

    <article id="story_task1" name="story_task1" article_type="task" group="story_task1">
        <text>Наша цель в Зоне Отчуждения - таинственный, но в то же самое время реальный "Исполнитель желаний" - необъяснимый наукой феномен, способный помочь нам в непростой жизненной ситуации.</text>
    </article>

    <article id="find_esc_village" name="find_esc_village" article_type="task" group="find_esc_village">
        <text>Сразу же углубляться в Зону смертельно опасно, поэтому необходимо сначала связаться с местными жителями, которые обитают в заброшенной деревеньке. Проблема в том, что на пути к ней находится военный блокпост. Если удасться миновать его, то связной будет ждать нас на холме у деревни.</text>
    </article>

    <article id="leave_blockpost" name="leave_blockpost" article_type="task" group="leave_blockpost">
        <text>Военные поймали нас и хотят сдать властям как нарушителя. Необходимо совершить побег с территории блокпоста. Для этого придется пойти на контакт с солдатами, не забывая о хитрости. Следует также обратить внимание на предметы, которые находятся в комнате.</text>
    </article>

    <article id="kill_nighthunter" name="kill_nighthunter" article_type="task" group="kill_nighthunter">
        <text>Людям, поселившимся в заброшенной деревеньке на Кордоне, угрожает кровожадный монстр. Необходимо выследить и уничтожить тварь. Следует иметь в виду, что кровосос нападает исключительно ночью.</text>
    </article>

    <article id="kill_village_monstr" name="kill_village_monstr" article_type="task" group="kill_village_monstr">
        <text>Рядом с лагерем новичков в деревне на Кордоне поселилась болотная плоть, которая представляет угрозу для людей. Необходимо отправится вместе с новичками к месту ее логова, выманить ее из убежища и дать новичкам убить ее.</text>
    </article>

    <article id="sanya_food_task" name="sanya_food_task" article_type="task" group="sanya_food_task">
        <text>Нужно сварить суп из кабаньей ноги и накормить им сталкеров. Кабана видели недавно у маленького моста на Кордоне.\nЧтобы сварить суп, надо: подойти вплотную к костру, зажечь огонь с помощью спичек, выбрать из меню ингридиент "кабанья нога" и суп будет готов.</text>
    </article>

    <article id="malandrinus_body_task" name="malandrinus_body_task" article_type="task" group="malandrinus_body_task">
        <text>Снайперы с блокпоста убили одного из новичков. Его друг хочет похоронить тело и дотащить его до лагеря в деревне придется нам.</text>
    </article>

    <article id="volk_freedom_task" name="volk_freedom_task" article_type="task" group="volk_freedom_task">
        <text>Волк случайно оказался в ловушке: незнакомцы заперли его на старой мельнице. Необходимо выкрасть из их лагеря ключ, отпереть мельницу и выпустить узника. Ключ лежит в одном из рюкзаков у костра.</text>
    </article>

    <article id="atp_controler_task" name="atp_controler_task" article_type="task" group="atp_controler_task">
        <text>Необходимо уничтожить монстра-телепата, который засел на АТП. Следует помнить, что у контролёра есть свита из десятка зомби, патрлуирующих территорию, поэтому если хотя-бы один из них заметит нас, то телепат будет осведомлен о нашем присутствии и убить его станет невозможно. Наши действия будет курировать Маландринус, наблюдающий за монстром в бинокль с безопасного расстояния.</text>
    </article>

    <article id="skidan_killers_task" name="skidan_killers_task" article_type="task" group="skidan_killers_task">
        <text>У нас появился шанс пробраться за смертоносную Железную дорогу и продолжить путешествие к центру Зоны. Для этого необходимо спрятаться у моста и подождать, пока Скидан направит убийц по нашему следу. Дождавшись их прихода, мы должны обустроить все так, чтобы кто-нибудь из них попал в аномалию и погиб там - тогда у нас появится возможность пробежать сквозь нее. На решающий рывок за мост у нас будет около 15 секунд.</text>
    </article>

    <article id="skidan_post_stels_task" name="skidan_post_stels_task" article_type="task" group="skidan_post_stels_task">
        <text>Перед нами очень непростое задание: нарядившись в маскировочный костюм, мы должны пробраться на территорию военного блокпоста, найти там в одной из комнат казармы сейф, подобрать к нему код и взять оттуда научный скафандр, который сможет защитить нас от смертоносной электрической аномалии в туннеле. Только так мы сможем, наконец, преодолеть Железную дорогу. Заходить следует с левой стороны от дороги, опасаясь попасть на глаза солдатам и не подбираться слишком близко к снайперам.</text>
    </article>

    <article id="helicrash_survival_task" name="helicrash_survival_task" article_type="task" group="helicrash_survival_task">
        <text>Надо забрать из схрона Андрея уникальный артефакт и отдать ему. Схрон находится в Камазе, стоящем у входа в туннель под насыпью на Кордоне. Андрей сомневается в нашей порядочности, поэтому надо сделать дело без промедления.</text>
    </article>

    <article id="go_to_kpp_task" name="go_to_kpp_task" article_type="task" group="go_to_kpp_task">
        <text>Мы договорились с Андреем и майором вместе пробраться на Свалку для того, чтобы встретится с неким Василием. Андрею нужно пробраться к тамошней Аномальной зоне, майору нужен артефакт, который поможет ему преодолеть Железную дорогу, а нам надо продвигаться ближе к центру Зоны.</text>
    </article>

    <article id="garbage_companions_save" name="garbage_companions_save" article_type="task" group="garbage_companions_save">
        <text>Очутившись с разведчиком Андреем и майором Оврахом на Свалке, мы должны пробраться к убежищу Василия, которое находится на другом краю локации. Желательно, чтобы по пути никто не погиб, иначе это может иметь последствия в будущем. Следует быть крайне осторожным, ведя за собой товарищей, так как южная часть Свалки наполнена смертоносными и непредсказуемыми аномалиями, постоянно меняющими свою траэкторию. Чтобы пробраться через них без потерь, нужно изучить пути их движения.</text>
    </article>

    <article id="shadow_zone_task" name="shadow_zone_task" article_type="task" group="shadow_zone_task">
        <text>По рассказам опытных разведчиков, где-то на Свалке иногда появляется некий ценный артефакт "Хамеллеон". Необходимо узнать у разведчика Василия больше сведений об этом артефакте и найти его.</text>
    </article>

    <article id="locomotive_body_task" name="locomotive_body_task" article_type="task" group="locomotive_body_task">
        <text>Разведчик Барбридж пробрался в Зону Отчуждения чтобы встретится со своим подельником Редриком Шухартом, но попал в аномалию и погиб. Необходимо передать Шухарту информацию о смерти напарника. По некоторым даным он может находится на Агропроме.</text>
    </article>

    <article id="skidan_fn2000_task" name="skidan_fn2000_task" article_type="task" group="skidan_fn2000_task">
        <text>Новички на Кордоне нашли мощную винтовку, поврежденную аномалией. Чтобы Скидан смог отремонтировать оружие, надо найти некоторые запчасти(пружину и рамку) и принести ему.</text>
    </article>

    <article id="skidan_job1" name="skidan_job1" article_type="task" group="skidan_job1">
        <text>Скидан дал поручение найти пропавших в Зоне разведчиков. Есть информация о том, что они направились к старому локомотиву у Железной дороги.</text>
    </article>

    <article id="lost_expedition_task" name="lost_expedition_task" article_type="task" group="lost_expedition_task">
        <text>В ржавом бензовозе на Свалке мы нашли тело военного, в ПДА которого была описана судьба экспедиции учёных на Агропром. Охрана экспедиции была уничтожена огнем неизвестных, о судьбе учёных предстоит узнать нам. Координаты точки высадки прилагаются.</text>
    </article>

    <article id="garb_3shperes_task" name="garb_3shperes_task" article_type="task" group="garb_3shperes_task">
        <text>garb_3shperes_task_text</text>
    </article>

    <article id="notebook_client1task1" name="notebook_client1task1" article_type="task" group="notebook_client1task1">
        <text>Хрипатый Хью дал заказ на артефакт "Чёрные брызги". Район поисков обозначен на карте. Срок выполнения - 2 дня. Вознаграждение - 50 000. Чтобы связаться с ним, надо воспользоваться одним из ноутбуков-терминалов, которые находятся в убежищах разведчиков.</text>
    </article>

    <article id="notebook_client1task2" name="notebook_client1task2" article_type="task" group="notebook_client1task2">
        <text>Хрипатый Хью дал заказ на артефакт "Гремучая салфетка". Район поисков обозначен на карте. Срок выполнения - 2 дня. Вознаграждение - 50 000. Чтобы связаться с ним, надо воспользоваться одним из ноутбуков-терминалов, которые находятся в убежищах разведчиков.</text>
    </article>

    <article id="notebook_client1task3" name="notebook_client1task3" article_type="task" group="notebook_client1task3">
        <text>Хрипатый Хью дал заказ на артефакт "Рачий глаз". Район поисков обозначен на карте. Срок выполнения - 2 дня. Вознаграждение - 30 000. Чтобы связаться с ним, надо воспользоваться одним из ноутбуков-терминалов, которые находятся в убежищах разведчиков.</text>
    </article>


    <article id="notebook_client2task1" name="notebook_client2task1" article_type="task" group="notebook_client2task1">
        <text>Ричард Нунан дал нам заказ на три артефакта "Уголёк". Срок выполнения - неограничен, вознаграждение - 25 000. Чтобы связаться с ним, надо воспользоваться одним из ноутбуков-терминалов, которые находятся в убежищах разведчиков.</text>
    </article>
    <article id="notebook_client2task2" name="notebook_client2task2" article_type="task" group="notebook_client2task2">
        <text>Ричард Нунан дал нам заказ на два артефакта "Кольцо". Срок выполнения - неограничен, вознаграждение - 35 000. Чтобы связаться с ним, надо воспользоваться одним из ноутбуков-терминалов, которые находятся в убежищах разведчиков.</text>
    </article>
    <article id="notebook_client2task3" name="notebook_client2task3" article_type="task" group="notebook_client2task3">
        <text>Ричард Нунан дал нам заказ на три артефакта "Жаба". Срок выполнения - неограничен, вознаграждение - 30 000. Чтобы связаться с ним, надо воспользоваться одним из ноутбуков-терминалов, которые находятся в убежищах разведчиков.</text>
    </article>

    <article id="village_house1_task" name="village_house1_task" article_type="task" group="village_house1_task">
        <text>Проникнув в запертый дом, мы оказались в ловушке. Необходимо обыскать дом и найти ключ от дверей, чтобы освободиться.</text>
    </article>

    <article id="sanya_suslik_task" name="sanya_suslik_task" article_type="task" group="sanya_suslik_task">
        <text>Саня попросил нас обследовать дом, в котором ранее обитал некто по кличке Суслик. Этот новичок бесследно пропал месяц назад. Судя по рассказам местных, из дома иногда слышыться чей-то голос, но в окнах никого не видно.</text>
    </article>
    <article id="sanya_smoke_task" name="sanya_smoke_task" article_type="task" group="sanya_smoke_task">
        <text>Саня попросил нас обследовать дом, в котором ранее обитал новичок Дым. Этот человек погиб от опасной аномалии, образовавшейся в его убежище, а его хабар остался внутри.</text>
    </article>
    <article id="obelisk_task" name="obelisk_task" article_type="task" group="obelisk_task">
        <text>В ПДА погибшего новичка нашлась информация о неком "Обелиске". Прилагаются и его координаты. Надо исследовать это образование.</text>
    </article>
    <article id="ded_pihto_task1" name="ded_pihto_task1" article_type="task" group="ded_pihto_task1">
        <text>Некто по кличке "Дед Пихто". Оставил в ржавом автомобиле на Кордоне записку с приглашением "заглянуть на огонек" с прилагающимися координатами. Что это может означать - можно выяснить, проверив указанную точку.</text>
    </article>
    <article id="sold_10_rescue_task" name="sold_10_rescue_task" article_type="task" group="sold_10_rescue_task">
        <text>Рядовой, попавший из-за нас под арест просит помочь. Мы должны выкрасть из ящика у прапорщика Купцевича ключ и маскировочный костюм, отпереть казарму и сбежать с блокпоста вместе с рядовым.</text>
    </article>

    <article id="kill_vanomas_task" name="kill_vanomas_task" article_type="task" group="kill_vanomas_task">
        <text>Похоже, что один из новичков, проживающих на Кордоне, подло убил иностранного туриста, чтобы завладеть его снаряжением и оружием. Наша цель - наказать злодея, уничтожив его. Место дислокации убийцы точно неизвестно, однако дальше Кордона он вряд-ли осмелился бы уйти.</text>
    </article>
    <article id="find_vanomas_task" name="find_vanomas_task" article_type="task" group="find_vanomas_task">
        <text>Похоже, что один из новичков, проживающих на Кордоне, подло убил иностранного туриста, чтобы завладеть его снаряжением и оружием. Наша цель - наказать злодея, однако сначала необходимо поймать его и допросить. Возможно, это откроет нам полную картину произошедшего. Место дислокации новичка точно неизвестно, однако дальше Кордона он вряд-ли осмелился бы уйти.</text>
    </article>
    <article id="wonder_doll_task1" name="wonder_doll_task1" article_type="task" group="wonder_doll_task1">
        <text>Согласившись выполнить просьбу Куклы, мы получили миссию отыскать в Зоне отчуждения человека по имени Максим Камеррер. Согласно имеющимся данным, он работал в одной из секретных лабораторий и после второй аварии пропал без вести вместе с другими сотрудниками. Чтобы пройти этот квест, нужно выполнять указания Куклы.</text>
    </article>

    <article id="repare_btr_task" name="repare_btr_task" article_type="task" group="repare_btr_task">
        <text>Чтобы попасть на завод "Росток", нужно преодолеть минное поле, прорвавшись через него на БТР-е. Поскольку он сломан, нам необходимо сначала найти деталь и починить машину. Деталь эта находится на фабрике в Темной долине, конкретное ее местонахождение может подсказать разведчик Серега.</text>
    </article>

    <article id="dar_factory_rats_task" name="dar_factory_rats_task" article_type="task" group="dar_factory_rats_task">
        <text>Чтобы заполучить нужную для ремонта БТР-а деталь, надо сначала зачистить территорию фабрики от полчищ крыс. Эффективнее всего будет найти и уничтожить их гнездо. Сделать это нужно с помощью огнемета, принадлежащего погибшим на фабрике разведчикам.</text>
    </article>

    <article id="goto_x18_task" name="goto_x18_task" article_type="task" group="goto_x18_task">
        <text>Разведчики, жившие в подвале под фабрикой, заварили странную дверь, находящуюся в конце коридора. Перед этим кто-то, выбравшийся из-за этой двери, обворовал их тайник и унес с собой нужную нам вещь - редуктор от БТР-а. Теперь наша миссия состоит в том, чтобы найти оборудование для сварки, разблокировать с помощью него заваренную дверь и попасть в подземелье. Оборудование представляет из себя: 1 баллон с ппропаном, 1 баллон с кислородом, 1 газовая горелка.</text>
    </article>

    <article id="dar_girl_resque_task" name="dar_girl_resque_task" article_type="task" group="dar_girl_resque_task">
        <text>Встретив на заброшенной заправке девушку-репортера, выжившую после случайного попадения в Зону, мы обязались вывести ее к убежищу разведчика Сереги. С ним можно посоветоваться на счет того, как вывезти ее из Зоны.</text>
    </article>

    <article id="dar_girl_resque2_task" name="dar_girl_resque2_task" article_type="task" group="dar_girl_resque2_task">
        <text>Анжела, которую мы нашли на старой заправке и спасли от мутантов, по дороге к убежищу внезапно пропала. Необходимо как можно быстрее отыскать ее, так как без сторонней помощи она может погибнуть в течении суток. Сначала следует рассказать о случившемся разведчику Сереге.</text>
    </article>

    <article id="dar_vorpal_task" name="dar_vorpal_task" article_type="task" group="dar_vorpal_task">
        <text>Обыскав убежище Ворпала из Тёмной Долины, мы нашли дневник, в котром говорилось о неких "захоронениях", имеющих номера. Следует отыскать эти места с целью выяснить, что они собой представляют. Также не помешало бы найти и самого Ворпала.</text>
    </article>

    <article id="dar_farm_anomaly_task" name="dar_farm_anomaly_task" article_type="task" group="dar_farm_anomaly_task">
        <text>Отправившись по следам Ворпала на ферму, чтобы исследовать Захоронение №224, мы встретили там двух разведчиков. Они попросили нас вытащить из пространственной аномалии их ящик с хабаром и за это обещали с нами поделиться.</text>
    </article>

    <article id="dyatlov_group_task" name="dyatlov_group_task" article_type="task" group="dyatlov_group_task">
        <text>Наше задание - выяснить причину гибели семи разведчиков и их лидера Дятлова. Согласно сведениям, полученным от Василия, разведчики погибли в районе заброшенного ангара на Свалке, разыскивая нечто ценное. Необходимо пробраться внутрь и выяснить причину гибели группы.</text>
    </article>

    <article id="find_instruments_task" name="find_instruments_task" article_type="task" group="find_instruments_task">
        <text>Необходимо найти на территории фабрики Агропрома инструменты: отвертку, молоток, разводной ключ, гаечный ключ и тиски. С их помощью Василий вскроет сейф, из-за которого погибла группа Дятлова.</text>
    </article>

    <article id="find_agr_undeground_task" name="find_agr_undeground_task" article_type="task" group="find_agr_undeground_task">
        <text>Разведчик Юра сообщил нам о катакомбах, располагающихся под фабрикой на Агропроме. Необходимо найти на фабрике информацию о том, где может находится вход в эти подземелья. Искать следует документы и прочее.</text>
    </article>

    <article id="find_agr_fabrik_electroshema_task" name="find_agr_fabrik_electroshema_task" article_type="task" group="find_agr_fabrik_electroshema_task">
        <text>Перед нами встала необходимость попасть во второй корпус фабрики. Чтобы проникнуть туда, необходимо подать питание на насосы гидравлической системы, тогда двери во второй корпус откроются. Но сначала следует отыскать электросхему фабрики и показать ее Юрию.</text>
    </article>

    <article id="bring_nii_dynamite" name="bring_nii_dynamite" article_type="task" group="bring_nii_dynamite">
        <text>Чтобы расчистить завал на пути в подземку Агропрома, нужен заряд динамита. По предположению разведчика Юры, он может находится на территории НИИ Агропром, так как там были расквартированы военные.</text>
    </article>

    <article id="bring_esc_dynamite" name="bring_esc_dynamite" article_type="task" group="bring_esc_dynamite">
        <text>Чтобы расчистить завал на пути в подземку Агропрома, нужен заряд динамита. Нужно забрать его у Сани из деревни новичков на Кордоне.</text>
    </article>

    <article id="find_deathlamp_task" name="find_deathlamp_task" article_type="task" group="find_deathlamp_task">
        <text>Случайно найдя ПДА разведчика Очкарика, мы нашли в нём инфу об устройстве под названием "Смерть-лампа", за которые можно получить очень большые деньги. Было бы неплохо отыскать сначала схрон Очкарика с дополнительной информацией, а затем и саму "Смерть-лампу".</text>
    </article>

    <article id="hunter3_suits_task" name="hunter3_suits_task" article_type="task" group="hunter3_suits_task">
        <text>Разведчик Юрий попросил нас запастись двумя герметичными научными костюмами. Они пригодятся нам при обследовании зараженных казарм на территории НИИ, а также, возможно, при вылазке в катакомбы Агропрома. Костюмы лежат в вагончике-убежище, ключ от которого спрятан в кабине экскаватора, стоящего поблизости.</text>
    </article>

    <article id="agrund_hunter_task" name="agrund_hunter_task" article_type="task" group="agrund_hunter_task">
        <text>Вместе с разведчиком Юрием мы пробрались в подземелье Агропрома и он поставил перед нами следующую задачу: нужно отыскать некий белый научный контейнер с номером 11-78, за который было обещано большое вознаграждение. Искать будет Юрий, а мы должны защищать его в процессе поисков.</text>
    </article>

    <article id="agrund_ventilyator_task" name="agrund_ventilyator_task" article_type="task" group="agrund_ventilyator_task">
	<texture x="422" y="201" width="250" height="200">ui\jekan_tasks_pictures</texture>
        <text>Чтобы помочь раненому Шухарту, пострадавшему от аномалии, необходимо очистить подземелье от ядовитого газа. Для этого нужно подать питание на вытяжной вентилятор, включить его и подождать, пока он откачает газ. Рубильник включения находится на стене в полузаваленной будке, куда можно попасть, пройдя по ступенькам.</text>
    </article>

    <article id="nii_scientists_task" name="nii_scientists_task" article_type="task" group="nii_scientists_task">
        <text>Рэдрик Шухарт попросил нас забраться на крышу НИИ "Агропром" и выяснить причину исчезновения группы учёных, прилетевших туда на вертолете.</text>
    </article>

    <article id="subj5_machines_task" name="subj5_machines_task" article_type="task" group="subj5_machines_task">
        <text>Чтобы выбраться из радиоактивной ямы, нужно устранить утечку радиации от одного из агрегатов. Для этого необходимо: 1) установить манометр на малый агрегат; 2) посмотреть на давление; 3) если оно выше 5 единиц, значит отремонтировать агрегат №1, если меньше 5 - агрегат №2.</text>
    </article>

    <article id="x18_ratcatcher_task" name="x18_ratcatcher_task" article_type="task" group="x18_ratcatcher_task">
        <text>Подопытный Седьмой попросил нас поймать с помощью крысоловки пять крыс и принести ему. Чтобы поймать крысу в крысоловку, необходимо повесить ее на пояс и приблизится к крысе на близкое расстояние. Чтобы достать тушку крысы из ловушки, нужно использовать ее в инвентаре.</text>
    </article>

    <article id="x18_perfocards_task" name="x18_perfocards_task" article_type="task" group="x18_perfocards_task">
        <text>Подопытный Восьмой попросил нас найти три перфокарты для электронного инкубатора. Сначала следует обратится к Двадцатому, который разбирается в документах. Он подскажет, где могут лежать перфокарты.</text>
    </article>

    <article id="garb_foto_task" name="garb_foto_task" article_type="task" group="garb_foto_task">
        <text>Новичок Клим, снимавший объекты в Зоне своей камерой, найден убитым. По подсказке Василия мы должны попробовать заснять аномальное явление над ангаром на камеру Клима, после этого должно что-то произойти.</text>
    </article>

    <article id="x18_pumps_task" name="x18_pumps_task" article_type="task" group="x18_pumps_task">
        <text>Подопытный Одиннадцатый дал нам задание найти и устранить поломку на линии электроснабжения Общины. Для того, чтобы сделать это, нужно сначала изучить схему электроснабжения этого уровня подземелья, которая находится в памяти компьютера машинного зала. Если данной информации в памяти не обнаружится, знаяит необходимо будет отыскать ее в виде дискет с номерами.</text>
    </article>

    <article id="x18_rebellion_task" name="x18_rebellion_task" article_type="task" group="x18_rebellion_task">
        <text>Необходимо помочь восстанию подопытных в Общине. Следует действовать осторожно: сначала раздобыть оружие у одного из зомбированных людей, затем договорится с Тринадцатым об участии в опыте. Как только Реморализатор включится, нужно будет нажать на тумблер, вследствии чего произойдет перегрузка и всплеск пси-энергии, воспользовавшись которым, нужно убить Тринадцатого, пока он не очнулся.</text>
    </article>

    <article id="x18_subj3_details_task" name="x18_subj3_details_task" article_type="task" group="x18_subj3_details_task">
        <text>Для того, чтобы Десятый смог взломать электронный замок и продолжить свой путь к Доктору, необходимо принести ему три больших электронных модуля(платы) и две маленьких. Искать эти детали необходимо в разных ящиках и коробках.</text>
    </article>

    <article id="dar_hunter_afterlab_meet" name="dar_hunter_afterlab_meet" article_type="task" group="dar_hunter_afterlab_meet">
        <text>После освобождения из лаборатории Х-18, к нам на ПДА поступил сигнал от разведчика Сереги с просьбой поговорить на счет какого-то дела.</text>
    </article>

    <article id="dar_oboroten_task" name="dar_oboroten_task" article_type="task" group="dar_oboroten_task">
        <text>Чтобы заполучить артефакт "Улей", открывающий нам дорогу в Недостройку, нужно найти и убить оборотня - некое существо, способное превращаться в других мутантов. Есть информация, что оборотень наделен разумом и с ним можно общаться.</text>
    </article>

    <article id="dar_nedostroyka_task" name="dar_nedostroyka_task" article_type="task" group="dar_nedostroyka_task">
        <text>Необходимо вместе с разведчиком Серегой пробраться на территорию Недостройки - большого недостроенного здания в Тёмной Долине. Серега уверяет, что там хранится некий артефакт очень крупных размеров и большой ценности, которым не помешало-бы завладеть. Возможно, речь идёт как раз о необходимом нам "Исполнителе желаний".</text>
    </article>

    <article id="dar_kristall_task" name="dar_kristall_task" article_type="task" group="dar_kristall_task">
        <text>Необходимо помешать агентам Главного Ученого, уничтожив кристалл-ретранслятор, расположенный на крыше недостройки в Долине. Для этого нужно сначала отключить защитное поле кристалла, затем разрушить его.</text>
    </article>

    <article id="garb_reketirs_task" name="garb_reketirs_task" article_type="task" group="garb_reketirs_task">
        <text>Рекетиры Тырса и Шустрый похитили разведчика Василия, который должен был починить нам БТР для прорыва к заводу "Росток". Необходимо разобраться с бандитами при помощи артефакта "Зуда", задействовав его по сигналу Абдуля и выручить разведчика. Следует прийти на стрелку с бандитами без оружия, так как они могут казнить заложника.</text>
    </article>

    <article id="bar_virus_task" name="bar_virus_task" article_type="task" group="bar_virus_task">
        <text>Пробравшись на территорию завода "Росток", наш напарник Абдуль подхватил неизвестный вирус, который распостраняют местные зомби. Необходимо найти лекарство и вылечить Абдуля, так как именно он может показать нам расположение базы Главного Ученого в Припяти, где хранится Золотой Шар. Поскольку болезнь быстро прогрессирует, то в нашем распоряжении около суток.</text>
    </article>

    <article id="bar_pseudogig_task" name="bar_pseudogig_task" article_type="task" group="bar_pseudogig_task">
        <text>Подземный монстр-псевдогигант съел разведчика, на теле которого был ключ от сейфа с нужным нам предметом. Необходимо убить монстра, достать из него ключ и отпереть сейф. Один из выживших подсказал нам, что между тварью и аномалией, расположенной в подземном складе, есть какая-то связь, выяснив которую, можно легко убить монстра.</text>
    </article>

    <article id="dar_subj_burers_task" name="dar_subj_burers_task" article_type="task" group="dar_subj_burers_task">
        <text>Освобожденные из подземной лаборатории подопытные подверглись атакам бюреров и просят нас о помощи. Есть смысл поискать мирное решение вопроса, но возможно ли договорится с мутантами? Это вопрос.</text>
    </article>

    <article id="bar_kotelnya_quest" name="bar_kotelnya_quest" article_type="task" group="bar_kotelnya_quest">
        <text>В помещении заброшенной котельной на заводе Росток есть сейф. Чутье разведчика Алана подсказывает ему и нам, что в нём есть что-то ценное. Необходимо найти ключ коменданта, затем отпереть им дверь и обследовать помещение.</text>
    </article>

   <article id="bar_reservuar_task" name="bar_reservuar_task" article_type="task" group="bar_reservuar_task">
        <text>У нас есть информация о том, что внутри резервуара водонапорной башни на заводе Росток находится ценный артефакт. Чтобы достать его оттуда, нужно наполнить резервуар водой, залезть на верх бака и забрать артефакт.</text>
    </article>

   <article id="ros_master_kill_task" name="ros_master_kill_task" article_type="task" group="ros_master_kill_task">
        <text>Необходимо убить монстра-полтергейста, обитающего на заводе "Росток".</text>
    </article>

   <article id="ros_hunter_shron2_task" name="ros_hunter_shron2_task" article_type="task" group="ros_hunter_shron2_task">
        <text>Чтобы продолжить путь на Янтарь мы должны найти в тайнике Григория ключ от ворот и, отперев их, освободить дорогу на Янтарь.</text>
    </article>

   <article id="predb_kpp_komander_task1" name="predb_kpp_komander_task1" article_type="task" group="predb_kpp_komander_task1">
        <text>Командир солдат на КПП дал нам задание разведать местонахождение тайного лагеря бандитов, регулярно нпапдающих на его бойцов. Атаковать их не следует, нужно просто пообщаться с кем-то из них и разведать следующую информацию: кто у них главный и сколько всего лагерей имеется на локации.</text>
    </article>

   <article id="predb_lost_man_task" name="predb_lost_man_task" article_type="task" group="predb_lost_man_task">
        <text>Контрабандист Кабан попросил нас отыскать его товарища, который ушел из лагеря и не вернулся. Если тот окажется мертвым, то нужно принести его ПДА.</text>
    </article>

   <article id="predb_cave_task" name="predb_cave_task" article_type="task" group="predb_cave_task">
        <text>Активировав странный полуартефакт, мы оказались в какой-то пещере. Нужно найти выход на поверхность.</text>
    </article>

   <article id="predb_village_trap_task2" name="predb_village_trap_task2" article_type="task" group="predb_village_trap_task2">
        <text>Попав в ловушку в заброшенной деревне, мы попали под влияние какого-то невидимого существа. Нужно найти выход из ситуации.</text>
    </article>

   <article id="predb_village_trap_task5" name="predb_village_trap_task5" article_type="task" group="predb_village_trap_task5">
        <text>Невидимое существо на этот раз потребовало от нас отыскать в деревне схрон с каким-то костюмом. Однако стоит ли искать иголку в стоге сена? Возможно, выход гораздо ближе, чем можно предположить.</text>
    </article>

   <article id="predb_courier_task" name="predb_courier_task" article_type="task" group="predb_courier_task">
        <text>Нам предстоит дождаться, а потом сопроводить к месту назначения курьера с его охраной. В пути сам курьер может погибнуть, но груз должен быть доставлен заказчику.</text>
    </article>

   <article id="predb_rpg_task" name="predb_rpg_task" article_type="task" group="predb_rpg_task">
        <text>Чтобы сбить военный вертолёт, мешающий доставить груз, мы должны найти РПГ на военной базе. Вход туда закрыт, но ключ может находиться где-то в подвале пожарной части, которая располагается неподалёку.</text>
    </article>

   <article id="predb_firest_search_task" name="predb_firest_search_task" article_type="task" group="predb_firest_search_task">
        <text>Капитан Чернов попросил нас обыскать заброшенную пожарную часть на предмет убежища контрабандистов в подвале.</text>
    </article>

   <article id="predb_cave_search_task" name="predb_cave_search_task" article_type="task" group="predb_cave_search_task">
        <text>Капитан считает, что контрабандисты могут прятаться в пещере у заброшеного оврага. Необходимо найти туда вход и проверить эту теорию.</text>
    </article>

   <article id="deadmask_task1" name="deadmask_task1" article_type="task" group="deadmask_task1">
        <text>Спасённый нами новичок Стёпка рассказал нам о странном предмете - маске, одев которую, он стал слышать странные голоса. Надо отыскать тайник Степана и осмотреть маску, чтобы определить, является ли она артефактом или нет.</text>
    </article>

   <article id="deadmask_task2" name="deadmask_task2" article_type="task" group="deadmask_task2">
        <text>Надев маску, найденную в тайнике новичка, мы потеряли сознание и в бреду видели незнакомое место и слышали странный голос, зовущий нас. Нужно найти это место и обыскать его.</text>
    </article>

   <article id="deadmask_task3" name="deadmask_task3" article_type="task" group="deadmask_task3">
        <text>Из найденного дневника мы узнали, что членов группы наёмников было четверо, но один погиб. Нужно надеть Маску на Свалке, Агропроме и Окраине, чтобы узнать местонахождение трёх остальных.</text>
    </article>

   <article id="yan_bunker_scout_hunt_task" name="yan_bunker_scout_hunt_task" article_type="task" group="yan_bunker_scout_hunt_task">
        <text>Один из солдат на Янтаре по секрету признался нам, что по ночам за лагерем кто-то следит с соседнего пригорка. Есть подозрение, что это злоумышленник. Нужно дождаться ночи, залезть на крышу бункера и спрятаться за коробками, а когда лазутчик появится - заметить, где он прячет свой хабар и потом убить его. Затем нужно обыскать его тайник, а также притащить тело на базу в качестве доказательства.</text>
    </article>

   <article id="yan_zavod_task" name="yan_zavod_task" article_type="task" group="yan_zavod_task">
        <text>Мы должны найти и вернуть на базу профессора Сахарова. Есть подозрение, что его похитили мутанты-карлики, обитающие на заводе Янтарь. Сначала нужно попытаться выйти на связь с пропавшей поисковой группой, с помощью рации сержанта Егорова.</text>
    </article>

   <article id="yan_zavod_kill_burers" name="yan_zavod_kill_burers" article_type="task" group="yan_zavod_kill_burers">
        <text>Чтобы устранить помеху при освобождении профессора Сахарова, мы должны уничтожить трёх карликов-мутантов, патрулирующих территорию завода.</text>
    </article>

   <article id="x16_docks1_task" name="x16_docks1_task" article_type="task" group="x16_docks1_task">
        <text>Профессор Сахаров предложил задействовать энергетическую установку в подземной лаборатории. Для этого ему нужна техническая документация, которая, скорее всего, находится где-то в главном зале, скорей всего на самом нижнем ярусе.</text>
    </article>

   <article id="x16_docks2_task" name="x16_docks2_task" article_type="task" group="x16_docks2_task">
        <text>Сахарову нужно больше информации, чтобы задействовать установку. Для этого нужно найти документы в одной из комнат лаборатории, запертой на ключ.</text>
    </article>

   <article id="x16_brain_temperature_task" name="x16_brain_temperature_task" article_type="task" group="x16_brain_temperature_task">
        <text>Перед включением установки, профессор хочет удостовариться, что все параметры в норме. Мы должны помочь ему и замерить температуру в резервуаре с физраствором, в котором находится искуственный мозг. Пробраться к нему можно по трубам.</text>
    </article>

   <article id="x16_ask_brain_task" name="x16_ask_brain_task" article_type="task" group="x16_ask_brain_task">
        <text>Профессор Сахаров полагает, что гипертрофированный Мозг из подземной лаборатории может иметь своё сознание и даже интеллект. Следует получить от Мозга конкретную информацию, касающуюся двух режимов его работы: какой из них является менее опасным - первый или второй?</text>
    </article>

   <article id="saharov_flash_task" name="saharov_flash_task" article_type="task" group="saharov_flash_task">
        <text>Разведчик Григорий с Ростка попросил нас передать флешку с информацией профессору Сахарову на Янтаре.</text>
    </article>

   <article id="yan_lost_hunter_task" name="yan_lost_hunter_task" article_type="task" group="yan_lost_hunter_task">
        <text>Необходимо отыскать живым или мёртвым разведчика Антона на Янтаре и забрать у него флешку с информацией для Сахарова.</text>
    </article>

   <article id="yan_lost_cargo_task" name="yan_lost_cargo_task" article_type="task" group="yan_lost_cargo_task">
        <text>Следует найти два деревянных ящика на территории завода(с патронами и с провизией) и отдать их майору Ковальчуку.</text>
    </article>

   <article id="mil_streak_task" name="mil_streak_task" article_type="task" group="mil_streak_task">
        <text>Чтобы разрядить электрическую аномалию, преграждающую путь на север, нужно обыскать заброшенную военную часть на предмет сверхпроводящих материалов. Их надо доставить Абдулю.</text>
    </article>

   <article id="mil_find_icon_task" name="mil_find_icon_task" article_type="task" group="mil_find_icon_task">
        <text>Чтобы выбраться из пространственной аномалии вокруг деревни, нужно помочь деду Макару найти фрагменты старинной иконы. Для этого нужно выполнять его инструкции.</text>
    </article>

   <article id="mil_village_antenna_task" name="mil_village_antenna_task" article_type="task" group="mil_village_antenna_task">
        <text>Нужно пробраться на верхний ярус водонапорной башни в деревне и подключить прибор к громоотводу, использовав его как антенну. Это должно помочь разрядить аномалию вокруг деревни.</text>
    </article>

   <article id="mil_antenne_activate_task1" name="mil_antenne_activate_task1" article_type="task" group="mil_antenne_activate_task1">
        <text>В бумагах Агента 222 обнаружились сведения о сотрудничестве с прапорщиком Володарским. Необходимо поговорить с последним на эту тему.</text>
    </article>

   <article id="mil_antenne_activate_task2" name="mil_antenne_activate_task2" article_type="task" group="mil_antenne_activate_task2">
        <text>Чтобы разрядить электрическую аномалию у перехода, нужно сперва включить антенную установку в воинской части. Код включения - 3336570</text>
    </article>

   <article id="rad_fenix_task" name="rad_fenix_task" article_type="task" group="rad_fenix_task">
        <text>Необходимо уничтожить самого хитрого и умелого агента Учёного по кличке "Феникс". Скорей всего он прячется где-то возле упавшего вертолёта в лесу.</text>
    </article>

   <article id="rad_abdul_lost_task" name="rad_abdul_lost_task" article_type="task" group="rad_abdul_lost_task">
        <text>Нашего напарника Абдуля похитили агенты Учёного. Он успел оставить записку в которой указал на своё местонахождение. Необходимо выручить Абдуля из плена живым.</text>
    </article>

   <article id="pri_find_base_task" name="pri_find_base_task" article_type="task" group="pri_find_base_task">
        <text>Перед смертью Абдуль дал нам координаты места, где должна находится т.н. "Купсула времени", которая, по его словам, должна помочь нам в уничтожении Главного Учёного.</text>
    </article>

   <article id="mil_freak_pasport_task" name="mil_freak_pasport_task" article_type="task" group="mil_freak_pasport_task">
        <text>Чтобы прапорщик с Армейских складов дал нам доступ к ценной информации, мы должны выхлопотать для него документы на чужое имя. Помочь в этом может один из наших клиентов - Хрипатый Хью.</text>
    </article>

   <article id="pri_avtostation_task" name="pri_avtostation_task" article_type="task" group="pri_avtostation_task">
        <text>В старой припятской газете мы нашли информацию о том, что некую "Купсулу времени" накануне аварии на ЧАЭС, должны были привезти в город на автобусе. Скорее всего искать её нужно на автовокзале.</text>
    </article>

   <article id="pri_agents_meet_task" name="pri_agents_meet_task" article_type="task" group="pri_agents_meet_task">
        <text>Некие личности, называющие себя нашими друзьями, увели у нас из-под носа купсулу времени. Взамен были оставлены координаты места встречи с ними. Нужно поговорить с этими людьми и выяснить, чего они хотят.</text>
    </article>

   <article id="pri_stadion_task" name="pri_stadion_task" article_type="task" group="pri_stadion_task">
        <text>У нас есть инфа о том, что капсула времени, в которой запечатана аналоговая микросхема(с помощью которой можно отключить защиту Золотого Шара), была передана одному из агентов, находящихся на стадионе Авангард.</text>
    </article>

   <article id="pri_abdul_shron_task" name="pri_abdul_shron_task" article_type="task" group="pri_abdul_shron_task">
        <text>По пути в Припять мы потеряли Абдуля, но у нас осталась информация о его схроне в городе. Следует найти этот схрон, чтобы знать, что делать дальше.</text>
    </article>

   <article id="aes_agents_task" name="aes_agents_task" article_type="task" group="aes_agents_task">
        <text>На пути к Золотому Шару новая преграда - вход на ЧАЭС заперт на кодовый замок. Код разбит на 4 части и находится у четырёх агентов, которых необходимо найти.</text>
    </article>

   <article id="predb_rad_man_task" name="predb_rad_man_task" article_type="task" group="predb_rad_man_task">
        <text>Через Окраину Зоны должен был идти курьер Никита с опытным разведчиком Русланом. Разведчик погиб, а Никиту ранили из странного оружия, он в беспамятстве. Нужно найти владельца оружия, узнать у него способ лечения, привести в чувство Никиту и узнать у последнего местонахождение груза.</text>
    </article>
   <article id="predb_rad_man_task5" name="predb_rad_man_task5" article_type="task" group="predb_rad_man_task5">
        <text>Злобный "Начальник" хочет, чтобы мы нашли для него схрон с костюмом, который находится где-то в деревне, но точное место неизвестно. Следует хорошо проверить все дома, чердаки и подвалы.</text>
    </article>

   <article id="predb_firest_key_task" name="predb_firest_key_task" article_type="task" group="predb_firest_key_task">
        <text>Нужно отыскать ключ командира пожарной части. Судя по его документам, он находится на территории части в тайнике под бюстом Ленина.</text>
    </article>

   <article id="predb_marouders_task" name="predb_marouders_task" article_type="task" group="predb_marouders_task">
        <text>На заброшенной пожарной части мы встретили мародёров, которые предложили нам поучаствовать в поиске спрятанного оружия. Для этого нужно найти вход в подвал, где оно хранится.</text>
    </article>

   <article id="predb_fabrik_search_task" name="predb_fabrik_search_task" article_type="task" group="predb_fabrik_search_task">
        <text>Теперь наша цель - заброшенная радиоактивная фабрика. Мы должны обыскать её и выяснить, прячутся ли там контрабандисты.</text>
    </article>

   <article id="mil_aviators_task" name="mil_aviators_task" article_type="task" group="mil_aviators_task">
        <text>Для ремонта летающего устройства новичкам понадобился военный дальномер. Найти его можно в брошенной бронетехнике в районе армейских складов. Осматривать надо люки и лазы.</text>
    </article>

   <article id="mil_fuel_task" name="mil_fuel_task" article_type="task" group="mil_fuel_task">
        <text>У нас есть возможность разрядить грави-аномалию неподалёку от армейских складов. Для этого необходимо снабдить новичков-авиаторов специальной добавкой к топливу - компрессией. Достать её можно в небольшом резервуаре у обочины дороги.</text>
    </article>

   <article id="separ_explor_task" name="separ_explor_task" article_type="task" group="separ_explor_task">
        <text>Чтобы разрядить конфликт между военными и анархистами, необходимо привести в чувство командира и убедить его прекратить конфронтацию.</text>
    </article>

   <article id="separ_war_task" name="separ_war_task" article_type="task" group="separ_war_task">
        <text>Вместе с анархистами мы должны уничтожить отряд военных на хуторе. Нельзя допустить, чтобы лидер анархистов погиб, иначе его люди будут деморализированы.</text>
    </article>

   <article id="yan_camerer_task" name="yan_camerer_task" article_type="task" group="yan_camerer_task">
        <text>Проведя небольшое расследование, нам удалось выяснить, что Макс Камеррер жив и находится на научной базе Янтарь. Необходимо встретится с ним и поговорить о Кукле.</text>
    </article>

   <article id="pri_phone_task" name="pri_phone_task" article_type="task" group="pri_phone_task">
        <text>Странный голос по телефону попросил нас найти в Припяти мальчика по имени Дима. Также упоминался какой-то чемодан с вещами, возможно поиски следует начать с него, ориентируясь по метке на карте.</text>
    </article>






















    <article id="atp_body1_info" name="Инфа Сноудена" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Механик предложил подорвать этого чёртового монстра вместе с домиком, где он засел. Для этого мы собрали несколько килограммов пороха и хотим сделать небольшую бомбу, которую надо будет подложить под задницу этой твари. Миссию подкладывания возьмет на себя Механик, но прежде нам надо сходить на разведку.\n Остаток пороха я спрятал в кустах недалеко от автобусной остановки. Также засунул туда горсть подшипников - потом наделаю зарядов для самопала.</text>
    </article>


    <article id="beforepost_body1_info" name="Инфа Виталика" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Надо сныкать хабар так, чтобы никто не нашел и чтоб лишний раз не выходить из безопасной деревни. Труба одного из домиков - неплохое место!</text>
    </article>
    <article id="bridge_body1_info" name="Инфа Мордатого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Оставил в деревне немного хабара. Если поиздержусь - будет за что жить.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body2_info" name="Инфа Фишки" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Налево от железнодорожного моста, на насыпи, спрятал немного хабара.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body3_info" name="Инфа Корбута" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Мне кажется, что кто-то узнал о моем тайнике и хочет стыбрить добро. Перепрячу-ка я хабар подальше от деревни - в кусты, у кучи камней, которая находится через дорогу.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body4_info" name="Инфа Носатого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Медикаменты будут спрятаны недалеко от места назначения - рядом с заброшенной мельницей.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body5_info" name="Инфа Горшка" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Притащил с собой в Зону кучу еды, а она не пригодилась. Поскольку пища эта портится долго, то спрячу ее недалеко от вагончика, что у дороги - будет н\з.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body6_info" name="Инфа Дизеля" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Ненужное барахло спрятал под деревом, что на холме рядом с АТП. Меньше веса - больше оперативности.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body7_info" name="Инфа Мартына" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Скинул лишний вес в новый тайник под камнями, что рядом с разбитым локомотивом. В следующий раз заберу.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body8_info" name="Инфа Козыря" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Хотел обследовать туннель - не рискнул, там какая-то фигня между двумя деревтями летает. Зато место безлюдное, как раз для обустройства нычки... Пока что пристроил мешок под ближайшим деревом, потом придумаю что-то понадежней.</text>
    </article>
    <article id="bridge_body9_info" name="Инфа Джека" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Нашел за старой мельницей ящик, сброшенный на парашюте. Кто мог заказать сюдя постылку? Внутри какие-то инструменты... Поскольку хозяева не явились, то я часть продал, а часть припрятал - рябом со входом в туннель, за камешками.</text>
    </article>
    <article id="kpp_body1_info" name="Инфа Ильи" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Перед походом к КПП с пацанами посидели немного... Много съели, много выпили. Что осталось - было заныкано у фермы под двумя сухими кустами.</text>
    </article>
    <article id="kpp_body2_info" name="Инфа Мэдисона" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Нашел какие-то научные бумажки у разбитого грузовика, что у дороги валяется. Ничего не прочесть - слишком размыто дождем. Может, учёным показать? У них, говорят, беда с какой-то экспедицией была, может хоть бабла дадут.</text>
    </article>
    <article id="kpp_body3_info" name="Инфа Хована" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Надыбал нехилый артефакт, где ж его заныкать? Рядом с домиком у дороги, что напротив фермы, есть дерево - на него заброшу рюкзак.</text>
    </article>
    <article id="kpp_body4_info" name="Инфа Полторашкина" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Рядом с тремя камнями, вокруг которых "Дуга" летает, на холмике под кустами оставил свой рюкзак. Там лежат патроны, которые я у разбитого УАЗ-ика нашел. Они мощные, но вот оружия под них у меня нет, надо бы продать.</text>
    </article>

    <article id="esc_helicrash_body1_info" name="Инфа сержанта Гамаза" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Задание: воздушная разведка территории, заблокированной объемным аномальным образованием "Железка", установка радиомаяка, наладка оборудования связи, уничтожение нарушителей периметра и мутировавших животных.</text>
    </article>

    <article id="esc_tunnel_body1_info" name="Инфа Злобного Задрота" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>За АТП есть большое раскидистое дерево. Под ним я оставил часть снаряги, буду идти обратно - заберу.</text>
    </article>

    <article id="garb_body1_info" name="Инфа Гарика" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>От заваленного туннеля, вдоль мусорной кучи идет большая канава с трубами и экскаватором. В одной из труб устроил себе схрон.</text>
    </article>
    <article id="garb_body2_info" name="Инфа Кнопыча" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Тут какие-то необычные аномалии: они могут двигаться. Причем ведут себя довольно хитро: если стоять на расстоянии от них, то  застывают, но стоит приблизиться, как они начинают движение. Я понаблюдал немного и понял, что каждая из них двигается по своей траэктории. Если изучить ее как следует, можно попробовать прорваться. Правда аномалий этих очень много...</text>
    </article>
    <article id="garb_body3_info" name="Инфа Толпыги" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Пробрался-таки я на Кладбище техники. Чего мне это стоило - отдельный разговор... Зато тайничок мой там точно никто не тронет - кругом движущиеся аномалии.</text>
    </article>
    <article id="garb_body4_info" name="Инфа Бздуна" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Добыл немного хабара, а потом, не отходя от кассы и приныкал - на мусорной куче, где Аномальная зона имеется. В большой металлической хреновине с трубой.</text>
    </article>
    <article id="garb_body5_info" name="Инфа Живодера" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Рыскал по территории вокруг ангара в поисках артефактов, а нашел... запорожец. Почти неповрежденный, я его прямо на месте и подрихтовал: шины заменил, аккумулятор поставил(который в убежище лежал), залил бензинчику - можно кататься! Но только мне, любимому. А чтобы разные гады его не трогали, ключи я положил в свой схрон на вышке.</text>
    </article>
    <article id="garb_body6_info" name="Инфа Юзи" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Справа от главного входа в ангар есть куча строительного мусора. Там устроил себе нычку.</text>
    </article>
    <article id="garb_body7_info" name="Инфа Дилона" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Ok, lets go to the connection point. I think thats the ammunition waiting for me in the specified location, on the last floor of the ruined building. Do not forget the code: 554477878</text>
    </article>
    <article id="garb_body8_info" name="Инфа Сорокота" article_type="journal" group="Found_PDA">
	<texture x="438" y="0" width="250" height="200">ui\jekan_tasks_pictures</texture>
        <text>Фигня все эти аномалии, главное - стать быстрее любой из них. Я заправил свои Жигули и готов к прорыву на Кордон. В багажнике - снаряга и кровью добытый хабар, в голове - четкая цель свалить, наконец, из Зоны и зажить как человек. Сейчас или никогда!</text>
    </article>
    <article id="garb_body9_info" name="Инфа Клима" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>У меня новое задание - проследить за неизвестным объектом, иногда появляющимся над заброшенным ангаром. Заказчик сказал, что это не аномалия, но тогда что же тогда? В любом случае, дело непыльное да и деньги обещаны неплохие. Фотоаппарат я зарядил, теперь надо дождаться самого объекта и заснять его. Не думаю, что эта штуковина может быть опасной для меня, тем более с такого расстояния.</text>
    </article>
    <article id="garb_body10_info" name="Инфа Пети Пороха" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Вот это облом. Нашел уникальный артефакт, заныкал его в коробке на вышке, что у входа, но после выброса аномалией разорвало лестницу, по которой туда можно залезать. Теперь найти-бы веревку покрепче да крючок какой... Или телепорт - тоже полезная штука.</text>
    </article>

    <article id="x18_electro_scheme" name="Электросхема лаборатории" article_type="journal" group="Found_PDA">
	<texture x="0" y="237" width="394" height="260">ui\jekan_tasks_pictures</texture>
        <text>x18_electro_scheme_description</text>
    </article>





    <article id="bar_body1_info" name="Инфа Дениса Ракеты" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Наконец-то я нашел этот артефакт! Теперь эта чернобыльская зараза мне не страшна. Нужно только аккуратно вытащить его из-под "Лианы"...</text>
    </article>

    <article id="bar_body2_info" name="Инфа Зизона" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Здесь какая-то странная воздушная аномалия, она сносит меня назад. Кажется, её можно обойти по вентиляционным коробам под потолком. Но как же туда влезть? Надо ящик какой-то пододвинуть или коробку. А может всё дело в этих вентиляторах, что у стены снаружи?</text>
    </article>

    <article id="esc_dead_scientist_info" name="Инфа Маркова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Задолбали меня эти кошмары по ночам, надо отвлечься и заняться чем-то сторонним. Например, я давно хотел получить образцы возбудителя так называемой "Чернобыльской чумы". \n Получу образцы вируса из места обитания зомби для того, чтобы иметь в наличии материал для исследования. Судя по наблюдениям, логово этих существ находится в сарае у заброшенной мельницы. Действовать надо осторожно... \n Пока меня не будет в лагере, любоптыные солдаты могут снова полезть в холодильник, чтобы посмотреть на голову мутанта. Надо закрыть ее на ключ, а его положить в личный ящик. Код к нему поставлю 384520</text>
    </article>

    <article id="kamp_controler_secret_info" name="Инфа Третьего" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На окраине хутора на Кордоне есть маленькое кладбище. Тайник под одним из керстов.</text>
    </article>

    <article id="kamp_dnevnik_info" name="Дневник из лагеря учёных" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>kamp_dnevnik_info_text</text>
    </article>

    <article id="locomotive_body_info" name="Инфа Барбриджа" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Рэд, у меня проблема. Шел через Кордон с отмычками, решил разведать новый путь через Железку, но вляпался в "Щелочь". Ногам моим по ходу копец, да еще и отмычки разбежались кто куда. Надежда только на тебя. Продержусь недолго. Барбридж.</text>
    </article>

    <article id="garb_benzovoz_body_info" name="Инфа сержанта Бочкина" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>garb_benzovoz_body_info_text</text>
    </article>

    <article id="garb_excavator_body_info" name="Инфа Артура" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Чёрная смерть кружится в поле,\nКто-то играет на струнах дождя.\nГде ты, моя несчастливая доля,\n Где мое счастье?\nКто тебя взял?</text>
    </article>

    <article id="garb_reservuar_body_info" name="Навстречу Полынь-звезде" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Еле поймал этот чёртов телепорт, он закинул меня наверх. Кажется, что до цели рукой подать. Но вот беда: как допрыгнуть до соседнего резервуара? Разогнаться как следует и... Хрен его знает. Расстояние между краями - метра четыре, вряд-ли допрыгну. За кромку соседнего резервуара если и зацеплюсь, то смогу ли вскарабкаться? Стремно. Надо посидеть, подумать. Погода хорошая, до выброса еще есть время...\nСидел-сидел на ярком летнем солнышке и так хорошо стало. Кругом природа, тепло, ветерок по голове поглаживает... Даже не вериться, что там, внизу, - смерть, тлен, отчуждение. Что же далеть? Не могу я без этого артефакта, я его давно в бинокль с одной из куч заметил. Он особенный. Я это сразу понял.\nВремя поджимает! У меня еще максимум три-четыре часа. Блин, даже не смешно становиться! А может... просто взять и... шагнуть в пустоту? Навстречу Полынь-звезде? Да, это смерть. А вдруг? Выхода все равно нет.</text>
    </article>

    <article id="obelisk_task_info" name="Переписка Суслика с Дымом" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>obelisk_task_info_text</text>
    </article>

    <article id="esc_btr_body_info" name="Инфа Капитана Серова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Перед аварией я ехал на броне, поэтому и выжил. Когда БТР попал в аномалию, меня швырнуло вперед и ударило спиной о ствол дерева, я перестал чувствовать ноги. Похоже, позвоночник перебит... Удалось вытащить радиостанцию, попробую связаться с Камеррером.</text>
    </article>

    <article id="garb_minefield_body1_info" name="Инфа Борща" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На втором этаже разрушенного 3-этажного здания приныкал свой рюкзак.</text>
    </article>
    <article id="garb_minefield_body2_info" name="Инфа Изи" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Неподалеку от двух больших резервуаров есть маленькое болотце. Рядом с ним стоит большое корявое дерево, у него под корнями - мой тайник.</text>
    </article>
    <article id="garb_minefield_body3_info" name="Инфа Хитреца" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Недалеко от входа в тоннель, что на Свалке, сложил свое добро.</text>
    </article>
    <article id="garb_minefield_body4_info" name="Инфа Попандопало" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Недалеко от того места, где гробанулся военный конвой и где полно электрических аномалий, есть кучка труб. В одной из них я оставил часть найденного добра.</text>
    </article>


    <article id="dar_body1_info" name="Инфа Яшки" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Чёрт, это конец! Крысобоя с ребятами на моих глазах живьем сожрали крысы. Вовка так и не вернулся с заправки. Получается, изо всей группы спасся только я? Отошел за кустики отлить, пока товарищи дежурили у гнезда, затем услышал крики, стрельбу... Я ничего не смог поделать: крысы облепили их тела сплошной массой, этих тварей было больше сотни. Вот если бы удалось заправить огнемет, тогда мы бы выжгли этих сволочей! Залез на кран, сижу здесь, как дурак. Надо выбираться, но как? Вокруг крысы...</text>
    </article>

    <article id="dar_explorors_zapiska1_info" name="Записка Крысобоя" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_explorors_zapiska1_info_text</text>
    </article>

    <article id="dar_body2_info" name="Инфа Вовки" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Крысобой послал меня на заправку за соляркой. Еле пролез на территорию - проклятые уроды, окопавшиеся в Недостройке всё время стреляют! Теперь нужно как-то залезть на одну из цистерн и прокрасться к люку. Может, дождаться темноты? Но Крысобой с ребятами с самого утра дежурят у гнезда, им нужно топливо... Попытка не пытка!\nНемного хабара спрятал в двухэтажном доме неподалеку от заправки.</text>
    </article>

    <article id="madhunter_info" name="Инфа Поехавшего" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>madhunter_info_text</text>
    </article>

    <article id="ratter_diary_info" name="Дневник Крысобоя" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ratter_diary_info_text</text>
    </article>


    <article id="dar_body3_info" name="Дневник Боряна" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Вот невезуха! Устроил себе небольшое убежище в кузове заброшенного камаза, что неподалеку от карьера. Но после выброса прямо перед входом в него образовалась аномалия. Придется ждать следующего выброса, авось она рассосется. А пока-что разведаю местность вокруг Недостройки.</text>
    </article>

    <article id="dar_body4_info" name="Дневник Проныры" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Странный шум доносится из этого коридорчика, как будто плёлы жужжат. Или осы... Чернобыльские осы? Вечно какая-то хрень у меня на пути. А ведь этот коридорчик ведет как раз на территорию Недостройки, а там есть чем поживиться - зуб даю! Но проверить по-любому надо, может проскочу. Чтобы пробираться налегке, вещи переложу в рюкзак и спрячу его возле входа.</text>
    </article>

    <article id="dar_zapravka_suicider_info" name="Дневник Патрика" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_zapravka_suicider_info_text2</text>
    </article>

    <article id="dar_krane_sniper_diary_info" name="Записка Ворпала" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_krane_sniper_diary_info_text</text>
    </article>

    <article id="vorpal_diary_info1" name="Дневник Ворпала часть 1" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text1</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info2" name="Дневник Ворпала часть 2" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text2</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info3" name="Дневник Ворпала часть 3" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text3</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info4" name="Дневник Ворпала часть 4" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text4</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info5" name="Дневник Ворпала часть 5" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text5</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info6" name="Дневник Ворпала часть 6" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text6</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info7" name="Дневник Ворпала часть 7" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text7</text>
    </article>
    <article id="vorpal_diary_info8" name="Дневник Ворпала часть 8" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_holm_kamp_diary_info_text8</text>
    </article>



    <article id="dar_oficer_planshet_info1" name="Приказ № 450" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Вашим заданием будет получение информации о состоянии секретного объекта под индексом Х-18. Основные задачи: 1) Прибыть к месту расположения объекта и взять под контроль территорию, прилегающую к нему, по возможности избавившись от посторонних лиц. 2) Проникнуть на первый уровень объекта с помощью взрывчатки и связаться со штабом.</text>
    </article>
    <article id="dar_oficer_planshet_info2" name="Доклад офицера разведывательной группы" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Согласно с плану операции, прибыл с группой на БТР-е в район дислокации объекта Х-18. По дороге машина была повреждена, потерь среди солдат не было. В самой точке дислокации была обнаружена рация с разряженным аккумулятором. Люди или трупы отсутствовали. Во время техосмотра машины, группа подверглась нападению мутировавшей живности, нападение было отбито. Вскоре после этого у двух рядовых начались сильные головные боли, оказанная медицинская помощь дала незначительный результат. Тем не менее, ...</text>
    </article>


    <article id="dar_body9_info" name="Инфа Тузика" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Сегодня встретил этих двоих у фермы. Вроде пацаны нормальные, опытные, в аномалиях и прочем разбираются. Может, они примут меня в свою группу? Было бы неплохо. Поговорил с Боряном на счет напарничества. Они не против, но сначала мне придется доказать им, что я не трус. Для этого мне нужно будет пробраться через пространственную ловушку на ферме. Ловушка не опасная, но хитрая.\nПриныкал часть добра перед этим делом, чтобы быть налегке. На территории фермы, под кустом. Потом не забыть забрать.</text>
    </article>

    <article id="dar_farm_seif_docs_info" name="Отчет о захоронениях" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dar_farm_seif_docs_info_text</text>
    </article>

    <article id="af_eye_info" name="Дневник Джокера" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>af_eye_info_text</text>
    </article>

    <article id="marauders_treasure_story" name="Клад мародёра" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>marauders_treasure_story_text</text>
    </article>
    <article id="dyatlovs_group_man1_info" name="Дневник Рустема" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dyatlovs_group_man1_info_text</text>
    </article>
    <article id="dyatlovs_group_man2_info" name="Дневник Золотарёва" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dyatlovs_group_man2_info_text</text>
    </article>
    <article id="dyatlovs_group_man3_info" name="Дневник Тибо" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dyatlovs_group_man3_info_text</text>
    </article>
    <article id="dyatlovs_group_zapis1_info" name="Записка Дятлова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dyatlovs_group_zapis1_info_text</text>
    </article>
    <article id="dyatlovs_group_zapis2_info" name="Записка Сёмы" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dyatlovs_group_zapis2_info_text</text>
    </article>
    <article id="dyatlovs_man_pda2_info" name="ПДА Кривого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>dyatlovs_man_pda2_info_text</text>
    </article>

    <article id="garb_convoy_deadscientist_info" name="Агропром. Эвакуация." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>garb_convoy_deadscientist_info_text</text>
    </article>

    <article id="agr_fabrik_papka_info" name="Главный инженер Агропрома" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>agr_fabrik_papka_info_text</text>
    </article>

    <article id="esc_btr_planshet_info" name="Капитан Серов. Место эвакуации." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Как сообщили нам в Штабе, учёные из лаборатории имели возможность эвакуироваться в случае аварии или прочего. Место эвакуации находится недалеко от замаскированного под фабрику входа в комплекс. Там содержался автомобиль для отхода на безопасное расстояние, а по возможности - и за Периметр. Вряд-ли учёным удалось спастись подобным образом, однако точку эвакуации следует проверить.</text>
    </article>

    <article id="agr_fabrik_switchers_photo" name="Включение насосов фабрики" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Сначала надо подать питание, нажав рубильник в одном из щитов, затем двумя кнопками включить насосы.</text>
	<texture x="0" y="0" width="440" height="238">ui\jekan_tasks_pictures</texture>
    </article>

    <article id="agr_body1_info" name="Дневник Жука" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Мы с Харитоном, Монголом и Студентом решили наведаться к нашему общаку и наткнулись на ЭТО. Прямо в заброшенном цехе фабрики кто-то поставил здоровенный генератор, а рядом с ним - какую-то непонятную фигню, размером с холодильник и блестящую, как леденец. Рядом с генератором лежит чье-то тело... Если это был чей-то эксперимент, то закончился он неудачно. Монгол предположил, что рядом с генератором должен находится рубильник, выключающий его. Осторожно ступая, он стал обходить комнату по периметру, надеясь обойти незнакомую штуковину.</text>
    </article>
    <article id="agr_body2_info" name="Дневник Монгола" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На стене я заметил рубильник. Может, он отключит защитное поле кристалла, из-за которого нельзя пройти на верхний этаж к нашему схрону?</text>
    </article>
    <article id="agr_body4_info" name="Дневник Харитона" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>После того, как Монгола и Жука убило током, мы решили не рисковать и залезли через окно по пожарной лестнице. Приятной новостью стало то, что наш тайник, в который мы складывали хабар с фабрики, остался нетронутым. Код к ящику - 5784442. Странно, но мне слышится какой-то голос, он просит мне не уходить, прилечь, поспать... Надо отдохнуть.</text>
    </article>

    <article id="agr_body5_info" name="Дневник Неизвестного с фабрики" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>По указанию Главного Учёного развернули кристалл-приемник в указанной точке, но наладить систему приема сигнала не удалось. Судя по показаниям приборов, где-то поблизости существует мощный источник помех. У меня есть подозрение, что он находится в подземных технических помещениях фабрики, но доступ туда заблокирован. Что касается кристалла, то я принял решение законсервировать его и включить систему защиты от посторонних. Генератор питания системы и самого кристалла находится рядом с ним и защищен электрическим полем.</text>
    </article>

    <article id="agr_body6_info" name="Дневник Стаса" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Нашел такой классный артефакт, но вот невезуха: какие-то серые летающие хреновины стащили его у меня! Утащили в свое гнездо в кузове Камаза у дороги. Пойду выручать свой хабар...</text>
    </article>

    <article id="volk_shotgun_task_info" name="Оружие на АТП" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Волк подсказал нам, что где-то на АТП, что на Кордоне, должен находится схрон с неплохим дробовиком. Есть смысл поискать его.</text>
    </article>

    <article id="agrund_body1_info" name="Дневник Степы Гуса" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Залезли мы с Лукьянычем в эту чёртову подземку. Сначала всё было хорошо: я нашел три каких-то странных артефакта. С виду одинаковые, но разных цветов. Они бесполезными оказались, я один спрятал в туннеле с электричеством, второй заныкал за колонной в главном зале, а третий оставил на память. Затем Лукьянычу на беду захотелось исследовать этот гре.аный колодец, заглянул он в него и его туда втянуло как в пылесос - только ветер загудел! Я его по рации вызывал, но напрасно - видно, колодец этот глубокий... Заглядывать в него точно не буду. Хреновей всего то, что ключ от двери наружу остался у напарника. У меня всего три часа на поиск выхода, пока не закончится воздух в баллонах...</text>
    </article>


    <article id="agr_body7_info" name="Дневник Прощелыги" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Очень необычная аномалия - огненный шар. Мало того, что обжигает всё вокруг, так еще и поселилась в старом теплообменнике на первом этаже. Похоже, в него откуда-то попадает вода, так как разогретый аномалией пар успешно циркулирует по всем батареям второго этажа здания. Прям вечный двигатель! Который, однако сильно мешает.</text>
    </article>
    <article id="agr_body8_info" name="Дневник Халявы" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Чёрт, как больно! Обварил-таки ноги этим паром, теперь не могу ходить. А думал, что проскочу... Эх, надо было послушаться Прощелыги и врубить лифт - доехали бы до любого этажа. Он говорил, что для включения нужно найти свечу зажигания, но где ж ее взять? Пи.дец. Шишкарь с Колхозником таскают оборудование, а я сижу, как пень.</text>
    </article>
    <article id="agr_body9_info" name="Дневник Шишкаря" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Хреново, что Халява загнулся, теперь самому все таскать. Эти приборы, наверное, килограмм по сто каждый, не из окна же их выбрасывать! Еще б стоили столько, сколько весят, а то пыхтиш-пердишь, а денег как всегда шиш... Колхозник тоже хорош - взял бы да помог, вместо того, чтобы на крышу лезть. Там все равно ничего интерестного нету. Нет, надо было таки найти свечу для генератора и врубить лифт, тем более, что я видел одну в ящике за гаражами.</text>
    </article>
    <article id="agr_body10_info" name="Дневник Колхозника" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Гадский телепорт не пускает меня на крышу. Пробовал зайти через другое крыло, но там заперто. Может, по пожарной лестнице? Там какая-то аномалия. Единственный путь туда - лифт, но он не работает. Странно, мне послышалось, что на крыше кто-то разговаривал. Неужели здесь есть кто-то кроме нас? Конкуренция, однако... Надо держать самопал наготове.</text>
    </article>


    <article id="agr_body11_info" name="Дневник сержанта Чайкина" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>agr_body11_info_text</text>
    </article>
    <article id="agr_body12_info" name="Дневник ..." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>...</text>
    </article>
    <article id="agr_body13_info" name="Дневник ..." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>...</text>
    </article>
    <article id="agr_body14_info" name="Дневник ..." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>...</text>
    </article>
    <article id="agr_body15_info" name="Дневник полковника Смолина" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>agr_body15_info_text</text>
    </article>
    <article id="agr_body16_info" name="Дневник Тимура" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Странное дело. В прошлый раз, когда я прятал хабар в сейфе на КПП, трансформатор, стоящий рядом, выглядел неработающим. Теперь же он гудит и искрит. Надо бы держаться от него подальше. На всякий случай запишу код: 5877613</text>
    </article>
    <article id="agr_body17_info" name="Записи доктора Фролова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>....</text>
    </article>


    <article id="ochkaric_shron_info" name="ПДА Очкарика" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ochkaric_shron_info_text</text>
    </article>
    <article id="ochkarik_lamp_info" name="Смерть-лампа. Информация." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ochkarik_lamp_info_text</text>
    </article>

    <article id="esc_madhunter_pda_info" name="ПДА Крысюка" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>esc_madhunter_pda_info_text</text>
    </article>

    <article id="agrund_body3_info" name="Дневник Прыща" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Говорили, что в этом подземелье есть газ - я нацепил респиратор, мне норм. Однако, произошла лажа: как только я спустился по лестнице, голова закружилась и я упал вниз, перевалившись через перила. К счастью зацепился рюкзаком и выбрался, но хабар мой упал вниз. Ничё, щас достанем...</text>
    </article>

    <article id="x18oficer_info" name="Офицер безопасности" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18oficer_info_text</text>
    </article>

    <article id="esc_carcrash_pda_info" name="ПДА Полковника Краснова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>esc_carcrash_pda_info_text</text>
    </article>


    <article id="garb_hangar_foto" name="НЛО над ангаром" article_type="journal" group="Found_PDA">
	<texture x="686" y="0" width="250" height="200">ui\jekan_tasks_pictures</texture>
        <text>После того, как я сфотографировал неопознанный летающий объект, зависший над ангаром и атаковавший меня, выяснилось, что на фото его нет. Чудеса!</text>
    </article>

    <article id="kilm_info_article" name="Схрон Клима" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Сложил свои скромные пожитки под кустом, недалеко от входа в Темную Долину.</text>
    </article>

    <article id="x18_subject1_info" name="Подопытный №20" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject1_info_text</text>
    </article>
    <article id="x18_subject2_info" name="Подопытный №8" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject2_info_text</text>
    </article>
    <article id="x18_subject3_info" name="Подопытный №10" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject3_info_text</text>
    </article>
    <article id="x18_subject4_info" name="Подопытный №13" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject4_info_text</text>
    </article>
    <article id="x18_subject5_info" name="Подопытный №19" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject5_info_text</text>
    </article>
    <article id="x18_subject6_info" name="Подопытный №7" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject6_info_text</text>
    </article>
    <article id="x18_subject7_info" name="Подопытный №11" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x18_subject7_info_text</text>
    </article>


    <article id="bar_bunkerzombie_pda_info" name="ПДА Дездора" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>bar_bunkerzombie_pda_info_text</text>
    </article>
    <article id="bar_tehnik_info" name="Инфа Павла" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>С того момента, как нас сбили, пошел третий день. Я успешно воюю с зомби. Наткнулся на странного мутанта. С виду зомби, но поменьше ростом и, похоже, разумен. Он пытается общатся со мной мысленно, называет папой! Неужели это мутировавший ребенок? Ужас. Что ж, по крайней мере он неопасен. Таскает для меня разный мусор со всей округи, хочет играть. Пришлось подарить ему игрушку-чебурашку, которую перед поездкой в Зону дала мне дочка. Дети есть дети...</text>
    </article>


    <article id="camerer_pda_info" name="ПДА ассистента" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>camerer_pda_info_text</text>
    </article>

    <article id="garb_camerrer_info" name="Инфа Камеррера" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Все тщетно: эти исследования, жизнь, отданная науке. Теперь, когда мои дни сочтены, я так и не смогу сказать себе: жизнь прожита не зря, потому что все мои труды погибли. Одно радует - Мартышка моя будет жить. Я все-таки успел передать опытный образец лекарства жене. Цветок из школьного гербария, собранного ею, до сих пор лежит в моем нагрудном кармане и греет душу...</text>
    </article>

    <article id="bar_karlik_docs_info_article1" name="Документы с завода Росток ч.1" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>bar_karlik_docs_info_info_text1</text>
    </article>
    <article id="bar_karlik_docs_info_article2" name="Документы с завода Росток ч.2" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>bar_karlik_docs_info_info_text2</text>
    </article>


    <article id="ros_dead_hunter_info1" name="Дневник Михаила, 1 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_dead_hunter_info1_text</text>
    </article>
    <article id="ros_dead_hunter_info2" name="Дневник Михаила, 2 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_dead_hunter_info2_text</text>
    </article>
    <article id="ros_dead_hunter_info3" name="Дневник Михаила, 3 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_dead_hunter_info3_text</text>
    </article>
    <article id="ros_dead_hunter_info4" name="Дневник Михаила, 4 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_dead_hunter_info4_text</text>
    </article>
    <article id="ros_dead_hunter_info5" name="Дневник Михаила, 5 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_dead_hunter_info5_text</text>
    </article>

    <article id="ros_hunter2_diary1_info" name="Дневник Григория, 1 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_hunter2_diary1_info_text</text>
    </article>
    <article id="ros_hunter2_diary2_info" name="Дневник Григория, 2 часть" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_hunter2_diary2_info_text</text>
    </article>

    <article id="ros_house_diary1_info" name="Отчёт директора завода" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_house_diary1_info_text</text>
    </article>

    <article id="ros_house_keis_info" name="Объяснительная записка" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_house_keis_info_text</text>
    </article>

    <article id="ros_master_note_info" name="Последняя запись директора" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ros_master_note_info_text</text>
    </article>

    <article id="ros_hunter_yan_box_info" name="Сейф разведчиков с Ростка" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Владельцы - Григорий и Михаил. Код - 3118</text>
    </article>




    <article id="predb_cave_body1_article" name="Инфа Руслана" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_cave_body1_info_text</text>
    </article>
 
    <article id="faint_man1_pda_info" name="Инфа Степки" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На холмике рядом с мельницей, у кучи здоровых валунов я спрятал ЭТО. Зона его знает, что с ним делать... Но она разговаривала со мной, клянусь!</text>
    </article>



    <article id="x16_diary1_info" name="Лаборатория Х-16. Дневник №1" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x16_diary1_info_text</text>
    </article>
    <article id="x16_diary2_info" name="Лаборатория Х-16. Дневник №2" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x16_diary2_info_text</text>
    </article>
    <article id="x16_diary3_info" name="Лаборатория Х-16. Дневник №3" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x16_diary3_info_text</text>
    </article>
    <article id="x16_diary4_info" name="Лаборатория Х-16. Дневник №4" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x16_diary4_info_text</text>
    </article>
    <article id="x16_diary5_info" name="Лаборатория Х-16. Дневник №5" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x16_diary5_info_text</text>
    </article>

    <article id="yan_lost_hunter_pda_info" name="Дневник Антона" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>yan_lost_hunter_pda_info_text</text>
    </article>

    <article id="mil_deadsold1_info" name="Записи полковника Шария" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>mil_deadsold1_info_text</text>
    </article>

    <article id="mil_military_docks1_info_article" name="Воинская часть №443. Рапорт об увольнении." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>mil_military_docks1_info_article_text</text>
    </article>

    <article id="mil_military_docks2_info_article" name="Воинская часть №443. Ликвидация последствий." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>mil_military_docks2_info_article_text</text>
    </article>

    <article id="mil_village_docks_info_article" name="Доклад агента 222" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>mil_village_docks_info_article_text</text>
    </article>


    <article id="rad_lost_pda1_info_article" name="Радар. Выжившие. 1 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>rad_lost_pda1_info_article_text</text>
    </article>
    <article id="rad_lost_pda2_info_article" name="Радар. Выжившие. 2 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>rad_lost_pda2_info_article_text</text>
    </article>
    <article id="rad_lost_pda3_info_article" name="Радар. Выжившие. 3 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>rad_lost_pda3_info_article_text</text>
    </article>
    <article id="rad_lost_pda4_info_article" name="Радар. Выжившие. 4 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>rad_lost_pda4_info_article_text</text>
    </article>


    <article id="deadmask_diary1_info" name="Дневник неизвестного. 1 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>deadmask_diary1_info_text</text>
    </article>
    <article id="deadmask_diary2_info" name="Дневник неизвестного. 2 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>deadmask_diary2_info_text</text>
    </article>
    <article id="deadmask_diary3_info" name="Дневник неизвестного. 3 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>deadmask_diary3_info_text</text>
    </article>
    <article id="deadmask_diary4_info" name="Дневник неизвестного. 4 часть." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>deadmask_diary4_info_text</text>
    </article>

    <article id="x10_agent4_info_article" name="Подземелье. Коды от дверей." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>x10_agent4_info_info_text</text>
    </article>

    <article id="pri_detsad_car_dokuments_info" name="Припять. Папка участкового." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>pri_detsad_car_dokuments_info_text</text>
    </article>

    <article id="pri_detsad_medroom_docks_info" name="Припять. Детсад№22. Медицинский журнал." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>pri_detsad_medroom_docks_info_text</text>
    </article>

    <article id="pri_detsad_director_docks_info" name="Припять. Детсад№22. Дневник заведующего." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>pri_detsad_director_docks_info_text</text>
    </article>

    <article id="pri_detsad_scelet1_zapiska_info" name="Припять. Детсад№22. Предсмертная записка." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>pri_detsad_scelet1_zapiska_info_text</text>
    </article>

    <article id="pri_avtostation_zapiska_info" name="Припять. Записка с автостанции" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>pri_avtostation_zapiska_descr</text>
    </article>


    <article id="aes_body1info" name="ЧАЭС. Агент №1" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>aes_safezones_info_tip</text>
    </article>

    <article id="pri_agent_lider_last_info_article" name="Припять. Приказ Главного Учёного." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>pri_agent_lider_last_info_article_text</text>
    </article>

    <article id="esc_post_zapiska" name="Записка с блокпоста" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>esc_post_zapiska_text</text>
    </article>


    <article id="hermit_pda_article" name="ПДА Битарда" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>hermit_pda_article_text</text>
    </article>

   <article id="kontrab4_pda_article" name="ПДА Болта" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>kontrab4_pda_article_text</text>
    </article>

   <article id="predb_dead_friend_info_article" name="Инфа Марата" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_dead_friend_info_article_text</text>
    </article>

   <article id="predb_village_suit_shron_info" name="Инфа Яшки" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Заныкал мешок с комбезом в старом сортире неподалёку. Прямо в очко заныкал, всё равно там уже никто не гадит.</text>
    </article>

   <article id="predb_body3_info" name="Инфа Щура" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Хабар бросил под ёлкой, рядом с фонарём, что за пожарной частью.</text>
    </article>

   <article id="predb_body4_info" name="Инфа Вени" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На пожарной части, в одном из закутков во дворе есть ящик.</text>
    </article>

   <article id="predb_body5_info" name="Инфа Дуба" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Развилка дорог на фабрику и на пожарку. Рюкзак под кустом.</text>
    </article>

   <article id="predb_body6_info" name="Инфа Митька" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Болотце, где снорки живут. Рядом коробка в кабине камаза.</text>
    </article>

   <article id="predb_body7_info" name="Инфа Фимы" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На окраине деревни, за электроподстанцией. Серый ящик.</text>
    </article>

   <article id="predb_body8_info" name="Инфа Жмыха" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>За фабрикой есть болотце, на берегу стоит экскаватор. Ящик в кабине.</text>
    </article>

   <article id="predb_body9_info" name="Инфа Хмыря" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Во дворе фабрики старый ЗиЛ. Ящик в кузове.</text>
    </article>

   <article id="predb_body10_info" name="Инфа Швондера" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>На фабрике, на большой круглой цистерне, в коробочке.</text>
    </article>

   <article id="predb_body11_info" name="Инфа Усатого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Фабрика, крыша одного из зданий, у самой дымовой трубы.</text>
    </article>

   <article id="predb_body12_info" name="Инфа Сиплого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Холм недалеко от КПП. Рядом кабаны - осторожно! Хабар в рюкзаке в кустах.</text>
    </article>

   <article id="predb_body13_info" name="Инфа Француза" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Недалеко от хутора контрабандистов есть высокое сухое дерево. На нём в коробке заныкал свой ствол - до лучших времён.</text>
    </article>

   <article id="predb_body14_info" name="Инфа Кваса" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Вещички заныкал в кабине радиоактивного трактора, что неподалёку от хутора контрабандистов.</text>
    </article>

   <article id="predb_body15_info" name="Инфа Червяка" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Сваливаю отсюда нахрен! А имущество своё приныкаю, может ещё когда в Зону занесёт... Главное не забыть: ковш экскаватора над старым каръером.</text>
    </article>


   <article id="predb_firest_docks_info_article" name="Пожарная часть. Документы командира." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_firest_docks_info_article_text</text>
    </article>
   <article id="predb_firest_docks2_info_article" name="Пожарная часть. Письмо из департамента." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_firest_docks2_info_article_text</text>
    </article>

   <article id="predb_base_docks1_info" name="Военная база. Доклад заместителя командира." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_base_docks1_info_text</text>
    </article>
   <article id="predb_base_docks2_info" name="Военная база. Объяснительная записка." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_base_docks2_info_text</text>
    </article>
   <article id="predb_base_docks3_info" name="Военная база. Приказ №144." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_base_docks3_info_text</text>
    </article>
   <article id="predb_base_docks4_info" name="Военная база. Дневник биолога." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_base_docks4_info_text</text>
    </article>

   <article id="predb_firest_komander" name="Военная база, окраина. Код от двери." article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Код от двери: 6765412</text>
    </article>

   <article id="predb_marod1_pda_info" name="ПДА мародёра Лёньки" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_marod1_pda_info_text</text>
    </article>

   <article id="predb_unkn_stalker_info" name="Записка неизвестного" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_unkn_stalker_zapiska_tip</text>
    </article>

   <article id="kontrab_bloknot_info" name="Блокнот мёртвого контрабандиста" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_kontrab_bloknot_tip</text>
    </article>

   <article id="predb_body1_info" name="Инфа Костика" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_body1_info_tip</text>
    </article>

   <article id="predb_army_docks_1_info" name="Отчёт военного наблюдателя" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>predb_army_docks_1_tip</text>
    </article>

   <article id="zaurus_info" name="ПДА Зауруса" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>zaurus_info_tip</text>
    </article>

   <article id="kaban_pda_info" name="ПДА Кабана" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>kaban_pda_info_tip</text>
    </article>

   <article id="mil_swamper_info" name="Записка Болотника" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>mil_swamper_zapiska_tip</text>
    </article>

   <article id="ruin_docks_info1" name="Повреждённые документы часть 1" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ruin_docks_info1_text</text>
    </article>
   <article id="ruin_docks_info2" name="Повреждённые документы часть 2" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ruin_docks_info2_text</text>
    </article>
   <article id="ruin_docks_info3" name="Повреждённые документы часть 3" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ruin_docks_info3_text</text>
    </article>
   <article id="ruin_docks_info4" name="Повреждённые документы часть 4" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>ruin_docks_info4_text</text>
    </article>


   <article id="aes_altar_info_article" name="Исповедь Харона" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>aes_altar_info_article_text</text>
    </article>

   <article id="rad_dead_agent4_info" name="Хабар мёртвого агента" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Помолился Золотому Шару, потом немного похимичил с оружием. Вроде получилось его немного усовершенствовать. Однако боюсь, что аккумулятор может не выдержать напряжения и взорваться, так что пока что оставлю винтовку под камнями недалеко от упавшего вертолёта и пойду за новым.</text>
    </article>














