<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Podskazka pro kod X18 -->
	<string id="bar_informator_lab_hint_0">
		<text>Послушай, мне тут дали одно задание...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_lab_hint_1">
		<text>...и у тебя возникли с ним некоторые затруднения, видимо, раз ты мне об этом говоришь?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_lab_hint_2">
		<text>Да. Мне нужны коды доступа в лабораторию Х-18. Никак не могу их найти...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_lab_hint_3">
		<text>Ну, вообще-то, я мог бы тебе помочь за соответствующее вознаграждение. Тысяч, скажем за 50.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_lab_hint_4">
		<text>Дороговато, но что поделать. Держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_lab_hint_5">
		<text>Это мне пока не по карману. Зайду попозже.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_lab_hint_6">
		<text>Отлично. Вот что я знаю об Х-18: доступ в лаборатории разделен на два уровня доступа - для младшего персонала и старшего. Уровни разделены тяжёлыми кодовыми дверями, отпирающимися по коду соответствующего уровня. Код первого уровня - 1243. Код второго уровня - 9524. Запомни как следует, второй раз я это повторять не буду.</text>
	</string>	
	<string id="bar_informator_lab_hint_7">
		<text>Отлично, это то что нужно. Спасибо.</text>
	</string>	
<!--Vstuplenie v Bandity cherez informatora-->
	<string id="bar_informator_enter_bandit_1">
		<text>Помоги мне связаться с бандитами.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_enter_bandit_2">
		<text>А какие у тебя могут быть к ним дела? У тебя деньги есть?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_enter_bandit_3">
	    <text>У меня есть дела к Борову. А деньги у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_enter_bandit_4">
	    <text>Хорошо. Плати 30000 рублей. Я скину маляву: скажу, что у тебя есть к Борову важное дело. Воры тебя несколько дней не будут трогать. Но учти, что срок твой ограничен. Если не придёшь, то бандиты с тобой потом связываться не захотят.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_enter_bandit_5">
	    <text>Хорошо, я согласен. Держи деньги.</text>
	</string>	
	<string id="bar_informator_enter_bandit_6">
	    <text>Передумал я.</text>
	</string>
<!--Kicenko rasskazyvaet o dolge-->
	<string id="about_dolg_0">
		<text>Расскажи о вашей группировке.</text>
	</string>
	<string id="about_dolg_1">
		<text>Наша группировка называется «Долг».</text>
	</string>
	<string id="about_dolg_2">
	   <text>Откуда такое название?</text>
	</string>
	<string id="about_dolg_3">
	   <text>Почему так? Да всё просто. Если не мы, то кто? Наша обязанность - бороться с Зоной во всех её проявлениях.</text>
	</string>
	<string id="about_dolg_4">
	   <text>Продолжай.</text>
	</string>	
	<string id="about_dolg_5">
	   <text>Много наших ребят пришло в Зону обычными сталкерами, чтобы нажиться, да только, поглядев на здешние ужасы, поняли, что с этим нужно что-то делать. Теперь они лучше жизнь отдадут, если придётся, только бы не пустить мутантов в свой родной город.</text>
	</string>
	<string id="about_dolg_6">
	   <text>Жаль только очень, что не все так думают. И совсем хреново то, что нам приходится бороться с кучей идиотов, чтобы не допустить распространения Зоны.</text>
	</string>
<!--Vosstanovlenie otnosheniy s dolgom-->
	<string id="bar_barman_dolg_1">
		<text>Ты не мог бы мне помочь восстановить отношения с долговцами? Я вовсе не собираюсь с ними враждовать.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_2">
		<text>Зря ты с ними затеял ссору. Так, сейчас уточню, что за вред ты причинил. От причинённого тобой вреда Долгу будет зависеть и оплата. И мне компенсация (хе-хе) за хлопоты. </text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_3">
		<text>И какова же оплата услуги?</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_4">
		<text>Ну что ж. Навредил ты им несильно, поэтому можешь отделаться от проблемы, если заплатишь 10000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_5">
		<text>Эх. Серьёзно ты им досадил. В такой ситуации небольшой платой не отделаешься. Берусь уладить твои проблемы за 30000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_6">
		<text>Нашумел ты прилично. Долговцы готовы Бар разнести, чтобы прикончить тебя. Решить твои проблемы очень трудно, но можно, если заплатишь 80000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_7">
		<text>Я согласен заплатить столько, сколько нужно.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_dolg_8">
		<text>К чёрту Долг. С этими чокнутыми как-нибудь справлюсь сам.</text>
	</string>
<!--Vosstanovlenie otnosheniy s dolgom-->
<!--Vosstanovlenie otnosheniy so svobodovcami-->
	<string id="bar_informator_free_1">
		<text>Ты не мог бы мне помочь восстановить отношения со свободовцами? Надоели их преследования.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_free_2">
		<text>Могу посодействовать. Навредил ты им не так, чтобы сильно, поэтому можешь отделаться от проблемы если заплатишь 10000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_free_3">
		<text>Да, заметно ты наследил. В такой ситуации небольшой платой не отделаешься. Берусь уладить твои проблемы за 30000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_free_4">
		<text>Нашумел ты прилично. Решить твои проблемы очень трудно, но можно, если заплатишь 80000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_free_5">
		<text>Я согласен заплатить столько, сколько нужно.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_free_6">
		<text>К чёрту свободовцев. Не стоят они таких денег.</text>
	</string>
<!--Vosstanovlenie otnosheniy so svobodovcami-->
<!--Plata za prohod na svalku-->
	<string id="bribe_dolg_0">
		<text>Бармен, тут такое дело, понимаешь...Долговцы совсем обнаглели, не желают пропускать меня на свалку. Можешь помочь?</text>
	</string>
	<string id="bribe_dolg_1">
		<text>Хорошему человеку не грех и помочь. За отдельную плату, разумеется. 40000 рублей - и ворота для тебя всегда будут открыты. Будешь проходить как нормальный человек, а не обходить пост по помойкам да радиоактивным кучам.</text>
	</string>
	<string id="bribe_dolg_2">
		<text>Сорок тысяч. Многовато, блин. Да ладно, держи!</text>
	</string>
	<string id="bribe_dolg_4">
		<text>Ну вот и ладненько. Короче, долговцы дверь так просто не откроют. Ты сначала обойди их пост как-нибудь, да выйди к ним, чтоб они на тебя посмотрели. Тогда тебе путь будет свободен. А я их заранее предупрежу о тебе.</text>
	</string>
	<string id="bribe_dolg_3">
		<text>И зачем им платить столько. И так найду способ пройти.</text>
	</string>
<!--Plata za prohod na svalku-->
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продолжай....</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну что ж, первый бой. Твой противник - такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Ему поставили выбор: либо выходишь и дерешься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пес, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня... дай-ка подумать... ага - будете драться на ПМах. Ну, по две обоймы, я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу или отправься собакам на корм. Выбор небольшой. Вперед.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Предыдущий бой еще ничего не означал. Ты все ещё кусок мяса, на который даже приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь неплохо заработать, тебе предстоит еще не раз выступить. Твой противник тоже прошел первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьезней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публика этого не любит. Так что давай, иди и покажи на что ты способен. После этого боя ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошел!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебе выступают два противника: первый - Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не бояться. Скорее, они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному - если победишь, то отлично заработаешь. Погнал!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они еще не выступали, но так как они братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь от них можешь не рассчитывать, так что надейся только на себя. Против вас выступает сыгранная команда: претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных АКМ'ы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов, да не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее, из ОМОНА. И вооружены они соответствующе. Будь осторожен, у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь свободовский броник, чтоб они подавились, штука легкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на Ростке покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, всё же лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри, не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошел почти до финала. Тебе предстоит бой с мастером-сталкером. Да, он один, но: он в экзоскелете и с FN2000, если попадешь под очередь, считай, что ты труп. Тебя ждет сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет непростой. Победитель этой схватки пройдет в финал - Смертельный бой. Вперед!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошел до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою каждый сам за себя. Помимо тебя в схватке принимают участие еще 4 сталкера, все мастера, все в экзоскелетах, все с G36. Теперь все будет честно - у тебя будет точно такое же снаряжение. Никаких аптечек и бинтов. Готов? Докажи что ты лучший! ПОШЕЛ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<!--ARENA_EXTENSION_MOD-->
	<string id="ARENA_MODE">
		<text>Поздравляю тебя, Меченый, ты всё-таки стал чемпионом и, пока не нашёлся достойный претендент, чтобы отнять твой титул, предлагаю не расслабляться и продолжать выступления на Арене. Как насчёт замочить нескольких мутантиков? Как раз новых отловили.</text>
	</string>
	<string id="continue">
		<text>Посмотрим...</text>
	</string>
	<string id="new_offer">
		<text>Выбирай бой и начнём.</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_label">
		<text>Живодёрня</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_info">
		<text>Вот наконец-то у нас и зверьё появилось, есть даже очень редкие экземпляры. Ну, кого подавать на первое?</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_dog">
		<text>Собаки</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_tushkan">
		<text>Тушканы</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_snork">
		<text>Снорки</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_zombie">
		<text>Контроллёр и зомби</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="fight_monsters_pseudogigant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="Fight_11">
		<text>Бой с вояками</text>
	</string>
	<string id="Fight_12">
		<text>Бой с наёмниками</text>
	</string>
	<string id="Fight_13">
		<text>Бой со свободовцами</text>
	</string>
	<string id="Fight_14">
		<text>Бой с долговцами</text>
	</string>
	<string id="Fight_11_1">
		<text>Ну, что скажешь, сколько солдатского ливера сегодня достанется собакам?</text>
	</string>
	<string id="Fight_12_1">
		<text>Выбирай, сколько мяса тебе требуется на этот раз.</text>
	</string>
	<string id="Fight_13_1">
		<text>Да свежие они, свежие, тебе сколько штук?</text>
	</string>
	<string id="Fight_14_1">
		<text>"Долг". Сегодня они исполнят свой долг и сдохнут. А сколько их будет - решать тебе.</text>
	</string>
	<string id="Fight_1on1">
		<text>Один на один</text>
	</string>
	<string id="Fight_1on2">
		<text>Один против двоих</text>
	</string>
	<string id="Fight_1on3">
		<text>Один против троих</text>
	</string>
	<string id="Fight_massacre">
		<text>Кровавая баня</text>
	</string>
	<string id="Fight_make_stake">
		<text>Тотализатор</text>
	</string>
	<string id="select_stakes">
		<text>Значит так, Меченый, сегодня у нас анонсировано два эксклюзивных мочилова, а именно: вояки против наёмников и "Долг" против "Свободы". С каждой стороны выступит по шесть представителей, все они матёрые бойцы и вооружены соответственно. Победители выходят в финал, где они сразятся за звание крутейшей группировки недели и кое-какие привилегии. Для каждой из сторон победа имеет принципиальное значение, поэтому биться они будут как звери, так что сделай правильный выбор.</text>
	</string>
	<string id="select_stakes_militaries">
		<text>Ставлю на вояк</text>
	</string>
	<string id="select_stakes_killers">
		<text>Ставлю на наёмников</text>
	</string>
	<string id="select_stakes_freedom">
		<text>Ставлю на свободовцев</text>
	</string>
	<string id="select_stakes_duty">
		<text>Ставлю на долговцев</text>
	</string>
	<string id="stakes_final">
		<text>Финальный бой</text>
	</string>
	<string id="final_mil_vs_free">
		<text>Сегодня в финал вышли вояки и свободовцы. Ну, ты и сам видел, кто на что способен, так что делайте ваши ставки, господа.</text>
	</string>
	<string id="final_mil_vs_dolg">
		<text>Сегодня в финал вышли вояки и долговцы. Ну, ты и сам видел, кто на что способен, так что делайте ваши ставки, господа.</text>
	</string>
	<string id="final_free_vs_ki">
		<text>Сегодня в финал вышли свободовцы и наёмники. Ну, ты и сам видел, кто на что способен, так что делайте ваши ставки, господа.</text>
	</string>
	<string id="final_ki_vs_dolg">
		<text>Сегодня в финал вышли наёмники и долговцы. Ну, ты и сам видел, кто на что способен, так что делайте ваши ставки, господа.</text>
	</string>
	<string id="make_stake_militaries">
		<text>Ну, на вояк, так на вояк. Сколько говоришь?</text>
	</string>
	<string id="make_stake_killers">
		<text>Значит ставишь на наёмников. Сколько?</text>
	</string>
	<string id="make_stake_freedom">
		<text>Сколько на свободовцев?</text>
	</string>
	<string id="make_stake_duty">
		<text>Сколько на "Долг" будешь ставить?</text>
	</string>
	<string id="10000p">
		<text>Ставлю 3000 руб.</text>
	</string>
	<string id="50000p">
		<text>Ставлю 8000 руб.</text>
	</string>
	<string id="100000p">
		<text>Ставлю 12000 руб.</text>
	</string>
	<string id="back">
		<text>Я пока не готов</text>
	</string>
	<string id="empty">
		<text>Я передумал, зайду после получки</text>
	</string>
	<string id="Exit">
		<text>Дел по горло, потом зайду</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здарова! Есть новый бой для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, Арена еще не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!!!/n</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Вот, получай что заслужил.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_411">
		<text>Давай дальше</text>
	</string>
	<string id="arena_completed">
		<text>Арена закрыта на профилактику. Так что погуляй немного, до 22:00. Объявление об открытии дам по общему каналу.</text>
	</string>
	<string id="arena_activated">
		<text>Отлично, Меченый. Как видишь Арена снова готова оросить свои стены свежей кровью. Давай, побыстрее выбирай бой! Сегодня у нас, как и всегда, очень насыщенная программа.</text>
	</string>
	<string id="fuck_you">
		<text>Бывай...</text>
	</string>
	<!--ARENA_EXTENSION_MOD-->
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Вот флешка с информацией, которую мне дал профессор Круглов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Хорошая работа, я думаю, Долг будет благодарен за эту информацию. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Так-так. Информация, говоришь? Прямо от профессора Круглова, да? Ты что, издеваться надо мной вздумал? "Я, профессор Круглов, во имя науки и человечества, стираю отчеты наших исследований" - это та информация которую ты должен был достать??? Даа... Я думаю, Долг будет очень "доволен", когда узнает об этом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Задание выполнил, вот КПК Тирана.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Даешь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Вот, держи, как и обещал - твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Держи КПК Счастливчика. Я выполнил твое задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Даешь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Герой, слов нет, герой. Вот, держи. Я думаю ты не будешь обижен нашей сделкой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Спецзадания есть?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Есть одно серьезное дело. На "Дикой Территории" опять появилась группа ветеранов-убийц. Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть неопровержимые доказательства их причастности к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти слишком уж наглеют. Короче, Долг хочет, чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Еще какие-то дополнительные условия? И странно, что Долг так все спускает.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят все сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Отличное решение, и я думаю, что жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Ну, как знаешь... Просто помни, что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне КПК Тирана - награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Отличное решение, и я думаю, что жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Ну, как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне КПК Тирана - награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Отличное решение и я думаю, что жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Ну, как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>Не спеши, Меченый. Ты еще с ветеранами не разобрался, а уже рвешься делать что-то еще.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Есть одно серьезное дело. На "Дикой Территории" опять появилась группа ветеранов-убийц. Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть неопровержимые доказательства их причастности к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти слишком уж наглеют. Короче, Долг хочет, чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Какие-то дополнительные условия?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят все сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Отличное решение, и я думаю, что жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Ну, как знаешь... Просто помни, что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>текст по умолчанию</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне КПК Тирана, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Отличное решение, и я думаю, что жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Ну, как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Пока нет, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Есть работа для ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне КПК Тирана, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Отличное решение, и я думаю, что жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Ну, как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Нет, сейчас не интересует.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Нет, сегодня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Ну что, приступим? Готов?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Хмм... А ты еще откуда взялся?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Ну что, Меченый, документы из X16 при тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>От ты блин. Я тут, понимаешь ли, корячусь, лезу из кожи вон, а он прохлаждается. Быстро за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Ну, Меченый, осталось только с "выжигателем" разобраться и на Север проход открыть. Готов сейчас отправиться?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Значит так, Меченый, защитный прототип у тебя есть, чтоб от выжигателя прикрыться. Координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить выжигатель. Что будет дальше, я не знаю, но чувствую, что оно того стоит! Точно знаю одно - дорога к центру Зоны будет открыта.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Все что нужно сделать - это пробиться в бункер под антеннами и отключить их. Все понятно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Да, вот еще! Начальнику Долга, я его отметил тебе на карте, нужен доброволец на выполнение какого-то задания на Военных складах, если интересно, можешь зайти к нему. С охраной я договорюсь, они тебя пропустят.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Нет, я пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Значит так. По документам, которые ты принес с Агропрома, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Упоминается некая лаборатория Х-18, по описанию похожая на заброшенные подземные помещения в Темной долине. Придется тебе туда отправиться и добыть недостающую информацию. Лаборатория закрыта, и чтобы открыть ее, понадобятся два электронных ключа. Один я тебе дам, а второй заберешь у Борова в Темной долине.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Все, что нужно сделать - получить второй ключ от лаборатории Х-18, проникнуть в нее и добыть недостающие части документов. Не забудь достать костюм, защищающий от радиации. Без него ты не пройдешь. Ну что, Меченый, берешься?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Я попробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Вот и отлично. Я буду ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Нет, пока не хочу браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Твое дело, Меченый. Только знай, пока это единственная зацепка, которая поможет нам открыть дорогу на Север.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Ну что, Меченый, документы из X18 принес?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Ситуация проясняется. Как я и предполагал, выжигатель мозгов рукотворен. Это экспериментальный излучатель Кайманова, его части как раз изготавливались в лаборатории Х18. В этих документах есть ссылка на лабораторию Х16, куда отправлялись готовые блоки, она расположена на территории производственного комплекса возле озера Янтарь. Там неподалеку лагерь ученых, они наверняка подскажут точнее.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Ситуация непростая: тебе надо пробраться к ученым и узнать, где находится лаборатория Х16, чтобы добыть недостающую часть документов. Ну что, готов?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Вот и отлично. Я буду ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Нет, пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Так чего же ты прохлаждаешься? Дуй за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Здорово, Меченый. Принес документы с Агропрома?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Нет, бумажек с Агропрома еще нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Хреново, Меченый, очень хреново. Ты что, не понимаешь, как они нужны? А они очень нужны, поверь. У нас под боком "выжигатель мозгов", а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Думаю, что понимаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Да, вот держи документы с Агропрома.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Отличная работа, Меченый. Наконец документы у нас. Теперь мне надо в них разобраться, может узнаю, как пробиться на Север. Кстати, если тебе нужны деньги, можешь пойти сразиться на Арене. Хозяина Арены зовут Арни, его координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Хорошо</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Теперь слушай!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Насколько мне известно - опытный сталкер. "Работал" через северные выходы из Зоны. Тут его мало кто видел, но ходили слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Что ты знаешь про сталкера по прозвищу Призрак?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Ну он вроде один из группы Стрелка. Говорят, пробраться может куда угодно, тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки... Как же ее называли? А, вспомнил! "Последний день" называлась... Да... Дикие ребята были... Кстати о Призраке, говорят, что он для ученых сейчас какое-то задание выполняет...Так что если он тебе нужен - ищи его на Янтаре в мобильной лаборатории ученых.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Старый сталкер, который отошел от дел. Живет на болотах, я отмечу тебе на карте. В свое время был связан с группировкой Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Что ты знаешь про сталкера Клыка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Был такой мужик, картавил сильно. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего...Но я давно уже его в Баре не видел.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Ученые организовывают их периодически. Изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для жизни. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Ученые - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае... Хе-хе... Взаимовыгодный бартер, понимаешь ли...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Что такое "Исполнитель Желаний"?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Да, очень интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг нее эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растет, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол-Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя они называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесет им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Ученые сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров-старожил о Монолите, якобы исполняющим желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от Монолита. Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшимся до Монолита...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Дальше... давай дальше...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Еще когда Зона только появилась, много людей оказались под ее колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных конструкций покоился огромный многогранный черный кристалл. Это и был Монолит, сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов Монолита. Монолит звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о Монолите...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Круто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Меня сейчас больше интересует другая информация.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Ик... эээх, вот ведь дерьмо. Опять пьян, блин. Меня, понимаешь, из "Долга" хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Понимаю</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Ну чего там? Какие новости? По глазам вижу, не шлепнул еще гаденыша. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ик ...помог, да. Ну, давай за "Долг" что ли? Иии... Эх!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Нашел, держи свое ружье.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Что? Ружье нашел? Ого!!! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, черт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Даа! Вот, возьми мое скромное вознаграждение, это все что у меня есть. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь. И я не забуду, черт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо! Слушай, что я тебе расскажу. Рядом с тем местом, где ты мое ружье достал, есть еще одна штука - странный заколоченный дом. Что там - никому не известно, но через окна видно, что там много аномалий. Может и артефакты есть, только как туда пробраться, я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Все отдам, дружище, только верни ружье, молю тебя. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты того места. И поосторожней там, твари эти очень злобные.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Хорошо, попробую достать ружье.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Я тебя не обману.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Это в твоих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Нет. У меня сейчас есть дела поважнее.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Дело твое, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Вот черт, потерял фамильное ружье на дикой территории. Думал кровососов пострелять, да еле сам ноги унес. Черт! Послушай, брат, если принесешь мое ружье, отблагодарю. Я тут заработал чуток, все тебе отдам, только ружье найди. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. И вот на тебе - потерял. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привет. Есть новости? Нашел???</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибо тебе, брат. Я не забуду как ты мне помог.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Волкодав сказал что ты мне кое-что передашь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Да. За то, что ты помог ему с Кругловым, держи подствольник. Вот тебе еще тысяча деньгами. В довесок могу с тобой бесплатно поделиться очередной информацией.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>А теперь послушай что я тебе скажу. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Скоро будет ряд стычек между Долгом и Свободой, и тот, кто выберет верную сторону, выйдет победителем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Я осведомитель, торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий. Моя информация ценная и хорошо послужит тому, кто ею обладает.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Здравствуй, Меченый. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Итак, Меченый. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или может быть продать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Так ты получается, связан со Свободой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Сейчас я не готов ответить на этот вопрос. Что я могу сказать, так это то, что я не состою ни в одной из группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Расскажи о группировке "Свобода".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Конечно! Что за вопрос? "Свобода" - одна из самых старых группировок в Зоне, и единственная, которая открыто сопротивляется правительственным войскам и исследовательским группам. Ее основатели погибли во время крупной стычки с правительственными войсками, во время широкомасштабного армейского десанта в Зону. Возможность военно-правительственного контроля была ликвидирована. И возможно, это не дало миру низвергнуться в новую мировую войну с применением новых технологий. Судя по некоторой обрывочной информации, Зона это секретный военный полигон, на котором проводились испытания новых военных технологий. И, по крайней мере, результат "испытаний" впечатляет. "Свобода" -   единственная группа, которая противостоит возвращению полигона правительственным войскам. Что случится, если полигон будет возвращен неизвестно, удержать его надо любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>А чего добивается "Долг"?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Долг это часть правительственных сил, которые контролируются извне. Их цели: зачистка территории от мутантов и уничтожение группы "Свобода", чем они и занимаются. Как только последняя преграда будет убрана в Зону будет сброшен многочисленный армейский десант, который и возьмет её под контроль.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Спасибо за информацию</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Я хочу купить информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе Стрелка. За совершенно символическую сумму в 4000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Находится возле НИИ Агропром, тайник в подземелье. Скорее всего там информация о планах группы и списки членов группы. Координаты тайника прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Дело твое. Как решишься - приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе, которая добралась до центра Зоны. За совершенно символическую сумму в 2000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Стрелок, Призрак и Клык отправились к центру Зоны. Что они открыли дальше - неизвестно, известно только, что Стрелок пропал, а Призрак и Клык вернулись какими-то пришибленными. Последняя известная информация о Призраке это то, что он отправился на Янтарь в мобильный лагерь ученых. Координаты лагеря ученых прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Дело твое. Как решишься - приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о загадке озера Янтарь. За совершенно символическую сумму в 3500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Загадка Янтаря сходна с загадкой "выжигателя мозга". Их эффекты во многом близки. Неизвестное излучение зомбирует всех, кто попадает под его действие. В результате зомбированные сталкеры перемещаются вокруг центра некоего "излучателя", атакуя всех, кто не "облучен". Есть информация, что в подземельях находится разгадка "Янтаря". Вот координаты "излучателя" на озере Янтарь и "выжигателя мозга".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Дело твое. Как решишься - приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>В данный момент новой информации пока нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...давно было пора замочить Борова. Знал бы кто это сделал, купил бы ему выпить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Точно, давно пора.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...кто-то сильно досадил Свободе. Слышал я, что на "Дикой территории" уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ага, если б знать...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой территории... И куда только Долг смотрит?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Долг смотрит на Свободу, куда ж еще?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...слышал я, кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжелые времена, Долг, наконец, прижмет их окончательно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Будем надеяться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даешь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шести сталкеров... и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов... Хорошо что их наконец прижучили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Похоже многие хотели, чтобы ветераны "ушли".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад, что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх... сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить... но теперь ученые раскопают, что это было такое... теперь может и с "выжигателем мозгов" справимся...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Хотелось бы верить, что "выжигатель" тоже возможно "отключить".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Чего тебе? Не видишь я пытаюсь расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Слышал я что вернулся Стрелок. Вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю"... Только вот прячется он, потому что многие за ним охотятся. Кто-то явно, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту... и у каждого своя цель.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Похоже Стрелок не зря прячется.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Для новичка говоришь? Ну слушай. На севере, совсем недалеко от "выжигателя мозгов", на старой военной базе находится группировка "Свобода". Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Всё, чем они занимаются - это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды - не примут... Ха-ха-ха... можешь себе такое представить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Спасибо за совет</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Дааа, вот была группировка... хех... по всей Зоне про нее легенды ходили... Говорили о них и хорошее, и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины ее появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует... Так-то. В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они-таки добрались. Что с ними произошло потом - никто не знает. Сгинули они похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил. Вот такая вот история.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Да, очевидно, кое-кто очень заинтересован в том, чтобы Зона оставалась непознанной.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Группировка Наемников - это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они в мертвом городе сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Похоже надо быть поосторожнее в мертвом городе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Если еще не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ты Лысый? Мне нужно с тобой поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ну я, что с того?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Рябого вытащили с Радара, вот что. А Горбун погиб, по словам Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Черт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Рябой в очень плохом состоянии, ничего не соображает. Ты можешь попробовать его разговорить? Нам надо узнать время работы "выжигателя мозгов"</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Нет, нет, нет! Это из-за меня погиб Горбун и Рябому досталось. В самый тяжелый момент я их предал и сбежал. Я не смогу теперь Рябому в глаза смотреть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Расскажи подробнее что произошло.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Я, Горбун и Рябой давно готовились прорываться на Север. У нас не хватало только времени спада излучения "выжигателя", и Рябой достал эту информацию, у кого - я совершенно без понятия. Мы прошли пол-Радара, как "выжигатель" неожиданно включился. Рябому снесло крышу, он потерял сознание и свалился со склона. Я запаниковал, решил все бросить и возвращаться. Горбун настаивал на том, чтобы вытащить Рябого, но это было бы чистейшим самоубийством: спускаться и тащить Рябого всю дорогу обратно. Я согласился с Горбуном и он полез вниз по склону к Рябому, пока очередной всплеск "выжигателя" не накрыл нас. Я опомнился уже возле военной базы, до этого времени я считал что они погибли, но похоже Горбун ценой своей жизни вытащил Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Спасибо за рассказ, Лысый. Я попробую разговорить Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Извини, брат. Не хочу больше говорить, я лучше еще выпью...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Был такой горбатый мужик и картавил к тому же, за горб его и прозвали Горбуном. Не в себе был, сам с собой да с животными разговаривал... а в остальном вроде нормальный. Пропал в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Интересно где он сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>На "дикой территории" развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее когда крови напьются. Но говорят, что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдешь, они там изучают что-то... Их вертолет привез, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Никто не может пробиться через кладбища техники из-за "Выжигателя мозгов". Было несколько свидетелей, которые видели, как какой-то сталкер перешел через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь ушел внутрь кладбищ; больше его не видели...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое, я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга, куча народу тогда собралась посмотреть. Вроде узнали даже. Страшный, глаза красные, весь в кровоподтеках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. Долг его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Хотелось бы мне знать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, если увидят - начинают и за тобой охотиться, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших. Сгинули они на этом озере, а теперь пустышки только бродят.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Да уж, не хотелось бы пополнить их ряды.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Торговцы говорят, что в центре Зоны "клондайк артефактов"... типа тот, кто туда проберется сказочно разбогатеет... хех. У меня на этот счет другое мнение, торговцам оно и понятно - о своей выгоде думают, да только ходят кое-какие слухи. Будто бы там кое-что получше, чем россыпь артефактов, что-то, что не принадлежит нашему миру, вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как! Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят, Зона растет после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались, похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать, когда добираешься до исполнителя, уже плевать на остальных, только своя шкура волнует.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Печально.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес... Ха-ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесет по всему миру, так еще реакция Зоны может разворотить пол-Европы... Последнее время что-то совсем у них крыша съехала... я слышал, что простых сталкеров убивать начали за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали эти фанатики чертовы.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Мне кажется это стоит внимания.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Я хочу вступить в Долг. Что мне надо сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним спускайся в бункер к Воронину, он тебе назначит проверку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Вот и отлично, держи пропуск и дуй с ним к администратору Петренко, я тебе отметил на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Ну дело твое, бывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебе отметил на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Ну дело твое, бывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Да он сообщил нам о тебе, но перед тем как мы тебя пропустим, я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно - проблем у тебя не будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Это все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Ясно. Это все?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Да, этого достаточно. Если захочешь попробовать вступить в группировку Долг, то, милости прошу, обращайся. Нам нужные хорошие бойцы. Но хочу тебя предупредить! Перед тем как тебя примут, придется выполнить ряд опасных заданий. Слабаки нам не нужны, поэтому все проходят проверку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стой! На территорию базы Долга дороги нет! Чужакам там делать нечего.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ты откуда вылез такой наивный? У нас война идет, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с их боевиками на дикой территории.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Война с группировкой Свободы? Почему?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Стой! Дальше вход только членам группировки. Без специального разрешения в бункер не пустим! Если хочешь его получить - сходи к полковнику Петренко, он в администрации через двор.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Что еще я могу сделать для Долга?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Хороший вопрос, Меченый, и на него есть хороший ответ - уничтожай анархистов группировки Свобода и за каждый КПК анархиста ты будешь получать вознаграждение, кроме того, сможешь получишь новое звание. Все КПК неси к Петренко, он выдает вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Бармен сказал у вас есть какое-то задание на военных складах?..</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Я хочу попросить выполнить одно дело, лично для меня, понимаешь? Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы и нам не хватает оружия помощней того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатометов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомет, то я бы щедро тебя вознаградил. Т.к. ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Я скину тебе информацию по местонахождению базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы "Свободы", он знает где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его напоить. Возьми для этого побольше водки. Ну что, берешься?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>Хорошо, я возьмусь выкрасть РГ-6 у Свободы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>И еще одно напоследок. Полковник Череп со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились штурмовать базу "Свободы". Самоубийцы - ну так пусть получат сполна. Черепа уже давно пора было проучить. Не вмешивайся в их личную войну, постарайся втереться в доверие к "Свободе" и добудь мне РГ-6, остальное не важно.\n</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Дело твое.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Я готов принять присягу!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_00">
		<text>Ну что ж, Меченый. Мы не забудем то, что ты для нас сделал. Поэтому я готов в любой момент принять тебя в Долг. Приходи когда надумаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_01">
		<text>Нет, я не готов служить Долгу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_02">
		<text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внес вклад в общее дело и теперь ты можешь стать полноправным членом Долга. Готов ли ты принять присягу?</text>
	</string>
	<string id="hochu_vstupit">
		<text>Я решил всё-таки вступить в Долг и готов принять присягу!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Молодец! Тогда повторяй за мной: Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри нее, так и за ее границами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри нее, так и за ее границами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>И отдать жизнь во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>И отдать жизнь во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Поздравляю! Отныне ты являешься полноправным членом группировки Долг.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Я выполнил задание, принес РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится. Также я готов прямо сейчас принять тебя в Долг. Готов ли ты принять присягу, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Ну что, принес РГ-6?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Да, вот РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится. Также я готов прямо сейчас принять тебя в Долг. Готов ли ты принять присягу, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внес вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат? Ты уничтожил лидера анархистов Свободы, что привело к распаду группировки. Война еще не закончена, но исход ее уже предрешен. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Здоров, сталкер. Вступай в Долг, нам нужны хорошие бойцы. Я сам недавно вступил. Ты только посмотри какую классную форму мне выдали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Привет, Меченый. Хорошо что ты с нами, скоро Долгу понадобятся хорошие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Здравствуй, брат сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Расскажи о Долге.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной ее появления. Мы попали в серьезную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Расскажи о Свободе.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Они отморозки, которые не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру ее растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Вы хотите справиться с Зоной?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Да, и мы очень многое делаем для этого. Наши очистительные миссии выжигают целые гнезда мутированной заразы на подходах к центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Здравствуй, брат. Что привело тебя ко мне?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Проходи, не задерживайся... Чего уставился?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>О, привет старик! Рад, что тебя еще мутанты не сожрали.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед Выбросом. Дня три четыре затишье, а затем опять будет "волна". Если бы не мы, ни Бара ни Долга уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварии в 86 это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только разваленные останки. Возле ангара в подвале найдешь бар "100 рентген", там собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает барменом, содержит, так сказать, помещение. Иди туда если хочешь поторговать, пообщаться или интересное задание получить, еще и новости последние узнаешь. Еще есть Арена, где можно сразиться с мутантами, денег заработать. Недалеко от Арены находится база группировки "Долг". Если хочешь попробовать вступить в "Долг", то тебе прямо туда, там расскажут к кому обратиться. Вся эта территория находится под защитой Долга, поэтому веди себя аккуратно, зря оружием не махай, а будешь стрелять, наш патруль тебя враз успокоит.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ты сказал здесь есть Бар. Можешь подсказать где он?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>В подвале за ангаром, я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибо за информацию</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ты сказал здесь база Долга. Подскажи, как туда пройти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Недалеко от Арены, я отметил тебе на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Спасибо за информацию</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ты сказал здесь есть Арена. Можешь подсказать где она?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Как выйдешь из ангара с пробитой крышей, то сразу окажешься возле нее, я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибо за информацию</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Спасибо за информацию</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Я тут по делу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Я догадываюсь, явно чего-то хочешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Я там завалил одну свинью по дороге. Говорят ценный экспонат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Наслышан, что ты пристрелил Борова. Ну что ж, тебе полагается премия и хороший ствол. Не опозорь честное оружие.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Не беспокойся за меня.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Я там поговорил с Тираном из Свободы, в общем он понял свою ошибку и пообещал больше не безобразничать. И я уверен, что свое слово он сдержит, мертвые не врут.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Да, Тиран был бельмом у нас на глазу долгое время. Рад, что ты его убил. Вот премиальные и вот "Гроза" - наше фирменное оружие.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Неплохо. Ну я пошел на дальнейшие подвиги, счастливо оставаться.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>А что, Воронин тебе еще ничего не рассказал?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Поздравляю! Завалить лидера Свободы - это подвиг. Ты честно заслужил свою награду. Хотел бы я быть таким крутым как ты.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренируйся, ешь манную кашу по утрам и слушайся маму. Спасибо за обновку, я пошел.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Кто вы и как здесь оказались?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Моя фамилия Круглов. Я профессор биологии, изучаю Зону. Вот вчера, например, наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю ее во внешний мир, кое-что, конечно, передаю бармену. Мои открытия уже не раз спасали жизни сталкеров. Я как раз вез результаты своего исследования на Янтарь, когда мой вертолет был обстрелян.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Расскажи о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя - радиация, аномалии, мутанты. Все они, конечно, смертельно опасны, зато представляют огромную научную ценность. Это почти природный эксперимент, просто заповедник для ученых. Сложно представить, что станет с наукой после изучения Зоны. Технологии, лекарства, новые сорта растений, лекарственных и употребляемых в пищу. Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, да мало ли чего еще. Может быть пищевая проблема для всей Земли будет решена. Если бы только нам не мешали, может быть мы бы уже вели человечество в "золотой век".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Ребята из Долга думают иначе, да и Свобода не особо стремится вам помогать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Вы не можете представить себе картину в целом, в глобальном масштабе. Для вас же проблемы здесь и сейчас важнее любого прогресса в будущем.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Может быть и есть какая-то польза в изучении Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Вы тоже это видите? Как приятно найти в собеседнике неузколобого практика. Я всегда говорил, надо смотреть на проблему шире, отрешившись от человеческих мерок. Пусть даже есть и вред от Зоны, но может же быть и польза, и польза огромная, я вам скажу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Почему наемники охотятся за этой информацией?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Не хочу вас обидеть, но сталкеры - как дети. На них очень влияет то, что они узнают. Вы посмотрите на легенды сталкеров, про исполняющий желания "Монолит" например. Это же просто детский сад. Только игры в Зоне идут уже с оружием и стоят жизней. А некоторые сталкеры ведут себя как обиженные дети, от которых утаивают опасную информацию. Вот только в руках у них не палки, а автоматы. И для них нет преград в применении силы, они легко начинают стрелять, уничтожая исследователей Зоны. Им кажется, получи они эту информацию, как перед ними откроются ворота к центру Зоны. Просто наивные дураки и, к сожалению, очень опасные дураки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Я ищу лабораторию X16, ты знаешь где она?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Лаборатория X16? Хмм... О чем-то таком говорил Сахаров, но я не могу вспомнить. Тебе лучше спросить у него, он на Янтаре, в мобильной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>К сожалению мне пора. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберемся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Идем дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Идем скорее.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Сталкер, помоги! Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наемники. Говорят что им информация нужна, но я-то знаю - перестреляют они нас. </text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Хорошо, пошли, попробую тебя вывести.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Как скажешь, Меченый. Только иди первый, а я за тобой. Боец из меня плохой, лучше ты разведывай дорогу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Нет. Выбирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Нет. Я уверен, что ты это не со зла. Сам отсюда я все равно никуда не смогу уйти. Вдруг передумаешь - я буду здесь... если доживу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Поторопись, нужно поскорее выбраться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Фух. Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, а пока возьми вот эту флешку. Это результаты последней экспедиции. Уверен, бармен за эту информацию хорошо заплатит.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Да, мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Меченый, если зайдешь к нам в мобильную лабораторию на Янтаре, подарим тебе скафандр научный.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Посмотрим как получится.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Здравствуй, сталкер. От имени мировой науки выражаю свою благодарность!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберемся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Идем дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Идем.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Cиди тихо. Сейчас с ними разберемся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Хорошо, я жду здесь.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Идем дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Хорошо, идем скорее.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Осторожнее с Жаркой, Меченый. Мне не опасно, меня защитит скафандр, а тебе лучше избежать приближения жарки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Скорее, Меченый. Не время болтать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Сталкер, поговори с профессором Кругловым, помоги ему выбраться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Все пропало, Круглова убили!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_pivo_11">
        <text>Скорее не свезло. Впрочем это не твоё дело. Лучше пей пиво и проси у судьбы удачи. С Зоной ведь так: с хабаром вернулся - чудо, живой вернулся - удача, патрульная пуля мимо - везенье, а все остальное - судьба...</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_1">
        <text>Найдется, и сегодня за счет заведения. Только учти, первый тост за Светлого</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_2">
        <text>За кого?</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_3">
        <text>Ты что, никогда не слышал о Светлом?</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_4">
        <text>Нет, никогда... Кто он?</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_5">
        <text>О, Меченый! Это единственный сталкер в Зоне, который заботился о других. Все деньги за хабар отдавал тем, кого бандиты ограбили, угощал здесь бесплатно. Однажды он пришел ко мне и сказал, что уходит к Монолиту, просить у него счастья для других. Оставил у меня все свои артефакты и деньги. Сказал, если через неделю не вернется, на его имущество угощать сталкеров пивом. Ну вот я и угощаю. </text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_6">
        <text>Слышал, слышал...Давай пиво!</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_7">
        <text>Да, уважаю. Давай пиво!</text>
    </string>
    <string id="bar_barman_pivo_8">
        <text>Вот, держи</text>
    </string>
    <string id="bar_ohran_propusk_0">
        <text>Дружище, послушай, у меня очень ценная информация для твоего командира, давай как-нибудь договоримся?</text>
    </string>
    <string id="bar_ohran_propusk_1">
        <text>В принципе можно, но услуга за услугу. Дело у меня есть к тебе, Меченый. Хотел я на юбилей своему лучшему другу подарить вещичку одну... Короче нужен мне арбалет. Сможешь мне принести эту вещь? Я знаю точно, что один арбалет хранится на оружейном складе у этих говнюков-анархистов свободовцев. Сумеешь выкрасть?</text>
    </string>
    <string id="bar_ohran_propusk_2">
        <text>Ну ты и ... ладно жди достану тебе эту хрень.</text>
    </string>
    <string id="bar_ohran_propusk_3">
        <text>Ну ты и жлоб, поглядывай за углами, вдруг шальная пуля прилетит.</text>
    </string>
    <string id="bar_friend_propusk_0">
        <text>Привет, сержант. Не забыл наш уговор?</text>
    </string>
    <string id="bar_friend_propusk_1">
        <text>Да помню-помню было такое, долго же ты. С делом каким-то к командиру рвался, а сам...</text>
    </string>
    <string id="bar_friend_propusk_2">
        <text>Принёс я тебе вещь. Держи, попотеть пришлось.</text>
    </string>
    <string id="bar_friend_propusk_3">
        <text>Ну, в нашем деле не без этого. Спасибо за работу, только не нужен мне больше твой арбалет. Погиб мой друг. Да ладно, я вижу что ты нормальный мужик...Проходи, чё стоишь.</text>
	</string>
<!--arenda v94-->
    <string id="arenda_v94_start_1">
        <text>Я тут по разговорам узнал, что есть у тебя пушка особенная.</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_2">
		<text>Да, есть. Снайперка В-94, калибра 12.7 мм</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_start_3">
		<text>Ничего себе! Откуда такая?</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_4">
		<text>Да был здесь один "охотник", вот от него только винтовка и осталась! Простым сталкерам она не нужна, мне её продали, а я теперь в аренду сдаю.</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_5">
		<text>Интересно, кто "помог" тому охотнику ружьишко потерять. Ладно, за сколько сдаешь?</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_6">
		<text>Пятьдесят кусков за ствол и патронов горсть отсыплю в нагрузку.</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_7">
		<text>Сдурел? Чего так дорого?</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_8">
		<text>Вещь редкая, плюс страховка от несчастного случая. Ха-ха-ха. Ну что, берешь?</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_start_9">
		<text>Не, дорого очень, да и тяжесть такую таскать впадлу.</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_start_10">
		<text>Да, жаден ты однако. Ну ничего, сегодня я при деньгах, возьму!</text>
    </string>
    <string id="arenda_v94_finish_1">
        <text>Слушай, я решил вернуть "пушку".</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_finish_2">
		<text>Что, не по карману или упарился таскать? Ха-ха-ха.</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_finish_3">
		<text>И то и другое. Короче, вот ствол, вертай деньги.</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_finish_4">
		<text>Так, сейчас посчитаем... Ага... Ну вот получай 20000 рублев.</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_finish_5">
		<text>Да ты совсем страх потерял, жлоб?</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_finish_6">
		<text>Ладно, не кипятись. Вот ещё десять кусков и пиво за счёт заведения. Остальное в счет аренды. А будешь бузить - ребята тебе быстро выход помогут найти.</text>
	</string>
    <string id="arenda_v94_finish_7">
		<text>Проехали. Эх, за моё здоровье!</text>
	</string>

<!--secret teleport v bar-->	
    <string id="veryuseful_0">
		<text>Ты много всего знаешь, а есть что полезное о Зоне?</text>
    </string>
    <string id="veryuseful_1">
        <text>Для тебя, "герой", есть. Уверен что ЭТА информация тебе очень пригодится в будущем. Хе-хе. Но стоит она реально очень дорого. Готов расстаться с полсотней кусков?</text>
	</string>
    <string id="veryuseful_2">
		<text>Ничего себе! Ладно, держи, уверен она стоит таких денег.</text>
	</string>
    <string id="veryuseful_3">
		<text>Да ты опух, такие деньги за кота в мешке!? Иди подыши воздухом!</text>
	</string>
    <string id="veryuseful_4">
		<text>Значит слушай. У Бармена часто бывают клиенты не слишком желанные на территории Долга. Так вот, есть маленькая червоточинка ведущая прямо к нему в подсобные помещения. Её один сталкер по кличке Физик сварганил. Как? Не спрашивай, не знаю, Физик был явно умней всех этих ботанов вместе взятых. Вход в червоточину найдешь на задворках Бара, куда никто не ходит.</text>
	</string>
    <string id="veryuseful_5">
		<text>Спасибо, пойду поищу его. Действительно полезная инфа.</text>
	</string>




	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_1">
		<text>Вот мы и прорвались.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_2">
		<text>Ага. Судя по карте, завод "Росток" где-то поблизости. Вот эта дорога ведет к нему, точно говорю.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_3">
		<text>Бывал здесь до этого?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_4">
		<text>Нет. Когда я был одним из агентов Ученого, сюда нам заходить было запрещено. По некоторым данным здесь был обнаружен очаг неизвестной болезни.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_5">
		<text>Чернобыльская чума?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_6">
		<text>Возможно. Я не помню названия. У меня припасена вакцина, если что.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog1_phrase_7">
		<text>Надеюсь, она нам не пригодится.</text>
	</string>

	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_1">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_2">
		<text>Ни шагу больше! Видишь этот автобус? Там аномалия.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_3">
		<text>Как ты определил?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_4">
		<text>Интуиция. Кроме того, эти кости красноречиво говорят о том, что в этом автобусе обитает нечто опасное.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_5">
		<text>Попробуем обойти его?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_6">
		<text>Можно, конечно, но сдается мне, что по бокам тоже опасно. Здесь дело в другом... Слышишь?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_7">
		<text>Что именно?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_8">
		<text>Музыка. Она доносится из этого автобуса.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_9">
		<text>Хм, действительно, я как-то не обратил внимания. Эта аномалия заманивает человека музыкой?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_10">
		<text>Может быть. Обрати внимание на сам автобус. Ржавый, стекла выбиты, - он стоит здесь как минимум год. Люди, пытавшиеся пробраться мимо него, полегли здесь, их тела истлели. А музыка всё играет... Чайковкий. Да, точно, это Чайковский. "Лебединое озеро", если не ошибаюсь.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_11">
		<text>Всё это очень интересно, но как нам миновать эту штуку и продолжить путь?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_12">
		<text>Я думаю, между музыкой и аномалией есть некая связь. Улавливаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_13">
		<text>Ты хочешь сказать, что надо ее выключить?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_14">
		<text>Да. Еще советую обратить внимание на вот этот столб, что справа от автобуса. Видишь, на нем горит свечечка? Это неспроста. Это могила. Братская могила для людей, ехавших когда-то на этом автобусе. Столб - это свечка, а "Лебединое озеро" - их погребальная музыка. Пока горит свеча и играет музыка - до тех пор аномалия работает. Короче, попробуй пробраться в автобус и вырубить проигрыватель.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog2_phrase_15">
		<text>Это все равно, что сказать: спрыгни с 9 этажа и не убейся.</text>
	</string>

	<string id="bar_abdul_dialog3_phrase_1">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog3_phrase_2">
		<text>Все нормально, ты обезвредил аномалию, я вытащил тебя из автобуса. Теперь путь к "Ростку" стал безопаснее.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog3_phrase_3">
		<text>Двинули дальше.</text>
	</string>

	<string id="bar_abdul_dialog4_phrase_1">
		<text>Почему ты остановился?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog4_phrase_2">
		<text>У тебя есть бинокль? Посмотри туда, где дорогу пересекает канава. Я вижу там довольно много зомби.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog4_phrase_3">
		<text>Думаешь, они нас остановят?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog4_phrase_4">
		<text>Вряд-ли, но я кое-что вспомнил. Агентам было запрещено проникать в окрестности "Ростка" из-за опасности заражения. Так вот, источником заразы по слухам были именно зомби. Если на подступах к заводу их уже так много, то что будет дальше? Кроме того, я вижу труп военного рядом с той кабиной. Надо его осмотреть. Выпей микстуры для подстраховки, она дает иммунитет на некоторое время.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog4_phrase_5">
		<text>Окей.</text>
	</string>

	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_1">
		<text>Со мной на связь вышел ученый. Он находится где-то там, на заводе. Просит ему помочь.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_2">
		<text>Как он выжил среди толп зомби?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_3">
		<text>Спрятался в водонапорной башне. Говорит, что мы можем пробраться к нему по какому-то пространственному туннелю. Как поступим?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_4">
		<text>Ну что же, давай поможем бедолаге. Зомби не слишком опасные противники. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_5">
		<text>Завалим этих мертвяков.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_6">
		<text>Нормальные герои всегда идут в обход.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_7">
		<text>Да, я разделяю твою точку зрения. Ты знаешь, где находится этот самый "туннель"?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_8">
		<text>Где-то рядом с тем камазом у дороги.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_9">
		<text>Хорошо. Поищи его, а я пойду за тобой, если что.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_10">
		<text>Приступаю к поискам.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_11">
		<text>Как скажешь! Но советую тебе найти оружие помощнее и кучу патронов. Кто его знает, сколько там этих зомби. Лучше всего подошел бы пулемет.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_12">
		<text>С радостью, но где ж его взять?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog5_phrase_13">
		<text>Я осмотрел тело этого военного, у которого ты нашел рацию. При нем был клочек бумаги с пометкой, в которой говорится, что в камазе у дороги спрятано оружие. Советую проверить кузов машины, возможно, ты найдешь если не оружие, то хоть патроны. Я подожду здесь, но недолго.</text>
	</string>

	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_1">
		<text>Наконец-то! Я рад, что ты добрался живым.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_2">
		<text>Взаимно. Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_3">
		<text>Я младший научный сотрудник, член научной группы по исследованию воздействия Зоны на атмосферу. Мы летели на военном вертолете мимо этого места, как вдруг мотор забарахлил и пилот вынужден был совершить вынужденную посадку во дворе неподалеку отсюда.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_4">
		<text>Сколько вас было?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_5">
		<text>Четверо солдат, офицер, техник-помощник и я. Посадка была мягкой, никто не пострадал, но на территории завода оказалось много зомби, да еще и зараженных неизученным вирусом. Мы сразу-же спрятались в башне и хотели связаться с базой, но радио вышло из строя. С тех пор прошло четыре дня.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_6">
		<text>А же где остальные?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_7">
		<text>Мы с помощником носили спецкостюмы и не заразились от зомби, но военные не избежали такой участи. Вскоре техник пропал без вести. А когда у солдат и офицера стали проявлятся первые симптомы, они решили прорваться за границы завода за помощью, так как лекарства от болезни у нас не было. Они предприняли вылазку вчера, ты не встречал их?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_8">
		<text>Боюсь, что они не смогли совешить задуманное. По дороге сюда я видел тела военных. Рядом с одним из них я нашел рацию, по которой связался с тобой.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_9">
		<text>Эх... Ну ладно, что ж поделаешь. Кстати! Ведь ты же контактировал с зомби, не так ли?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_10">
		<text>В некоторой мере.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_11">
		<text>Нет, я старался держаться от них подальше.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_12">
		<text>Это было большой ошибкой! Скорее всего ты тоже заражен.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_13">
		<text>Я принял лекарство.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_14">
		<text>"Микстуру"? Это коктейль местного изготовления из различных медикаментов, действующих довольно слабо. Одним он помогает хорошо, на других совсем не действует.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_15">
		<text>Надеюсь, что мне повезло.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_16">
		<text>Хорошо. Тогда у меня к тебе вопрос: как отсюда можно выбраться?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_17">
		<text>Я думаю, что для начала тебе надо попасть в убежище разведчика, там безопасно. Отуда ты сможешь связаться со своими.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_18">
		<text>Надеюсь, ты покажешь мне дорогу к нему.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog1_phrase_19">
		<text>Конечно. Ближайшее убежище находится на Свалке, туда ведет дорога, по которой мы пришли.</text>
	</string>

	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_1">
		<text>Кажется, мой напарник подцепил местную заразу. Микстура не помогает.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_2">
		<text>Плохо дело. По видимому, здешний вирус мутировал в большей степени, нежели тот, который встречается в других районах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_3">
		<text>Как ему помочь? Он нужен мне живым.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_4">
		<text>Не знаю даже... Понимаешь, так называемая "микстура" это слабое средство. Нужно лекарство, изготовленное специально.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_5">
		<text>Вы же ученые, у вас оно должно быть.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_6">
		<text>Оно то было, но при аварийной посадке наш вертолет сильно тряхнуло где-то на высоте 20-30 метров и часть груза, выпав из кабины, затерялась где-то на территории завода. Кое-что, наверное, разбилось, но было и два противоударных контейнероа с медикаментами. Если ты хорошо поищешь, то, возможно, найдешь лекарство в каком-то из них. Я могу пометить приблизительное место падения одного из них.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog2_phrase_7">
		<text>Задача ясна.</text>
	</string>

	<string id="bar_abdul_dialog6_phrase_1">
		<text>Что с тобой?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog6_phrase_2">
		<text>Мне вдруг стало плохо, закружилась голова...</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog6_phrase_3">
		<text>Ты употреблял микстуру? Похоже, что местные зомби действительно разносят какой-то вирус.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog6_phrase_4">
		<text>Да, я пил ее два раза. Что-то не помогает... Меня тошнит и ноги подкашиваются. Вот жеж блин! В самый неподходящий момент... И зачем мы перлись на этот завод?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog6_phrase_5">
		<text>Погоди, не паникуй. Здесь есть ученый, я посоветуюсь с ним.</text>
	</string>

	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_1">
		<text>Я нашел твоего техника-помощника.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_2">
		<text>Что с Витей? Он жив?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_3">
		<text>Хм, вообще-то его звали Павел, судя по инфе с ПДА. Он не выжил. На теле был герметичный костюм, значит погиб он не от вируса.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_4">
		<text>Да, действительно, его звали Павел. Просто мы с ним познакомились только перед экспедицией... Кто мог его убить? Может, зомби?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_5">
		<text>Может и они. Хотя в его ПДА была запись о том, что он успешно от них отбивался. Кроме того, в его дневнике еще было написано, что вертолет вроде-бы сбили.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_6">
		<text>Серьезно? Что за ерунда, никто нас не сбивал, мы просто летели и все... Наверное, у Паши немного не выдержала психика от пережитого, он часто страдал от галлюцинаций. А что еще у него было с собой?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_7">
		<text>Какой-то ключ. Не знаешь от чего он?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_8">
		<text>Догадываюсь. Скорее всего от подземного склада, который располагается под заводом. У военных была карта местности и план "Ростка", там он был обозначен. Павел, видимо, прятался там до поры до времени, потом решил выбраться наружу и погиб. Ясно теперь, куда он пропал.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_9">
		<text>Почему он не остался с тобой и солдатами?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_10">
		<text>Я же говорю, он немного двинулся, понимаешь? Слабая психика, что поделать.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_11">
		<text>А почему тогда этим складом как убежищем не воспользовались вы?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_12">
		<text>Мы хотели воспользоваться, но представь себе: подход к нему кто-то заминировал. Там еще табличка стоит с надписью. Видимо, это сделали выжившие при эвакуации. Ко входу в подвал ведет еще одна дверь, она не заминирована, но заперта. Видимо, Павел нашел ключ как раз от нее. Могу обозначить на карте.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_13">
		<text>Спасибо, я проверю ее. И последний вопрос: ты не видел здесь карлика? С виду как зомби, но меньше ростом и шустрее.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog3_phrase_14">
		<text>Нет, таких тварей не встречал.</text>
	</string>


	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_1">
		<text>О господи, наконец-то кто-то пришел... Помогите...</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_2">
		<text>Ты кто и что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_3">
		<text>Я последний выживший из группы разведчиков. Мы пробрались сюда, на завод еще месяц назад. Но оказалось, что здесь есть мутировавший вирус, которым заразились почти все члены нашей группы...</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_4">
		<text>Это те, которые засели наверху, в бункере? Но ведь они зомбированы.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_5">
		<text>Да, это последствия заражения... Зомбированным можно стать не только от воздействия пси-излучения, но и заразившись этим самым вирусом-мутантом. Болезнь протекает очень быстро и всего за неделю человек стремительно деградирует, превращаясь в зомби. Такая участь не обошла и моих товарищей.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_6">
		<text>Ты тоже болен?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_7">
		<text>Нет, я просто страдаю от истощения. Когда половина группы заболела, мы догадались, что болезнь распостраняют зомби, водившиеся на заводе. Поскольку у нас не было защитных костюмов, наш командир Дездор лично приказал мне и еще троим членам группы отделится от заболевших и спрятатся здесь, в подземном складе, чтобы дождаться помощи, которую мы вызвали по радио. К сожалению, нам пришлось повиноваться и оставить наверху своих товарищей, мы ничем не могли им помочь, никакое из имеющихся лекарств не помогало. Я надеюсь, ты привел помощь?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_8">
		<text>Чем смогу, тем помогу вам. У меня есть информация, что где-то здесь спрятано лекарство от вируса. Но где же остальные выжившие?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_9">
		<text>Спустившись сюда, мы попали из огня да в полымя: оказывается, этот склад облюбовал для своего логова здоровенный мутант. Он приходил каждую ночь и пожирал одного из нас. Мы пытались убить его, но безрезультатно: пули просто отскакивают от его толстенной шкуры! Мутант съел всех моих напарников, теперь подошла моя очередь. Уходи отсюда, пока цел, я все равно обречен. Убить тварь ты не сможешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_10">
		<text>Это мы еще посмотрим. Кстати, ваш общак находился здесь?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_11">
		<text>Да, вот этот зеленый сейф и есть общак. Ключ от него был у Ахмета, но его утащил и сожрал мутант. Не знаю даже, как его открыть.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_12">
		<text>Сначала я вскрою этого урода и возьму ключ, потом вскрою и сейф. Держись.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_13">
		<text>Погоди! Позволь дать тебе совет: здесь, на одном из контейнеров, есть какая-то странная аномалия. Я заметил, что между ней и мутантом есть какая-то связь: когда стреляешь по нему, то аномалия реагирует старанным образом. Возможно, это тебе поможет. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog1_phrase_14">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>


	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_1">
		<text>Монстр-гигант убит.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_2">
		<text>Замечательно! Тварь, на моих глазах сожравшая друзей, наконец сдохла. Я чувствую себя как Одиссей, выбравшийся из логова Циклопа.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_3">
		<text>Понимаю тебя. Но мне придется тебя огорчить: мутировавший вирус все еще бушует наверху, без скафандра ты заразишься. Мой напарник уже успел подхватить эту гадость.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_4">
		<text>Разве ученые не прислали помощь? У них должно быть лекарство, мы вызывали их по радио. Они обещали привезти его и распылить с вертолета над заводом.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_5">
		<text>Да нет, не прислали... Но вертолет на заводе таки сел. Я встретил одного из выживших, кстати, тоже ученого. Зовут его Владимиром. Кстати, он ничего не говорил о том, что их кто-то вызывал по радио.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_6">
		<text>Как ты сказал? Владимир? Не могу поверить. Этот прохвост обвел всех вокруг пальца!</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_7">
		<text>Что-то я ничего не понимаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_8">
		<text>Я расскажу тебе все с начала и поймешь. Дело было так: месяц назад мы пришли сюда с целью разведки территории и поиска хабара. Группа в составе десяти человек, среди которых был и я. Мы встретили здесь зомби, но еще не знали о вирусе, который они разносят. Поселились в подвале, забаррикадировались, стали потихоньку зачищать территорию завода. Но потом появились первые заболевшие и мы все поняли. Наш командир связался по радио с учеными и вызвал помощь. Ему ответили, что с научного лагеря будет выслан специальный вертолет со встроенной распыляющей установкой, с помощью которой территория завода будет обработана вакциной от вируса. После этого главный велел всем незаболевшим(в т.ч. и мне) засесть в карантине здесь, на складе, а сам стал ждать помощи вместе с оставшимися. Среди них был и Владимир. Я мало его знаю, но он с самого начала показался мне каким-то хитрым...</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_9">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_10">
		<text>Так вот: Владимир остался вместе с заболевшими, хотя у него самого признаков заражения не было. Многие посчитали это благородным шагом, но я еще тогда заподозрил неладное. Теперь же я слышу от тебя, что все оставшиеся наверху товарищи погибли, а Владимир, мало того, что выжил, так еще и представляется ученым. И еще один подозрительный факт: ты говоришь, что вертолет находится на территории завода?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_11">
		<text>Ну да, он стоит во дворе.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_12">
		<text>Это еще более подозрительно. Ученые не планировали здесь высаживаться, они хотели просто распылить вакцину над заводом и сбросить в ящиках лекарства. Может быть, ты находил тела ученых и военных на заводе?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_13">
		<text>Я нашел один ученого, его звали Павел, а также труп офицера. И еще несколько трупов солдат.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_14">
		<text>Это весь экипаж вертолета. Я не знаю, что предположить. Думай сам. Но я бы посоветовал тебе пойти и как следует допросить этого Владимира. Если он не сбежал, конечно. Ведь ты с напарником уже зачистили территорию завода от зомби, так?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog2_phrase_15">
		<text>Мне кажется, что его держит здесь что-то другое. Пойду и поговорю с ним. Но прежде выменяю игрушку на вакцину кое у кого.</text>
	</string>


	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_1">
		<text>У меня есть то, что тебе нужно.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_2">
		<text>Хм... Я у тебя ничего не просил.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_3">
		<text>Хватит притворятся. Я знаю, что никакой ты не ученый. Твой выживший товарищ рассказал мне о том, что ты на самом деле разведчик.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_4">
		<text>Ах вот значит как... Не думал, что кто-то из спрятавшихся на складе, выживет. Ладно, раз уж вы так ловко меня раскрыли, мистер Шерлок Холмс, то позвольте осведомиться, что же там у вас такого ценного для меня?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_5">
		<text>Вакцина от мутировавшего вируса. Что ты на это скажешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_6">
		<text>Все-таки нашел ее. Молодец, не ожидал. И что ты собираешься с ней делать?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_7">
		<text>Вылечить с ее помощью своего напарника.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_8">
		<text>Боюсь тебя огорчить, но... Эта вакцина изготовлена специально для распыления из установки, смонтированной на вертолете ученых. Если ты попытаешься откупорить капсулу сам, то вещество просто вытечет и не произведет никакого эффекта. А поскольку управлять вертолетом среди всех здесь присутствующих могу только я, то тебе не остается другого выбора, кроме как отдать эту вакцину мне.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_9">
		<text>Я отдам тебе ее, а ты просто улетишь с ней и все? Не пойдет.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_10">
		<text>В данный момент ты находишься в менее выгодном положении, нежели я. Твой напарник умирает, а мои заказчики могут и подождать. Так что выбора у тебя нет. Давай вакцину.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_11">
		<text>Ты сказал "заказчики"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_12">
		<text>Да, "Кардигановскиие лаборатории" - может слышал? Они специально внедрили меня в группу разведчиков, отправляющихся в район с мутировавшим вирусом, чтобы спровоцировть ученых, за разработками которых они охотятся, на высыл спасательной экспедиции с желанной для них вакциной. Эта вакцина - ценная штука, стратегическая разработка! Ведь если вирус-мутант вырвется за границы Зоны, то тот, кто првый станет продавать лекарство от него, озолотится. Я должен был любой ценой завладеть вакциной, но вмешались обстоятельства...</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_13">
		<text>Ты остался с заболевшими, дождался вертолета, а что было потом?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_14">
		<text>Я подмешал в пищу заболевшим снотворное, чтоб они не мешали. Затем вызвал по радио вертолет, зависший над заводом и попросил пилота приземлится, якобы для срочной помощи. После того, как он сел, я спрятался, а когда солдаты и ученый пошли искать больных, я ликвидировал пилота и изьял из механизма вертолета нужную деталь, без которой невозможно было взлететь. Я хотел забрать и вакцину, но произошло странное: на моих глазах емкость с ней стащил какой-то шустрый мутант. После всего этого я спрятался на заводе и стал ждать, пока ученый и солдаты не умрут. Военные не заставили себя ждать, но ученый прилетел в скафандре.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_15">
		<text>И тогда ты убил его?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_16">
		<text>Да, пришлось запачкаться. После этого я постоянно занимался поиском вакцины, пока не пришел ты с напарником... Я все еще жду от тебя колбу с вакциной. И да, не советую тебе меня убивать: как я уже сказал, только я могу поднять вертолет в воздух и распылить вакцину.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_17">
		<text>Но ты ее не распылишь, потому что должен доставить заказчику... Слушай, давай так: я выкуплю у тебя эту вакцину. Что ты хочешь за нее?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_18">
		<text>Хм, а ты поятнешь? На миллионера вроде-бы не похож, ха-ха! Мне за эту колбу обещали пол-лимона наличными. Однако я могу взять и артефактами, но только уникальными, которые сами стоят больших бабок. Есть у тебя такие?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_19">
		<text>У меня есть 500 000.</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_20">
		<text>У меня есть артефакт "Ликвидатор".</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_21">
		<text>У меня есть артефакт "Часы"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_22">
		<text>У меня есть артефакт "Изумруд"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_23">
		<text>У меня есть артефакт "Зуда"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_24">
		<text>У меня есть артефакт "Череп контролёра"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_25">
		<text>У меня есть артефакт "Глаз"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_26">
		<text>У меня есть артефакт "Рука мародера"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_27">
		<text>У меня есть артефакт "Волчок"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_28">
		<text>У меня есть артефакт "Каменное яйцо"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_29">
		<text>У меня есть артефакт "Аномальный череп"</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_30">
		<text>Такого нет.</text>
	</string>

	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_31">
		<text>Уговорил. Жди здесь, я сейчас починю вертушку и распылю с нее вакцину. Только колбу мне отдай, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="hunter_5_dialog4_phrase_32">
		<text>Надеюсь, ты меня не подведешь.</text>
	</string>


	<string id="bar_abdul_dialog7_phrase_1">
		<text>Как самочувствие?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog7_phrase_2">
		<text>Немного лучше... Ты добился того, что вирус был обезврежен?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog7_phrase_3">
		<text>Да. Как ты узнал?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog7_phrase_4">
		<text>Я слышал твой разговор с этим самозванцем. Эх, если бы я не заболел, то с радостью прострелил бы ему задницу! А тебе спасибо, ты спас мою жизнь и я твой должник.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog7_phrase_5">
		<text>В Припяти сочтемся.</text>
	</string>



	<string id="bar_abdul_dialog8_phrase_1">
		<text>Ты в состоянии продолжить путь?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog8_phrase_2">
		<text>Пока-что нет, извини... Мне надо немного полежать и оклематься.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog8_phrase_3">
		<text>Понимаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog8_phrase_4">
		<text>Чтобы ты не скучал, дам совет: распроси как следует Алана об этом заводе. Я пообщался с ним, пока ты провожал вертолёт, мужик он опытный,  к тому-же знает это место лучше нас.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog8_phrase_5">
		<text>Добро.</text>
	</string>



	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_1">
		<text>Почему ты не остался в бункере?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_2">
		<text>Чёрт с ним, этим гиблым местом, ноги моей там больше не будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_3">
		<text>А как ты прошел через мины?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_4">
		<text>Очень просто: разминировал. Это ж мы их и закладывали, когда от зомби защищались. Теперь можешь ходить там спокойно.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_5">
		<text>Замечательно. Слушай, у меня тут появилось немного свободного времени. Ты здесь раньше нас, может дашь наводку на какую-то интересную нычку?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_6">
		<text>Хм, думаешь, если бы она у меня была, то я стал бы ею с кем-то делиться? Хотя с тобой могу, в принципе. Короче, есть одна инфа. Здание, к которому пристроена эта башня, в которой мы сейчас находимся, было когда-то заводской котельной. Это такой цех, в котором стояли котлы и грелась вода на разные нужды. Так вот, мы с ребятами так и не смогли пробраться туда, потому что вход закрыт на замок. Через окна можно что-то разглядеть, но залезть не получится - там решетки. Если хочешь, можешь попробовать пробраться. Но предупреждаю: там по ходу опасно, какой-то бедолага там уже прилёг, судя по метке на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_7">
		<text>Ясно. А что там может быть полезного или ценного?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_8">
		<text>Через одно из окошек я видел сейф в дальней комнатке. В него не помешало бы заглянуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_9">
		<text>И найти в нём пару дохлых крыс.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_10">
		<text>Жекан, если бы речь шла о каком-то обычном заброшенном доме на окраине города, но ведь мы же в Зоне, не забывай. А ценные артефакты никогда на виду не валяются.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_11">
		<text>Проверю котельную. Но где же взять ключ от двери?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_12">
		<text>Неохота мне туда лезть, подожду лучше так.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_13">
		<text>Не знаю... Слушай, я припоминаю, что когда мы раскали по заводу, то я где-то видел дверь с надписью "Комендант". У коменданта точно должны были быть дубликаты всех ключей.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog3_phrase_14">
		<text>Понятно.</text>
	</string>


	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_1">
		<text>Мужик, ты что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_2">
		<text>Ищу сына... А ты из поисковой бригады?</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_3">
		<text>Да нет, я разведчик.</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_4">
		<text>Что еще за разведчик? Где мастер участка? Он же говорил, что эвакуация должна начаться в десять часов. А потом ушел и закрыл меня здесь... Автобус еще не приехал?</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_5">
		<text>Что-то я не пойму. Какой автобус, какая эвакуация, какой мастер? Здесь кроме меня и еще двух человек никого нет вот уже больше года. Может, ты заразился? Одёжка у тебя цивильная, защиты нет. Как ты вообще сюда попал?</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_6">
		<text>Ну, я работаю здесь, на заводе "Росток". Вахтёром. Привёл на смену своего пятилетнего сына, а он стал баловаться и спрятался от меня куда-то. Вдруг ни с сего ни с того объявили срочную эвакуацию, я рассказал обо всм мастеру, он организовал поиски моего ребенка, а меня попросил посидеть здесь, в каптёрке коменданта. Я выпил пару таблеток от сердца, сильно переволновался... Уснул. Проснулся, смотрю - а дверь заперта и тишина кругом. Думал, что все поехали и меня здесь забыли, потом вспомнил про Антошку... О Господи, Марина мне голову открутит за это.</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_7">
		<text>Чё-то я ни хрена не пойму. Ты говоришь так, будто завод был брошен только вчера, но ведь он пустует уже больше года. Сейчас ведь 2008-й на дворе.</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_8">
		<text>Какой еще 2008-й? Странные у тебя шутки, мужик. Сегодня 13 пареля 2006 года, пятница.</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_9">
		<text>Понятно. Ты спрятался от зомби, долго сидел здесь и свихнулся от стресса.</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_10">
		<text>Это ты свихнулся, раз несешь охинею! Сейчас-же выпусти меня отсюда, я должен успеть найти сына до того, как придёт автобус. Открой дверь!</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_11">
		<text>А где взять ключ?</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_12">
		<text>Он у главного мастера, отыщи его во внутреннем дворике. Михалыч должен быть там, руководить эвакуацией и собирать народ.</text>
	</string>
	<string id="bar_lost_man_dialog1_phrase_13">
		<text>Хм, думаю есть смысл туда наведаться...</text>
	</string>

	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_1">
		<text>А ты не видел здесь, на заводе, еще кого-то кроме нас?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_2">
		<text>Кроме вас, солдат и ребят из моей группы, царство им небесное, никого я здесь не видел. А что?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_3">
		<text>Я искал ключ коменданта и встретил какого-то чудака в запертой комнате. Он утверждает, что сейчас 2006-й год и до сих пор идёт эвакуация.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_4">
		<text>Что за бред... У тебя глюки, что ли?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_5">
		<text>С психикой всё нормально. Хотя в таких условиях, как здесь, можно и поехавшим стать.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_6">
		<text>Выпей чуток водочки, должно помочь. Это Зона с тобой "шутит" - показывает то, чего на самом деле нету. А если встретишь еще раз того мужика - перекрестись, скажи ему "сгинь, нечистый!" и он пропадёт как не бывало.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_7">
		<text>Шутить изволите?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog4_phrase_8">
		<text>Раз понимаешь юмор, значит башка в порядке, хе-хе.</text>
	</string>


	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_1">
		<text>Я тут в котельную пробрался. Внутри - какая-то хитрая аномалия, не пускает меня к сейфу, сдувает потоком воздуха. Что посоветуешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_2">
		<text>Худеть вам нужно, уважаемый. А если серьезно, то думать... У каждой уникальной аномалии есть свой секрет.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_3">
		<text>Еще я нашел одну вещь, она осталась после того человека... В общем, это конденсатор, погляди.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_4">
		<text>Он самый. Здоровенный, аж на 10 микрофарад! Слушай, есть одна идея...</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_5">
		<text>Не томи.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_6">
		<text>Если включить логику, то выходит так: откуда-то берется мощный поток воздуха. Значит, его что-то генерирует. Поскольку здесь завод и много разных механизмов, то скорей всего воздух задувают вентиляторы. Они при работе сильно шумят, так что поищи их, ориентируясь по звуку.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_7">
		<text>Зачем мне их искать? И как они могут работать вообще?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_8">
		<text>А так, Жекан. Иногда в Зоне попадается редкая электрическая аномалия, которая поселяется в старом оборудовании и долгое время поддерживает его работу. Получается как-бы вечный двигатель, понимаешь? В проводах тока нет, а моторы работают. Так что если ты хочешь убрать этот воздушный поток, то отключи вентиляторы. Сделать это ты сможешь как раз с помощью этого самого конденсатора, который ты нашел. В него перейдёт напряжение с моторов и они остановятся.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog5_phrase_9">
		<text>Надо поискать моторы и разрядить их конденсатором.</text>
	</string>

	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_1">
		<text>Добрался я до сейфа.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_2">
		<text>Ну рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_3">
		<text>Я нашел там артефакт, который восстанавливает броню.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_4">
		<text>Как я и говорил - пара дохлых крыс.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_5">
		<text>Чёрт побери! Я же давно охочусь за этим артефактом! Это "Паук", верно? Он мне нужен.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_6">
		<text>Вообще-то мне тоже.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_7">
		<text>Ну так бери его себе.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_8">
		<text>Блин, мужик, пойми меня. Я заключил так сказать контракт с одним человеком из... В общем, неважно откуда он, но у него большие связи. Его знают под именем Хрипатый Хью, он заказывает людям артефакты, а они должны добывать их в определенный срок. Если не успеть - можно получить проблемы вне Зоны. Я вот как раз подписался на такое дело, пообещал добыть этого "Паука". Штука это ценная, он восстанавливает целостность синтетических тканей, металлов и пластмасс. Так вот, срок моего контракта истек, пока я сидел в подземелье. Но если ты дашь мне этот артефакт, то я еще смогу избежать проблем, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_9">
		<text>Если хочешь, могу его тебе продать.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_10">
		<text>Раз такое дело, то забирай.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_11">
		<text>Дык нет денег у меня, как назло! Жекан, войди в моё положение, у меня жена, ребенок. Если у меня появятся враги, то я не смогу защитить свою семью, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_12">
		<text>Окей, ты можешь предложить мне что-то взамен?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_13">
		<text>Вообще-то могу. Только вот... Не всё так просто. Короче, есть у меня инфа еще об одной интересной нычке здесь, на заводе. Эта башня, в которой мы с тобой щас сидим, на самом деле водонапорная. Прямо над нашими головами размещён резервуар, в который когда-то закачивалась вода, а потом самотёком подавалась вниз на разные нужды. Однажды я влез на самую верхушку резервуара, загланул в щель и заметил внутри какой-то странный светящийся предмет, похожий на артефакт, он плавал на поверхности воды. Попробовал достать его веревкой, но не смог, так как уровень в баке был слишком низким.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_14">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_15">
		<text>Ты мог бы попробовать достать его сам. Я подскажу тебе способ: нужно накачать в этот бак воды до самого верха, чтобы уровень поднялся, а вместе с ним всплывёт и артефакт. Чтобы сделать это, нужно открыть три вентиля для подачи воды, которые я помечу тебе на карте. Ну так что, договорились?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_16">
		<text>Договорились. Но я не смогу вскарабкаться на верхушку башни.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_17">
		<text>Лучше синица в руках, чем журавль в небе.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_18">
		<text>Не беда. Как только уровень повысится до максимального, то артефакт на некоторое время покажется на крыше бака. Воспользуйся моментом и сбей его оттуда болтом или пулей.</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_dialog6_phrase_19">
		<text>Бывают в жизни огрочения.</text>
	</string>

	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_1">
		<text>Порядок?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_2">
		<text>Ага. Я тут на досуге поразмыслил немного над предстоящим путешествием и хочу дать тебе кое-какую информацию для размышления.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_3">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_4">
		<text>Когда был в патруле Главного Учёного, то видел карту тех мест, через которые нам предстоит пройти. Вкратце так: западнее располагается промышленная зона завода "Росток", а еще дальше на запад - высохшее озеро и цеха другого завода - "Янтарь". Туда нам не нужно, а пойдём мы на север, в сторону заброшенной воинской части. В её окрестностях должен находится перевалочный лагерь агентов Учёного, так что нам надо быть очень осторожными.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_5">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_6">
		<text>В принципе, я отдохнул и готов выступать хоть сейчас. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_7">
		<text>Двинули.</text>
	</string>
	<string id="bar_abdul_dialog9_phrase_8">
		<text>Ждём еще немного.</text>
	</string>



	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_1">
		<text>Призрак коммунизма бродит по Европе!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_2">
		<text>Чего?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_3">
		<text>Ик! Ох... А, Мишаня! Так он тебя уже отпустил? Ну, давай накатим. За свободу!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_4">
		<text>Я не Мишаня, я Жекан. Ты - разведчик?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_5">
		<text>Товарищи! Где же граница бесстыдству? Эти святоши, эти политические проститутки нас предали! Предали партию, предали планы ЦК!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_6">
		<text>Кто "они"? Здесь есть еще кто-то? Что с тобой?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_7">
		<text>Миша-а-аня... Ты меня прости, конечно, что я тебе ножку-то прострелил, но ты ж понимаешь, иначе было нельзя... Ик! Накатим?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_8">
		<text>Да ты пьян, как сапожник!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_9">
		<text>Наша молодёжь - самая счастливая молодёжь в мире, товарищи! А почему? Потому, что Ленин был оратором с очень энергичными жестами, он был оратором с голосом, который раздавался правильно и мощно!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_10">
		<text>Чувак, у тебя белая горячка.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_11">
		<text>Встава-а-ай, проклятьем заклеймлённый...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_12">
		<text>Весь мир голодных и рабов!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_13">
		<text>Кипит наш разум возмущённый...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog1_phrase_14">
		<text>И смертный бой вести гото-о-ов!</text>
	</string>


	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_1">
		<text>Эй, чувак! Ты меня слышишь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_2">
		<text>Да, но почему не взят Зимний дворец? Надо брать дворец!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_3">
		<text>Слушай мой вопрос: где ключ от гаража?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_4">
		<text>Значит, так. Идите вон в ту комнату и спите два... Нет, два с половиной часа. Я посижу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_5">
		<text>Где ключ от гаража?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_6">
		<text>А на Путиловский в ночную смену кто мне обещал зайти?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_7">
		<text>Ключ. От. Гаража!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_8">
		<text>Через Красную площадь к московскому Райкому шел замоскворецкий отряд двинцев под командованием товарища Сапунова. На Красной площади дорогу двинцам преградили юнкера. К Сапунову подошел полковник и грубо спросил: "Куда идёте?" "В московский совет" - ответил Сапунов. Полковник, не говоря ни слова, выхватил наган и убил Сапунова наповал...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_9">
		<text>Ключ! От!! Гаража, мать твою!!!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog2_phrase_10">
		<text>А, Мишаня! Дык вот он, ключик-то... Накатим?</text>
	</string>


	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_1">
		<text>С... С... Серега! Но ты же умер!!</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_2">
		<text>Уверен?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_3">
		<text>Я сам видел, как тебя убили те типы из недостройки в Долине!</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_4">
		<text>Жекан, послушай меня. То, что ты сказал, в данный момент несущественно. Просто уходи отсюда, ясно тебе? Здесь очень опасно.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_5">
		<text>Уйти? Но почему? Что здесь опасного?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_6">
		<text>Нет времени объяснять. Если ты не хочешь, чтобы с тобой получилось так, как получилось со мной, то сваливай отсюда, ясно тебе? Немедленно!</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_7">
		<text>Да подожди же ты! Уф-ф-ф, у меня сейчас крыша поедет... Скажи, как пробраться на Янтарь, мне нужно туда. Дорога перекрыта, если я найду путь, то точно здесь не задержусь.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_8">
		<text>Путь на Янтарь. Это твоя цель?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_9">
		<text>Как-бы да.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_10">
		<text>Величественна наша цель - коммунизм.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_rostok_dialog1_phrase_11">
		<text>Что?</text>
	</string>

	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_1">
		<text>Эй, мужик! Слышишь меня?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_2">
		<text>Когда меня спрашивают: что дала тебе советская власть? Я отвечаю - всё!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_3">
		<text>Ты зачем своего напарника убил?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_4">
		<text>Мишаня, давай накатим, а? Я тебе денег дам.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_5">
		<text>Чёрт, придётся импровизировать... Кхм-кхм, так... Это есть наш последний и решительный бо-о-ой!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_6">
		<text>С Интернационалом воспрянет род людской!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_7">
		<text>Где наш общак?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_8">
		<text>Мишка, да чего ты? Я ж тебе как себе наливал, по краешек... В будке, у железной дороги, вот метка... Но пасаран!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog3_phrase_9">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_1">
		<text>Эй, Григорий! Я нашел твой дневник. Скажи, где найти Полтергейста?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_2">
		<text>Скоро мы возьмем власть и тогда мы... Тогда тем более не придётся спать!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_3">
		<text>Чёрт, да как же тебя разговорить?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_4">
		<text>А вот, товарищ Васильев, если у вас есть план Петрограда, дайте мне его пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_5">
		<text>Полтергейст! Где Полтергейст?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_6">
		<text>А у соседей сейчас нельзя достать план Петрограда?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_7">
		<text>Где Мастер? Куда он спрятался?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_8">
		<text>Один дурак может вдесятеро раз больше задать вопросов, чем десять мудрецов способны разрешить.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_9">
		<text>Чёрт, это бесполезно...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_10">
		<text>Мишаня, ну чего ты плачешь? Я на минутку всего, в заколоченный дом пролез, там Владимира Ильича встретил. Он мне сказал, что необходимо со всей решительностью ставить вопрос о немедленном вооруженном восстании...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_11">
		<text>Заколоченный дом? Но как туда пробраться?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog4_phrase_12">
		<text>...взломай дверь и убей Мастера! Ох... Всё, не могу больше говорить.</text>
	</string>


	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_1">
		<text>Эй, мужик! Ты меня слышишь? Мастер мёртв.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_2">
		<text>Ы-ы-ы-ы-ы?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_3">
		<text>Чем же тебе помочь... Может, это подойдёт? (дать "Лампочку Ильича").</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_3_1">
		<text>Прими это лекарство: (дать "Отрезвин").</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_4">
		<text>Отдыхай.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_5">
		<text>Отшумели летние да-а-ажди... Ик... Где это я?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_6">
		<text>Что, прояснилось в голове?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_7">
		<text>Ты кто такой? Где Мишка? Чёрт, голова болит...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_8">
		<text>Я Жекан, разведчик. Нашел тебя здесь в неадекватном состоянии, похоже, ты стал жертвой полтергейста.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_9">
		<text>Ага, кажется припоминаю... Блин, лучше бы не вспоминал! Мишка мертв, да? Я ничего не помню.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_10">
		<text>Судя по той информации, что мне удалось собрать, вы с ним попали под пси-воздействие монстра. Он стал управлять вами, внушая вам разные галюцинации.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_11">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_12">
		<text>Он играл с вами, как с куклами, заставляя переходить с места на место. Затем вы ему надоели и он натравил вас друг на друга.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_13">
		<text>Да, я вспомнил. Мишка хотел меня убить, я его тоже. Только вот почему - не могу вспомнить... Вот же урод! Спасибо тебе большое за то, что прикончил мутанта. Из-за него погиб мой друг. Но откуда эта тварь взялась?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_14">
		<text>Я тут надыбал кой-какие документы... В общем, есть подозрение, что это результат секретного эксперимента над работниками завода с целью повышения производительности их труда. За этим всем стоял бывший директор, который потом пропал без вести. Пропал или...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_15">
		<text>Или что?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_16">
		<text>Не важно. Слушай, я хотел бы попасть к учёным на Янтарь, но дорога туда перекрыта. Не подскажешь выход из ситуации?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_17">
		<text>Мы с Мишкой, Зона ему пухом, как раз с Янтаря и прибыли. Только вот не пешком, а по воздуху - нас высадили с вертолёта. И обратно мы хотели так-же улететь. Для этого у нас был коротковолновый радиомаяк, после активации которого на сигнал должен прилететь вертолёт в указанную точку.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_18">
		<text>В чём загвоздка?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_19">
		<text>Ни в чём, собственно. Сейчас я активирую его и вертолёт тебя доставит в пункт назначения. Так, где же это... Стоп!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_20">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_21">
		<text>Я точно помню, что перед тем, как надраться до полусмерти, положил маячок рядом с собой на этот стул. Ты его не видел? Красный такой, с антеннкой.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_22">
		<text>Нет, на стуле ничего не было.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_23">
		<text>Куда ж я его засунул? Если не найдем, то придётся пешком топать, а дорога очень опасная.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_24">
		<text>К тому же она перекрыта.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_25">
		<text>Да эти ворота мы с Мишкой сами на замок и заперли - чтоб дрянь разная на завод не пёрла. Заперли на висячий замок, а ключ...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_26">
		<text>У тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_27">
		<text>У меня. Но сначала я хочу попросить тебя найти мой передатчик. Пойми: ты сейчас возмешь ключ и свалишь, а мне что делать? Я не хочу топать по Зоне на своих двоих, меня сюда доставили, меня отсюда и забрать должны.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_28">
		<text>Где искать передатчик?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_29">
		<text>Я помню, что перед пьянкой зачем-то лазил в кабину рельсового крана, что неподалёку от туннеля. Наверное, искал убежище. Короче, вот координаты. </text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog_phrase_30">
		<text>Хорошо, я проверю.</text>
	</string>


	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_1">
		<text>В тайнике был маячок.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_2">
		<text>Повезло. Ну, раз такое дело, то передатчик давай сюда. Мне он пригодится.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_3">
		<text>Собираешься вызвать вертушку и свалить?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_4">
		<text>Да, но позже. Я ещё должен выполнить условие контракта - найти "Объект 44-К". Теперь, когда коварного монстра уже нет, мне ничего не будет мешать.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_5">
		<text>Знаешь, когда я искал твой тайник, то видел свору псов.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_6">
		<text>Странно. Мы с Мишкой здесь вообще мутантов не наблюдали. Кажется, я понимаю, почему так: пока здесь жил сильный полтергейст-телепат, он каким-то образом отпугивал других тварей со своей территории. Теперь же она как-бы свободна и...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_7">
		<text>... и сюда полезут все мутанты с близлежащих локаций в поисках пищи?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_8">
		<text>Скорей всего. Так что будем готовится к приёму. В любом случае я хочу довершить начатое. Описание Объекта у меня есть. Кстати, тебе он не попадался? Выглядит как гипсовый бюст Ленина.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_9">
		<text>Попадался, вот он(показать).</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_10">
		<text>Увы, мне пришлось его разбить. Внутри был какой-то научный прибор, но от него осталась только эта лампочка-артефакт.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_11">
		<text>Тогда я готов выкупить его у тебя. Впрочем нет, денег мало... Давай лучше сделаем бартер: ты мне Объект-44К, а я тебе код от личного ящика со снарягой, который находится в бункере учёных. Там оружие, патроны, еда, медикаменты, неплохой комбез. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_12">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_13">
		<text>Обожди.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_14">
		<text>Вот лажа... Понимаешь, у нас с Мишкой был заключен контракт с одной крупной организацией на доставку Объекта. Они обещали за него большие деньги, но дело в другом: нам дали понять, что если он будет уничтожен или попадёт в чужие руки, то из Зоны нам лучше не возвращаться. Эта организация как-бы неофициальная, понимаешь? Действует через подставных лиц.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_15">
		<text>... и называется "Кардигановские лаборатории"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_16">
		<text>Возможно... Я не уверен.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_17">
		<text>Вот бюст Ленина, прибор внутри его - целый и неповреждённый. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_18">
		<text>Не стоит снабжать эту "лавочку" такими вещами. Что мешает тебе тихо свалить из Зоны и залечь на дно? Поищут и забудут.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_19">
		<text>Что мешает? Отсутствие денег. Я ж затем и контракт заключал.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_20">
		<text>Понимаю. Тогда оставайся, добывай артефакты и зарабатывай себе на "обратный билет". Аномальная зона здесь имеется.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog2_phrase_21">
		<text>Так и сделаю.</text>
	</string>

	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_1">
		<text>К... Какого хрена?? Вы же оба давно умерли. Еще на Кордоне!</text>
	</string>
	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_2">
		<text>Жекан, успокойся. Никто не умирал, всё хорошо. И было хорошо, и будет, если ты послушаешься нашего совета.</text>
	</string>
	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_3">
		<text>Какого еще совета?</text>
	</string>
	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_4">
		<text>Просто разворачивайся и уходи отсюда обратно, на Свалку.</text>
	</string>
	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_5">
		<text>Откуда ты знаешь, что я пришел оттуда? И почему я должен уходить, мне ведь надо попасть к учёным, на Янтарь...</text>
	</string>
	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_6">
		<text>Жекан, ты ничего не знаешь. Нету никаких учёных и никакого Янтаря. Всё это обман.</text>
	</string>
	<string id="ros_suslik_dialog1_phrase_7">
		<text>Что?!</text>
	</string>

	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй, ты! Говори пароль, живо!</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_2">
		<text>Гитлер капут.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_3">
		<text>Не ходите дети в Африку гулять.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_4">
		<text>Без понятия.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_5">
		<text>Ты не тот, кого мы ищем. Лучше уходи подобру-поздорову, а то откроем огонь. Имеем право, мы военные сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_6">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_7">
		<text>Военные сталкеры. Мы официально сотрудничаем с вооруженными силами, подписали контракт и выполняем задания в Зоне. Кстати, ты не видел здесь двоих разведчиков?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_8">
		<text>Видел. Но теперь в живых только один.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_9">
		<text>Приведи его сюда или дай нам координаты.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_10">
		<text>Сначала скажи пароль.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_11">
		<text>Чувак, нам не до шуток. Давай колись, у нас серьезные дела и крутые пушки. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog1_phrase_12">
		<text>Так бы и сразу. Ладно, приведу.</text>
	</string>

	<string id="hunter_6_after_master_dialog3_phrase_1">
		<text>Подъем, страдалец. За тобой прилетели трое хмырей, говорят, что они военные сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog3_phrase_2">
		<text>Чёрт, не успел! Ладно, надо идти. Этих парней я знаю, они специально наняты для того, чтобы вытаскивать разведчиков из всяких задниц. Где они?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog3_phrase_3">
		<text>Здесь, за ангаром во дворе. Это люди твоего заказчика?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog3_phrase_4">
		<text>Нет, это учёные их послали. Кардигановские лаборатории обычно пользуются услугами наёмников.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_after_master_dialog3_phrase_5">
		<text>Тогда пошли.</text>
	</string>


	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_1">
		<text>Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_2">
		<text>Ты мне очень сильно помог, но я хочу попросить тебя еще об одной маленькой услуге. Пожалуйста, передай учёным кое-что от меня.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_3">
		<text>Сам что-ли не можешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_4">
		<text>После воздействия психики того мутанта да и после дикого запоя мне надо восстановиться. Тебе же всё равно в ту сторону!</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_5">
		<text>Ладно, что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_6">
		<text>Передай вот эту флешку профессору Сахарову. На ней цифровая информация сканнеров, которую он попросил меня собрать. За неё я получу вознаграждение и отобъю хоть какую-то часть денег, потраченных на экспедицию.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_7">
		<text>А мне что с этого будет?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_8">
		<text>Чувак, я же тебя уже отблагодарил. Больше у меня ничего нет, клянусь.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog5_phrase_9">
		<text>Что с тебя взять, с горемыки.</text>
	</string>

	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_1">
		<text>Прикольный костюмчик.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_2">
		<text>Чувак, ты здесь особо не мельтеши, окей? Мы на операции, между прочим. И ты нас не видел, ага?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_3">
		<text>Ага. Что будет с Григорием?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_4">
		<text>Хрен его знает, что с ним будет. У него контракт с НИИ, который он судя по всему не выполнил. И приятель его мёртв... Короче, в этом будут разбираться там, за периметром.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_5">
		<text>Его будут судить?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_6">
		<text>Может и будут - тебе-то что? И это... давай договоримся, чтоб без глупостей.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_7">
		<text>В смысле?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_8">
		<text>В смысле, что не вздумай его спасать или выручать. Теперь он под нашей охраной и мы ждём вертолёта, чтобы отсюда его увезти. И мы увезём его отсюда живым или мёртвым, ясно?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog2_phrase_9">
		<text>Ладно, не буду мешать.</text>
	</string>




	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_1">
		<text>В чём заминка, командир?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_2">
		<text>В тебе.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_3">
		<text>Не понял.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_4">
		<text>Чё дурком-то прикидываешься? Гони прибор, быстро! Время поджимает.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_5">
		<text>Прибор?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_6">
		<text>Только давай без спектаклей в стиле "не понял не знаю". Нас сюда послали за прототипом переносного излучателя-реморализатора и он, судя по тому, что нам рассказал Григорий, находится у тебя.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_7">
		<text>Находился. Мне пришлось разрушить его. Так вышло.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_8">
		<text>Разрушить???</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_9">
		<text>Ну да. Я же не знал, что он...</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_10">
		<text>Подожди... То есть прототип реморализатора, за которым нас сюда послали и который стоит кучу зелени, ты взял и разбил?</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_11">
		<text>Мужик, расслабься. Откуда ж мне было знать, что...</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_12">
		<text>Это провал... Ребята, переходим к плану "Ц". Вызывайте вертушку. Этих двух скрутить.</text>
	</string>
	<string id="ros_rescuer1_dialog3_phrase_13">
		<text>Э-э-э, подождите!</text>
	</string>



	<string id="hunter_6_dialog6_phrase_1">
		<text>Я тут недалеко нашел одну штучку. Похоже на осколок артефакта.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog6_phrase_2">
		<text>Да, действительно. Попробуй найти еще парочку таких осколков и посмотри, что из этого выйдет.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog6_phrase_3">
		<text>Например?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog6_phrase_4">
		<text>Например, они могут "срастись" воедино и образовать целый артефакт. Такое иногда бывает.</text>
	</string>


	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_1">
		<text>Мне попался странный предмет. Посмотри, почти как новый, хотя сделан много лет назад.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_2">
		<text>Хм... На артефакт не похоже. Эту вещь ты нашел здесь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_3">
		<text>Да, на заводе.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_4">
		<text>У меня тоже кое-что подобное имеется. Вот, глянь: авторучка с дарственной надписью: "Плотникову С.В. от трудового коллектива в день 50-летия". Самое странное, что когда я е нашел, то она была как новенькая, даже чернила не засохли.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_5">
		<text>Что думаешь по поводу этого?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_6">
		<text>Кроме фантастической лабуды ничего в голову не приходит, но мы же с тобой материалисты, верно? Если хочешь, я тебе эту ручку отдам. Пускай эти предметы будут у тебя, тем более, что они принадлежали одному человеку.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_7">
		<text>Ну хорошо.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_8">
		<text>Только смотри, осторожнее будь.</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_9">
		<text>Что ты имеешь в виду?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_10">
		<text>То, что этот самый Плотников С.В. может за своими вещичками к тебе заявиться. Бывали уже такие случаи, бывали...</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_11">
		<text>Что, серьезно, что ли?</text>
	</string>
	<string id="hunter_6_dialog7_phrase_12">
		<text>Да шучу я, расслабься! Иди гуляй и не бери в голову.</text>
	</string>





 	
</string_table>
