<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="mil_abdul_dialog1_phrase_1">
		<text>Куда теперь?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog1_phrase_2">
		<text>Значится так: половину пути мы уже прошли. Перед нами пересечённая местность, которую мы должны преодолеть быстро. Я бывал здесь ранее.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog1_phrase_3">
		<text>Что здесь интересного?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog1_phrase_4">
		<text>Почти ничего. Заброшенная и разграбленная воинская часть, какая-то деревенька, болото... Ну и патрули агентов Учёного, конечно. Держи ухо востро и следуй за мной.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog1_phrase_5">
		<text>Показывай дорогу.</text>
	</string>

	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_1">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_2">
		<text>Видишь, какая тут хренотень образовалась?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_3">
		<text>Да уж. Почему эти предметы парят в воздухе?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_4">
		<text>Их захватила Невесомость. В прошлый раз я её здесь не видел, значит образовалась она недавно. Не советую подходить близко - затянет. Так и будешь болтаться там, под облаками, пока не помрешь с голоду.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_5">
		<text>Кажется, там вертушка застряла. И какие-то бедолаги дёргаются, наверное, экипаж.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_6">
		<text>Вояки. Они лезут в Зону, подчиняясь приказам своих командиров, которые сидят в кабинетах и ни разу не видели этих ужасов. Потому и гибнут пачками. Ладно, обойдём Невесомость и проследуем дальше.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog2_phrase_7">
		<text>Я за тобой.</text>
	</string>

	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_1">
		<text>Снова преграда?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_2">
		<text>Как видишь. Я бы не советовал приближаться к тем двум столбам, между которыми проскакивают искры. Да и косточки чьи-то там валяются. Очевидно, это электроаномалия.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_3">
		<text>Как её преодолеть?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_4">
		<text>Этот проход не обойти - вокруг скалы. Но если присмотреться... Видишь, эти "Теслы" летают туда-сюда между столбами? Но одна из них движется по иной траэктории. Это неспорста. Когда я был здесь вместе с агентами, то помню, что был приказ как-то перекрыть эту дорогу на север. Но как именно - не говорилось.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_5">
		<text>Думаешь, что это дело рук агентов? Но как это возможно, разве человек может управлять аномалиями?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_6">
		<text>Конечно нет, но человек хитёр. Если присмотреться внимательно к той отдельной "Тесле", то можно увидеть, что она соединяет основной проход с другими столбами. Я так полагаю, что они просто перенаправили силу какой-то очень мощной аномалии сюда, на эти столбы, перекинув провод по нужным точкам.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_7">
		<text>Допустим. Что делаем мы?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_8">
		<text>Дай подумать... Вспомним физику. Что такое электрическая аномалия? Это огромный статический заряд, который по какой-то аномальной причине не может разрядиться на землю. Но если в неё что-то попадает(человек, мутант, болт), то он становится как-бы этим замыкателем и проводит через себя весь ток. Здесь ситуация схожая: есть заряд, но нету замыкателя. Мы должны разрядить его, подбросив в аномалию нужный предмет. Но не всё так просто.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_9">
		<text>Нужен защитный костюм?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_10">
		<text>Нет, он не поможет. Сила тока и напряжение в заряде настолько высоки, что любой замыкатель сгорит за считанные секунды и костюм в том числе. Если, конечно, он не состоит из сверхпроводящего материала. Но такие материалы - редкость.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_11">
		<text>И где нам его достать?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_12">
		<text>Понятия не имею. Впрочем, здесь неподалёку есть воинская часть, а над ней торчит антенна, возможно это была часть связи. У связистов всегда полно разной электроники. Так что пойди и поищи там, авось, что-то найдешь.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_13">
		<text>Как эта штука выглядит?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_14">
		<text>Давай-ка я тебе нарисую... Вот, нечто похожее на это. Я буду ждать здесь, удачи.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog3_phrase_15">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй, ты кто?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_2">
		<text>Не стреляй, подожди... Меня зовут Навуходоносор, я камердинер его величества.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_3">
		<text>Не понял...</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_4">
		<text>Что непонятно-то? Я здесь по августейшему приказу нашего милостивого государя, Людовика четырнадцатого, французского короля.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_5">
		<text>И что ты, э-э-э... здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_6">
		<text>Провожу реконгносцировку и заготавливаю фураж для доблесной кавалерии маршала Мюрата.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_7">
		<text>Что за бред? Подожди, это ты на меня собак натравил?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_8">
		<text>Каких ещё собак? Я ничего такого не знаю. Сударь, изъясняйтесь более культурно! Какой-то вы мужлан неотёсанный. Чего вам от меня угодно?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_9">
		<text>Послушай, я вижу ты не в себе. Кроме тебя здесь есть люди, с которыми я могу поговорить?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_10">
		<text>Ах вот оно что! Всё ясно, ты - английский шпион, замаскированный под крестьянина. Сдавайся, во имя короны!</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog1_phrase_11">
		<text>Чувак, ты задолбал. Приходи в себя, а то у меня терпение лопнет.</text>
	</string>




	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_1">
		<text>Здорово, живая душа! Чего ты тут ищешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_2">
		<text>Привет и тебе, дед. Приключений ищу. И, кажется, нашел.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_3">
		<text>Ага, вот оно что! Приключений, говоришь? Кхе-кхе... Найдьо-о-ошь, а как же. Так ты чьих будешь-то?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_4">
		<text>Ну вообще-то я разведчик. А вы, наверное, из тех, кто не успел эвакуироваться в 2012-м году?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_5">
		<text>Не в двенадцатом, бери выше! Тобишь давнее. Я здесь с 1986 сижу.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_6">
		<text>Ни черта себе! Но как?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_7">
		<text>Чего ты вопишь-то? Я в местном колхозе работал, трактористом. Войну не застал. Вернее застал, да не помню - малым ещё был. Так вот... Кхе-кхе... Я, значиться, работал на тракторе, землю пахал. Сам здесь жил, а семья - в Припяти. Так тогда повелось - мужики пахали, а детей своих пыталися в город сбыть, штоб они там образоваными стали да умными... Кхе-кхе...</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_8">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_9">
		<text>Как бухнула в 86-м Чернобыльская атомная, я здесь сидел. Всех эвакуировали, а я спрятался, потому что думал, что война началась. Хотел отсидеться да в Припять, к семье. Но туда уже не пускали, а от патрулей я утёк. Потом-то, ясно дело, меня нашли, но карать не стали, а разрешили жить в этом доме. Так можно было.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_10">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_11">
		<text>Дык вот-то... Кхе-кхе! Я семью свою потерял. Они меня чего-то не искали... Письма, что я им писал, все назад приходили. Неясное дело, вобщем. А дальше и Вторая авария приключилась. Я и рад бы отсюдова уйти, дык не смог! Вокруг села аномалия образовалася, никто сюда пройти не мог! А я - выйти. Как будто-бы невидимая стена стала. И серый туман пополз.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_12">
		<text>Мы с тобой в ловушке?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_13">
		<text>Кхе-кхе... Смекай сам. Я вот что скажу: не ловушка это. Наказание. Кара господня!</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_14">
		<text>Кара? За что?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_15">
		<text>Знамо за что - за грехи! Ведь не один я здесь проживал. Ещё трое мужиков было, что эвакуироваться не захотели. Мы друг другу помогали, землю обрабатывали, колодец выкопали, - тем и жили. Солдатики, правда, хотели нам помочь: запрягли бтр-то свой и в невидимую стену тыркнулись, чтобы пробить, значиться.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_16">
		<text>И что?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_17">
		<text>Ды ничего! Стоит БТР ихний на окраине - сгорел как спичка. Говорят, там патроны внутри сплюснулись и загорелись... Кхе-кхе... Не дорасказывал я! Грешные люди здесь жили, прогневили они Господа. Вот он их и покарал. Люди все померли давно, а я остался, их грехи отмаливать. Как отмолю - снимет Господь стену, сдует туман и стану я свободным. Вот таки дела-то.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_18">
		<text>Ты говорил - люди грешили. Но что они сделали?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_19">
		<text>Длинная история, кхе-кхе! Садися на стул, буду рассказывать. Расскажу про Демьяна, и про Кузьму Сивого да и про Пантелея не забуду. Все они мне соседями были, а теперь уж на небе.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_start_dialog_phrase_20">
		<text>Я надеюсь, это мне пригодится.</text>
	</string>


	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_1">
		<text>Прежде всего я хотел бы узнать, как отсюда можно выбраться.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_2">
		<text>Ой-ты, какой шустрый выискался! Али не уразумел ишшо, что я здеся без малого четверть века сижу? Дык ежели я-то за столько лет не смог, разве скажу тебе?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_3">
		<text>Не может быть, чтобы не было никакого выхода.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_4">
		<text>Выход один - молитва праведная да пост еженедельный! Коль ты православный, то Господь узрит веру твою да поможет в трудную минуту.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_5">
		<text>Я не хочу сидеть, сложа руки.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_6">
		<text>Тогда слушай сюда: расскажу тебе, что с соседями моими приключилося, за грехи ихние. Жили тут ишшо трое хозяев: Демьян, Кузьма и Пантелей. Демьян был хитрован большой, всё по городам и деревням хаживал да торговлей занимался. Одни вещи покупал задёшево, другие продавал задорого - тем и жил. Одначе, не уподобилась Господу житие его безблагодатное, ибо сказано было, что не должен человек жить только жизнью телесною, надобно и о духе позаботиться. После того, как Кара свалилась на нашу деревню, заболел Демьян, да и через год помер. А в доме его всё паршой да срамом заросло - вышли грехи его наружу опосля кончины. Никто ему письма не слал, никто не вспомнил. Одначе успел перед смертью Демьян крепко нагрешить - изрубил он старую икону топором.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_7">
		<text>Зачем?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_8">
		<text>Он до этого верующим был, но украл сатана его душу, разъярился Демьян на себя и на весь белый свет да и порубил лик Божий... Чего - неясно. Тяжёлый это грех, очень тяжёлый. Я к чему веду: наведался бы ты в его избу, проверил, что там осталось. Я так смекаю, что Кара на нас из-за Демьяна и снизошла, надобно все части иконы отыскать, вместе скрепить да и у Господа прощения вымолить - авось тогда и стена невидимая пропадёт. Я б и сам пошел, да невмоготу. Здоровья недюжее...</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog2_phrase_9">
		<text>Сделаем.</text>
	</string>


	<string id="mil_dedok_dialog1_phrase_1">
		<text>Откуда здесь столько кровососов?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_phrase_2">
		<text>Каких ещщо осов?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_phrase_3">
		<text>Да не осы. Кровососы! Мутанты, хищные твари.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_phrase_4">
		<text>А, энти-то... Дык это демоны, сатане служат. Они недавно выродились. Вот что... Ты к ним близко не подходи, а ежели приметят тебя - прячься в дом, они чего-то в дома не заходят. Видимо, остался ещё дух святой в этом месте.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_phrase_5">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>

	<string id="mil_dedok_dialog1_1_phrase_1">
		<text>Не пойму, как я вообще здесь очутился...</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_1_phrase_2">
		<text>Что ж тебе неясно, сынок?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_1_phrase_3">
		<text>Я должен был отыскать одну вещь на территории части. Наткнулся на какого-то психа, он навёл меня на тайник со странной бутылкой... И вот я здесь. Какая между этим всем связь?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_1_phrase_4">
		<text>Знамо какая - Зона! Она здесь царствует. А того человечка я знаю, он ко мне заходит иногда, но с ним толковать не о чем, - блаженный он, божий человек. Таких Зона любит.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_1_phrase_5">
		<text>Сумасшедший дом.</text>
	</string>

	<string id="mil_dedok_dialog1_2_phrase_1">
		<text>Как ты здесь выживаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_2_phrase_2">
		<text>С Божьей помощью да со святой молитвою.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_2_phrase_3">
		<text>Это понятно, но что вы здесь ели и пили?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_2_phrase_4">
		<text>Пили воду из колодца да дождевую. А провьянтом нас солдатики снабжали исправно - сбрасывали с вертолётов ящики с консервами и крупами. Много набросали, у нас хороший был запас, до сих пор осталось. Коли тебе кушать захоцца, поди в соседнюю комнату да возьми сколько душа пожелает. А сварить чего - так ты печку натопи, не стесняйся. Мы здесь ещё картошечку выращивали, свеколку... Я табак растил, самосад. Крепкий был!</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog1_2_phrase_5">
		<text>Весело.</text>
	</string>

	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_1">
		<text>В жилище Демьяна я нашел топорик и портсигар.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_2">
		<text>Агась, это ж тот топорик, которым он икону-то изрубил! А что за портсигар, ну-ка глянем... Да тут никак что-то написано! Прочти ты, я плохо вижу.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_3">
		<text>"Демьяну от Кузьмы в день юбилея".</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_4">
		<text>Вон оно что. Значиться, Кузьма с Демьяном дружбу-то водили... А меж людьми они энто не показывали, сторонились друг друга. Неспроста! Видать, тайна меж ними была. Надобно разведать, какая.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_5">
		<text>Что с ним произошло?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_6">
		<text>Да ничаво... Он Демьяна надолго пережил, помер лет пять назад, я его ещё хоронил. Да только до конца дней своих был он какой-то смурной, невесёлый. Пойди теперь уж в дом к Кузьме - он недалече от Демьяна жил. Разведай там. Как найдешь что - неси мне, потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_7">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog3_phrase_8">
		<text>Стой! Топорик-то с собой возьми. Авось пригодится.</text>
	</string>

	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_1">
		<text>В доме Кузьмы был тайник. А в нём - сейф.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_2">
		<text>Ишь-ты! А в нутре у него что было?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_3">
		<text>Письмо и деньги. Взгляни:</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_4">
		<text>Батюшки-светы! Сколько Кузьма покойный денег-то у себя под боком держал. Потому и не спал по ночам. А в письме-то что? Прочти, я без очков не вижу.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_5">
		<text>Здесь написано, что он хотел продать какой-то образец антиквариата, но не вышло.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_6">
		<text>Ах вон оно что... Кузьма-то наш с Демьяном спелись неспроста - деньги их спутали! Решили они, видать, за икону нашу деньги выторговать, де не срослось - Бог покарал! И их, и нас. А Демьян её потому и разрубил, что не выгорела сделка его окаянная. Кузьма-же обо всём знал и до конца дней грех под сердцем носил - так и не раскаялся, бедлага. Вот до чего деньги людей доводят, всё это от лукавого.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_7">
		<text>Что делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_8">
		<text>Наше дело - отыскать икону. Слушай же дальше: был ещё с нами Пантелей. Вот мужик-то был - скала! Он, как кара небесная на нас упала, да как полезли твари со всех щелей, не испугался. Живо оборону затеял, винтовки нам раздал, топоры. Тогда мы здорово нечисть побили, - долго твари к нам в деревню не совались... Верующий был Пантелей, честный, работящий. Не любил, как несправедливо что-то на свете делается. Да не подвезло ему, первым из наших помер - отравился нечистой водой. Так вот... Пойди в его дом да посмотри, может чело найдешь. После его смерти он заколоченным стоял, могло такое статься, что Демьян там икону и спрятал.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog4_phrase_9">
		<text>Без проблем.</text>
	</string>

	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_1">
		<text>Странное дело, дедуля. Похоже, твой Пантелей был шпионом.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_2">
		<text>Да ну! Свят-свят-свят... А как узнал-то?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_3">
		<text>В его комнате я нашел шифрограмму и какой-то научный прибор. Возможно, он был похищен у военных из части и из-за этого у них случилась авария на антенной установке.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_4">
		<text>Ай-да пантелей! Вот шельма! Но Бог ему судья.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_5">
		<text>Кстати, возможно именно из-за этого прибора вокруг деревни и образовалась пространственная аномалия. Вспомни, Пантелей давно поселился здесь?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_6">
		<text>Как же давно, нет! Перед самой второй аварией приехал. Его к нам из колхоза направили...</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_7">
		<text>Не знаю из какого колхоза его направили, но цель у него была явно не развитие сельского хозяйства. Однако если причина аномалии - этот прибор, то нужно понять, как с его помощью аномалию разрядить.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_8">
		<text>А ты всё думаешь, что энто учёныя понакрутили? Эх, молодо-зелено... Человек против Бога - букашка, ведь он сам есть творение божие. Не там ты выход ищешь, сынок. Не там. Я-то в приборах энтих не разбираюсь, по профессии тракторист. Чем помочь тебе - не знаю...</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_9">
		<text>Согласен. Надо найти останки иконы.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_10">
		<text>Давай лучше подумаем, как использовать найденный прибор.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_11">
		<text>Кхе-кхе! Я точно помню, что как порубил Кузьма её, то опосля того части по деревне и разбросал. Мне они в разных местах на глаза попадались, но давно энто было...</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_12">
		<text>Вспомни хотя-бы приблизительное место.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_13">
		<text>Память ужо не та! Годы... Слухай, надобно мне подлечиться чуток, авось что-то и вспомню. Достань мне табачку-самосаду, сто лет его не курил.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_14">
		<text>Где ж я тебе его возьму?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_15">
		<text>Мой-то давно весь вышел. Да точно помню, что в амбаре была заначка, погляди-ка там.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_16">
		<text>Погляжу.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_17">
		<text>Чем же помочь тебе? Ни советом, ни делом не могу. Ну разбей ты энтот ящик жалезный да и грех с ним.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_18">
		<text>Нет. Если прибор находится здесь давно, то вряд-ли он работал всё это время, ведь прошло столько лет. Возможно, для того, чтобы аномалия исчезла, нужно его наоборот, включить.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_19">
		<text>Здраво рассуждаешь, да что с того. Без толку на все кнопки тыкать станешь? Энто тебе не культиватор, с толкача не заведётся.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_20">
		<text>Смотри, тут на задней панели имеется гнездо и рядом обозначение "Антенна". Возможно, это какой-то передатчик. Не помешало бы подключить к нему какую-то антенну и проверить это. Есть здесь что-то похожее?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_21">
		<text>На верхушке водонапорной башни громоотвод торчал когда-то, кхе-кхе... Чем тябе не антенна?</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_phrase_22">
		<text>Отлично, я попробую подключить к нему прибор.</text>
	</string>

	<string id="mil_dedok_dialog5_1_phrase_1">
		<text>Я нашел табак. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_1_phrase_2">
		<text>Ой, спасибочки, сынок! Теперь хоть перед смертью причащуся... Кхе-кхе-кхе. Вот так вот! Значится, прояснилось у меня. Давай-ка карту свою, помечу места. Здесь, здесь и вот здесь.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_1_phrase_3">
		<text>Уже что-то. Отправляюсь на поиски.</text>
	</string>
	<string id="mil_dedok_dialog5_1_phrase_4">
		<text>Бог в помощь, сынок.</text>
	</string>


	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_1">
		<text>Прапорщик Володарский, если не ошибаюсь?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_2">
		<text>Что за тон, мосье? Если вы не обратитесь ко мне с перечислением всех заслуженных титулов, то я прикажу своему адьютанту...</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_3">
		<text>Хорош прикидываться(показать прибор из деревни).</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_4">
		<text>Эм, э-э-э-э...</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_5">
		<text>Что, полегчало?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_6">
		<text>Ты кто такой вообще?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_7">
		<text>Я Жекан, разведчик. Судя по твоей реакции, эта штука тебе знакома.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_8">
		<text>Ну допустим, и что?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_9">
		<text>Прапор, давай начистоту. Мне на глаза попались кое-какие бумажки, в которых шла речь о твоём сотрудничестве с неким Пантелеем. Помнишь такого персонажа?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_10">
		<text>Продолжай, я тебя внимательно слушаю.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_11">
		<text>Я так понимаю, что это ты стыбрил данный научный прибор по его заказу. Из-за этого во время запуска антенной установки произошла авария.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_12">
		<text>Говори, говори...</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_13">
		<text>...и кража всплыла наружу. Но тебе повезло, так как сразу после аварии произошла Вторая катастрофа, началась эвакуация и в суматохе военным стало не до тебя. Но зачем ты остался здесь?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_14">
		<text>Разве ты не понял? Я знал, что Пантелей "засыпался" и не успел вывезти прибор из Зоны. Я решил найти его и вернуть обратно, тем самым избежав наказания. По крайней мере, меня бы не расстреляли за измену, а просто посадили. Я спасал свою жизнь. Все ушли, а я остался и поневоле сделался местным разведчиком, "сталкером". Всё это время я искал Пантелея и прибор, но нашел его ты...</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_15">
		<text>Предлагаю сделку: я тебе - прибор, ты мне - сверхпроводниковый материал.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_16">
		<text>А зачем он тебе?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_17">
		<text>Чтобы разрядить электрическую аномалию и пройти дальше, на север.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_18">
		<text>Материал тебе не нужен. Эта аномалия подпитывается от нашей антенной установки. Если включить её, то вся мощность уйдёт на радиосигнал, а аномалия пропадёт. Но для активации нужно знать код.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_19">
		<text>Так ты согласен?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_20">
		<text>Да, у меня нет выбора. Я тебе код, ты мне - прибор.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_21">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_22">
		<text>Код - 3336570. Да, и возьми ещё вот это:</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_23">
		<text>Что это?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog2_phrase_24">
		<text>Рация. Здесь с недавнего времени две компании каких-то чуваков засели. Одни на хуторке восточнее, другие на другом хуторке севернее. Никого к себе не подпускают, палят во всё, что движется. Когда включишь антенну и она автоматически просканирует радиоэфир, ты сможешь узнать их позывные и выйти на связь. Удачи.</text>
	</string>

	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_1">
		<text>А вот и я.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_2">
		<text>Рад видеть живым! Пока ты ходил, аномалия разрядилась... Твоих рук дело?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_3">
		<text>Да, пришлось побегать. В общем, никаких специальных материалов не понадобилось. Оказывается, Теслы подпитывались от того-же источника, что и радиоантенна в части.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_4">
		<text>Хитро сделано. Кто-то явно знал все местные объекты. Впрочем, после Второй аварии в руках агентов Учёного остались многие секретные документы и карты, так что...</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_5">
		<text>Так мы идём дальше на север или нет?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_6">
		<text>Ну естественно. Нужно остановить Главного Учёного, иначе он наделает делов.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_7">
		<text>А что за местность у нас на пути?</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_8">
		<text>Вот, посмотри на карту. Это небольшой лесок на подступах к Припяти. Мы обойдём его окружным путём, потому что там очень много мутантов. Есть ещё какая-то военная база, но туда нам не надо, дорога на Припять проходит восточнее.</text>
	</string>
	<string id="mil_abdul_dialog4_phrase_9">
		<text>Выдвигаемся.</text>
	</string>



	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_1">
		<text>На втором этаже здания я видел запертую дверь. Это штаб?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_2">
		<text>Да, это кабинет командира части, в нём хранились секретные данные. Я запер его, потому что опасался, чтобы эта информация попадёт в руки других шпионов. Тем более, что после спешной эвакуации здесь никого кроме меня не осталось.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_3">
		<text>Кабинет заперт. Как можно проникнуть туда?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_4">
		<text>Что за странный вопрос? Зачем тебе это понадобилось, может ты хочешь заполучить доступ к секретной инфе? Не позволю тебе этого.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_5">
		<text>Я не шпион.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_6">
		<text>Чувак, я не дам тебе ключ от кабинета, не проси. Мне придётся отвечать перед законом и я не хочу усугублять своё и без того хреновое положение.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_7">
		<text>Понимаю.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_8">
		<text>Что тебе терять? Ты уже столько торчишь здесь, что поневоле стал разведчиком и от твоих бывших коллег тебе не суда надо ждать, а пули.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_81">
		<text>%c[255,255,118,118]Давай сюда ключ, а то пристрелю!%c[default]</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_9">
		<text>Думаешь, мне не хочется отсюда свалить? Сидеть здесь всю жизнь, шарахаться от собственной тени и есть всякое дерьмо... Такой расклад меня уже достал.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_10">
		<text>Я знаю, что тебе поможет. Новая жизнь.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_11">
		<text>В смысле?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_12">
		<text>За периметром ты давно считаешься погибшим. Если ты сделаешь себе новые документы на чужое имя, то сможешь вернуться домой.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_13">
		<text>Из двух зол выбирают меньшее... Так ты хочешь ключ? Но зачем тебе эта военная инфа, что в ней для тебя ценного? Или ты на самом деле...</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_14">
		<text>Я просто разведчик.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_15">
		<text>Ладно... разведчик. Если б ты знал, как мне хочеться увидеть семью! Достань мне 10000 рублей на новый паспорт и ключ от кабинета твой.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_16">
		<text>Договор.</text>
	</string>

	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_17">
		<text>Ты что, охренел?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_18">
		<text>Подумай как следует. Эта фигня не стоит того, чтобы за неё умирать.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_19">
		<text>Да пошел ты! Я думал, ты нормальный мужик, всем помогаешь, а ты оказался последним мудаком!</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog3_phrase_20">
		<text>Ну держись...</text>
	</string>


	<string id="mil_freak_dialog4_phrase_1">
		<text>Я принёся тебе деньги.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog4_phrase_2">
		<text>Огромное тебе, человеческое спасибо! Теперь я начну готовиться к марш-броску за Периметр. Прощай, Зона!.. Как и договаривались, даю тебе ключ от кабинета командира. И ещё одно: ты меня не видел.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog4_phrase_3">
		<text>Само-собой.</text>
	</string>


	<string id="mil_freak_dialog5_phrase_1">
		<text>Ты прожил тут столько времени. Как тебе это удалось?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog5_phrase_2">
		<text>Главной трудностью для меня были мутанты, вторым - радиация. Впрочем, оружие и укрытия здесь имеются, так что с горем пополам я выживал.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog5_phrase_3">
		<text>А пища? Вода?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog5_phrase_4">
		<text>Воду я собирал и хранил в специальной оцинкованной ёмкости. В плане продуктов - здесь остались большие запасы готовой пищи, например, консерв. Срок годности у них измеряется годами, в общем, с голоду не помер. Правда в последнее время появилась одна проблема: на складе, где лежит провиант, завелись мелкие твари. Они не очень опасны, но многочисленны. Если хочешь, то помоги мне их отстрелять.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog5_phrase_5">
		<text>Нет проблем.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog5_phrase_6">
		<text>Сам с ними разбирайся.</text>
	</string>

	<string id="mil_freak_dialog6_phrase_1">
		<text>Был я на складе.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog6_phrase_2">
		<text>И как?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog6_phrase_3">
		<text>Твари там были. Вот, например, голова одной из них.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog6_phrase_4">
		<text>Ни хрена себе, башка! Ладно, раз так, то ты заработал награду.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_dialog6_phrase_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_1">
		<text>День добрый.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_2">
		<text>А, разведчик. Наслышан о вас, храбрецах, правильным делом занимаетесь! Как тебя зовут?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_3">
		<text>Я Жекан. Расскажи, кто вы такие и что здесь делаете. Зачем тут окопались и стреляете во всё, что движется?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_4">
		<text>Я Чехов, атаман. Хотя предпочитаю, чтобы меня называли "Батькой". Начну с простого вопроса: ты знаешь, что такое анархия?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_5">
		<text>Ну, типа, борьба против системы и всё такое прочее...</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_6">
		<text>Анархия, Жекан, это такой социальный строй, при котором каждый имеет право заниматься тем, чем он хочет. При условии, что не мешает делать то-же другим. Несложная система, верно?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_7">
		<text>Ну да. Как-бы полная свобода.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_8">
		<text>Именно! Именно свобода и ничто иное. Вот такая наша цель. Сами мы - анархисты, а прибыли сюда с одной целью: организовать свою собственную республику.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_9">
		<text>Республику? В Зоне отчуждения?? Вы рехнулись.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_10">
		<text>Типичное мнение обывателя. Жекан, ты же разведчик, подумай как следует: где, как не здесь, свободные люди в принципе могут организовать свою республику? Здесь полное отсутствие законов, правовых рамок, других ограничений. Если бы я со своими единомышленниками попробовал сделать свою республику внутри какой-то страны, чем бы это мне грозило?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_11">
		<text>Ну это как-бы сепаратизм.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_12">
		<text>Именно. А здесь нам никто не помешает. Аномалии? Мутанты? Для свободного человека это ерунда. Я и мои братья готовы терпеть любые трудности ради создания первого в мире свободного государства. Вот так-то.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_13">
		<text>Авантюрная конечно идея, но дело ваше. Кого вы здесь так боитесь?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_14">
		<text>Дело было так: три дня назад мы сидели у костра и никого не трогали, как вдруг над соседним холмом стал кружить военный вертолёт. Покружил и начал садиться, но не тут-то было: как только он коснулся земли, его стало затягивать в какую-то мощную аномалию. Вояки оттуда стали выскакивать, но повезло не всем: некоторых затянуло вместе с вертушкой, они до сих пор над холмом болтаются... В общем, мы решили придти на помощь бедолагам, но как только приблизились, эти придурки нас обстреляли! Мы ответили, начался бой. Потом налетела стая каких-то тварей и помешала нам, однако неприятный осадок, сам понимаешь, остался! Теперь мы сидим и ждём, вдруг вояки припрутся.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_15">
		<text>Что это могло быть? Военная операция?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_16">
		<text>Скорее всего кто-то за периметром узнал о ЧНР(Чернобытьской Народной Республике) и решил просто из подлости своей нашу лавочку, так сказать, прикрыть. Вот скажи, кому мы здесь мешаем? Короче, я и мои соратники будем защищать нашу землю от этих уродов. Зона нам поможет. No pasaran!</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_17">
		<text>Ситуация скверная. Нужно решить её силовым путём.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_18">
		<text>Я думаю, что вам надо договориться.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_19">
		<text>Ну тогда поддержи нас в бою, чтоб силы были равными.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog1_phrase_20">
		<text>Точно! Возлагаю эту миссию на тебя, так как ты - лицо незаинтересованое.</text>
	</string>


	<string id="hunter7_dialog1_phrase_1">
		<text>Ну здравствуй, собаковод.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_2">
		<text>Эх, брат-разведчик, если б не ты... Всё из-за моего ствола: как только эти твари ко мне бросились, его сразу-же заклинило! Я Иван, можно просто Ваня.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_3">
		<text>Жекан. А ты как здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_4">
		<text>Прилетел.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_5">
		<text>На вертолёте, что ли?</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_6">
		<text>Нет, на "Ведре".</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_7">
		<text>Надеюсь ведро это было не на "колёсах".</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_8">
		<text>Ха-ха, да ты юморист! Понимаю, что это необычно звучит, но факт есть факт... Окей, тебе, как моему спасителю, я приоткрою завесу тайны, хотя Гоблин с Пучком просили меня никому не говорить... В общем, есть тут двое ребят, в технике подкованы - будь здоров! Нашли они как-то один уникальный артефакт и замутили, понимаешь, на его основе гравитационный двигатель. Штука в нашем деле полезная - просто жуть! Представь себе: захотелось тебе в Зону за хабаром прогуляться, ты берешь свой мешок, но не прёшься через посты, тропы, аномалии, а садишься на такое вот "Ведро" с гравитационным движком. Трах-тарарах! Через полчаса ты уже в Зоне. Понял, нет? И ни один истребитель не догонит!</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_9">
		<text>Не понял ни хрена...</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_10">
		<text>Короче, не буду тянуть чернобыльского кота за левый хвост. Пошли со мной, я тебя с этими ребятами познакомлю.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog1_phrase_11">
		<text>Кхм, ну пошли.</text>
	</string>

	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_1">
		<text>Ну привет.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_2">
		<text>Здорово, разведчик. Как тебе удалось пробраться сюда?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_3">
		<text>С трудом. А тебе?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_4">
		<text>Вопрос хороший. Мы с Пучком хотели начать как все: с Кордона, потихоньку-полегоньку, собирать хабар и копить денежку. Но перед самым походом я встретил за периметром одного человека. Он продал мне с виду бесполезный артефакт, однако этот штрих не рассмотрел одну его особенность...</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_5">
		<text>Какую?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_6">
		<text>Он дал мне посмотреть товар. Я повертел артефакт в руках и нечаянно уронил. Поднимая эту вещицу с пола, я почувствовал какую-то странную легкость во всём теле. Это нельзя передать словами, надо чувствовать. В общем, что-то мне подсказало, что артефакт этот надо покупать, тем более, цена была невысокая. Позже мы с напарником методом проб и ошибок докопались до истины: если резко переместить эту штуку в пространстве, то вокруг неё образуется область пониженной гравитации. Я назвал его "Гравицапой".</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_7">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_8">
		<text>Мне в голову пришла идея, что это свойство можно использовать, например, соорудив что-то вроде двигателя, преобразующего простую механическую энегрию в антигравитационное излучение. Не обошлось без элементраных познаний в физике, когда-то  я работал учителем в школе... Через несколько дней опытный образец такого двигателя был готов. Циллиндрическая штуковина за моей спиной - это не что иное, как летательный аппарат с таким вот принципом действия со скромным названием "Ведро"! Он может перевозить двух человек с грузом или троих без него. Так что теперь мы регулярно летаем в Зону и обратно - за хабаром.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_9">
		<text>Неизвестно, что рискованней: пробираться через блокпосты или летать на этом "ведре".</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_10">
		<text>Как ни крути, но шесть экспедиций мы уже осуществили, это седьмая. Хотя без проблем, естественно, не обходится. К примеру при посадке у нас сломался транклюкатор, мой друг чинит его уже целый день.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_11">
		<text>Ну вы, блин, кулибины доморощеные!</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_12">
		<text>Транк... э-э-э... что?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_13">
		<text>Это один из элементов системы навигации нашего "Ведра". Если простым языком - оптический прибор, который по солнцу или звёздам определяет положение объекта на местности. Название я сам придумал. Без него мы просто заблудимся, потому что компасы над Зоной часто "врут".</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_14">
		<text>Да уж... Ржавое ведро с антигрвитационным движком, летающее по звёздам... Такое и в страшном сне не приснится! И как я могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_15">
		<text>Штука эта представляет собой зрительную трубу небольшой кратности с дальномерной сеткой. Подобное оборудование часто ставили на бронемашинах и танках в качестве прицелов. Пролетая над этой местностью, мы заметили некоторое колличество брошенной техники. Если тебе не трудно, обыщи все танки, БТР-ы и БМП. Найдешь оптический дальномер - тащи к нам.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog1_phrase_16">
		<text>Окей.</text>
	</string>

	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_1">
		<text>Ну что, Карлсоны недоделанные, как успехи?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_2">
		<text>Без твоих плоских шуточек дело точно пойдёт на лад...</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_3">
		<text>А без этого дальномера?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_4">
		<text>С этого и надо было начинать! Как раз такой, который нужен. Ну что, Жекан, ты нам очень помог, не позволил застрять в этом гиблом месте на неопределённый срок. Чем же тебя отблагодарить? Крутых пушек у нас нет, артефактов мы ещё не насобирали. Подарю тебе свои перчатки.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_5">
		<text>На хрена они мне?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_6">
		<text>Это не простые перчи, а аномальные. Я столько артефактов ими перетаскал, что они напитались аномальной энергией по самое не балуйся... В них тебе любой ремонт будет по душе. Дело само делаться будет, вот увидишь!</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog2_phrase_7">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_1">
		<text>Есть к тебе одно дело.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_2">
		<text>Слушаю, Жекан.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_3">
		<text>Извини, но я пока не могу тебе доверять.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_4">
		<text>Тут неподалёку сидят две группы вооруженных мужиков и точат друг на друга зуб.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_5">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_6">
		<text>Одни - вояки с потерпевшего аварию вертолёта. Вторые - какие-то анархисты. Подозреваю, что не всё так просто, надо бы вертушку эту осмотреть. Думаю, не просто так эти военные сюда летели, всё-таки рядом военная база, хоть и заброшенная.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_7">
		<text>Так в чём беда?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_8">
		<text>В том, что вертушка эта висит в гравитационной аномалии высоко над землей. Что посоветуешь, Карлсон?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_9">
		<text>Сам ты Карлсон... А если серьезно, то я её кажись видел. Когда мы пролетали мимо базы, стрелка компаса сильно отклонилась в сторону, скорее всего из-за этой аномалии. Раз такое дело, надо попробовать её чем-то потревожить, чтобы она разрядилась.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_10">
		<text>Что предложишь?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_11">
		<text>В голову приходит одна мысль: пролететь на "Ведре" как можно ближе от её эпицентра, но дело это рискованное. Что, если нас самих затянет туда?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_12">
		<text>Одной болтающейся железякой станет больше.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_13">
		<text>Если я и решусь на такую затею, то только с высокой гарантией на безопасность! Вот что: нашему двигателю понадобится дополнительное топливо, так сказать, присадка... Называется оно "компрессией". Здесь неподалёку я видел одно место, где её можно набрать. Сходишь?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_14">
		<text>Куда я денусь.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog3_phrase_15">
		<text>Вот и отлично. Канистру не забудь.</text>
	</string>

	<string id="mil_aviator1_dialog4_phrase_1">
		<text>Держи свою компрессию.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog4_phrase_2">
		<text>Замечательно. Для того, чтобы всё наладить, мне понадобится время.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog4_phrase_3">
		<text>Моя помощь нужна?</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog4_phrase_4">
		<text>Теперь уже нет. Иди к грави-аномалии и жди. Мы сделаем всё, что от нас требуется.</text>
	</string>
	<string id="mil_aviator1_dialog4_phrase_5">
		<text>Что ж, прощай, "кулибин".</text>
	</string>

	<string id="hunter7_dialog2_phrase_1">
		<text>Порядок?</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog2_phrase_2">
		<text>Да, улетели наши авиаторы - только пыль столбом.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog2_phrase_3">
		<text>А ты что?</text>
	</string>
	<string id="hunter7_dialog2_phrase_4">
		<text>Решил остаться. Много дел ещё сделать надо. Я смотрю, что ты помогаешь нашему брату разведчику, за это я даю тебе доступ в своё убежище, вот ключ от двери. Оно находится в вагончике недалеко от того места, где была гравитационная аномалия.</text>
	</string>

	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_1">
		<text>Мне удалось кое-что нарыть.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_2">
		<text>Например?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_3">
		<text>Занятную информацию. Оказывается, вояки летели сюда, чтобы забрать какие-то секретные сведения из воинской части.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_4">
		<text>Ага, вон оно что. Вряд-ли они нашли их, потому что судя по моим сведениям, сидят они в убежище безвылазно. Разве что нашелся какой-то смельчак, который сам...</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_5">
		<text>Нашелся. Электроный блок памяти с нужной им инфой у меня.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_6">
		<text>Шустрый ты тип, Жекан! Раз так, то мы должны использовать этот козырь, чтобы заставить этих солдафонов убраться отсюда. Однако есть один нюанс: мой разведчик сумел подобраться к ихнему убежищу и рассмотрел в бинокль, что командир-то их, оказывается, ранен, скорей всего контужен при посадке. Заправляет у них какой-то сержант. Это хреново, потому что вряд-ли он, как младший офицер в курсе истинной цели операции. И если ты принесешь ему эту фиговину, которую нашел, то он просто ничего не поймёт.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_7">
		<text>Что предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_8">
		<text>Надо сделать так, чтобы командир их снова был в строю и принял командование. Это сложно, но если мы хотим решить этот вопрос мирно, то надо устроить всё именно так. Проберись к ним в убежище и разведай ситуацию.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_9">
		<text>Кажется, они там все подходы заминировали.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_10">
		<text>Возьми этот миноискатель. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog2_phrase_11">
		<text>Ну спасибо.</text>
	</string>

	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_1">
		<text>Здравия желаю. Как обстановка?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_2">
		<text>Посторонние! А, ты, наверное, разведчик... Что ж, обстановка у нас не очень хорошая, но боевой дух моих солдат на высоте. С какой целью интересуешься? И как ты вообще проник сюда, я же приказал заминировать всё вокруг.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_3">
		<text>Расслабься, сержант, я хочу помочь. Что с вашим командиром?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_4">
		<text>Контузия, сотрясение мозга... Стоп! Я приказываю тебе немедленно сдать оружие.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_5">
		<text>Это ещё зачем?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_6">
		<text>За дурака меня считаешь? Знаю, откуда ты припёрся - из лагеря тех гадов... Оружие на землю, руки за голову! Быстро! Эй, бойцы, хватай этого сепара!</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog1_phrase_7">
		<text>Да ты чё, совсем обалдел??</text>
	</string>

	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_1">
		<text>Что такое? Где я?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_2">
		<text>Ты недалеко от нашего убежища. Сержант приказал мне отвести тебя сюда и расстрелять.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_3">
		<text>Чего ты ждешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_4">
		<text>Ничего. Я подслушал твой с ним разговор... Понимаешь, я не хочу сидеть здесь вечно, я домой хочу. Меня невеста ждет. Наш командир контужен, а сержант этим пользуется и заставляет нас торчать тут и охранять непонятно что. Он говорит, что на нас напали те анархисты, но это неправда. Я точно помню, что они сперва хотели поговорить. Этот сержант реально двинутый по фазе, он какой-то психованный.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_5">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_6">
		<text>В общем, я щас пальну в воздух, а ты сваливай. Больше ничего предложить не могу.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_7">
		<text>Спасибо, но как можно помочь вашему командиру?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_8">
		<text>У него сотрясение мозга. Необходим сильный препарат-стимулятор, но такого у нас нет... Правда в вертолёте, на котором мы прилетели, был ящик с медикаментами, можешь поискать его. Я видел, как он вывалился из кабины.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold1_dialog1_phrase_9">
		<text>Постараюсь его достать.</text>
	</string>

	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_1">
		<text>Майор, очнись(применить стимулятор).</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_2">
		<text>Ох, моя голова... Что произошло? Мы уже приземлились?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_3">
		<text>Приземлились вы давно, теперь нужно думать, что делать дальше. Я нашел тело полковника и знаю, зачем вы сюда летели. Блок памяти у меня.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_4">
		<text>Да, хреново, что ты, цивильный, оказался в курсе дел. Так или иначе ты должен отдать этот предмет мне.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_5">
		<text>С радостью, но что вы будете делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_6">
		<text>Разве я должен ставить тебя в известность по поводу моих планов?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_7">
		<text>Меня интересует только одно: как скоро вы отсюда уйдете. Одним людям вы здорово мешаете.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_8">
		<text>Уходить я не собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_9">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_10">
		<text>Я летел сюда за тем, чтобы остаться в Зоне и бороться с ней изнутри. Тем бойцам, которые не разделяют моих взглядов, я дам свободу действий - пускай идут к точке эвакуации. А я и мои единомышленники останутся здесь и будут бороться с мутантами и незаконной добычей артефактов - это мой Долг! Тем, кто тебя прислал, скажи, что мне теперь не до них, так что пусть не переживают.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog1_phrase_11">
		<text>Я смотрю травма не прошла даром для твоего здоровья.</text>
	</string>

	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_1">
		<text>Ну, атаман, можешь расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_2">
		<text>Давай, обрадуй меня.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_3">
		<text>Вояки ушли. Не все, конечно, но самые ярые точно. Нападать они не станут.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_4">
		<text>Замечательно, Жекан! Ты очень серьезно помог нам и нашей маленькой, но гордой республике.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_5">
		<text>Все эти игры не для меня.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_6">
		<text>Вижу, что это не твоё. Но без награды я тебя не отпущу!</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog3_phrase_7">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_1">
		<text>С военными покончено. Ты доволен?</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_2">
		<text>Ну ты меня за маньяка не принимай! Это была вынужденная мера, так сказать самозащита... Ладно, не будем о плохом.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_3">
		<text>Каковы твои планы?.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_4">
		<text>Каждое государство нуждается в армии, границах и правительстве. Армия уже имеется, правительство(в лице меня) тоже, а что касается границ, то не помешало бы заиметь настоящую базу. Не ютиться же нам постоянно в какой-то избушке! Здесь неподалёку есть заброшенная воинская часть, думаю там удобства получше. Ну а после жилищного вопроса займусь я идеологией. Надо же как-то народ сплотить, а то глядишь, затоскуют мои товарищи, домой попросятся. Кроме того, надо бы и пропагандой немножко заняться, ибо наша численность должна расти, а раз женщин здесь нет, то придётся перекрашиваться в другой цвет... Шутка! Просто будем зазывать к нам всех желающих. Что касается цвета, то и форму какую-то одну желательно заиметь, чтоб друг друга издалека различать.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_5">
		<text>Планы у тебя наполеоновские.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_6">
		<text>Это всё лирика. Теперь к делу: вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="mil_separ_commander_dialog4_phrase_7">
		<text>Спасибо, анархист.</text>
	</string>

	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_1">
		<text>Как обстановка?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_2">
		<text>А, разведчик! Рад приветствовать настоящего патриота! Обстановка так себе. Анархисты зажали, патроны на исходе...</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_3">
		<text>Анархисты?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_4">
		<text>Ну да. Это те, которые хотят свою страну замутить. Я таких гадов бил и бить буду! И знаешь почему?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_5">
		<text>Почему же?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_6">
		<text>Да потому что я Родину свою люблю! А ты разве не патриот? Разве тебе не всё равно, что твою родную разбивают терзают на куски всякие самозванцы?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_7">
		<text>Вообще-то мы в Зоне отчуждения, это играет свою роль.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_8">
		<text>Хочешь сказать, что если эта территория плохо контролируется властью, то каким-то ублюдкам можно превращать в своё логово? Это моя земля, какой бы опасной она не была!</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_9">
		<text>Ты, как бы это помягче сказать, немного преувеличиваешь...</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_10">
		<text>Да, понимаю. Я тоже люблю свою Родину.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_11">
		<text>Вот из-за таких трусливых го.нюков, как ты, лучшие люди погибли. Вали отсюда, пока не приказал стрелять на поражение!</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_12">
		<text>Ты больной.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_13">
		<text>Замечательно! Но ведь эти сволочи, которые задумали основать здесь свою так называемую "республику" этого не поймут никогда! Словом с ними не справиться. Только делом. Быстрым и решительным!</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_14">
		<text>Согласен. Готов сделать это самое дело для Родины.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_15">
		<text>Замечательно. Можешь приступать прямо сейчас. Вот координаты хутора, где они обосновались. Пришел, увидел, победил.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_16">
		<text>А твои бойцы?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_17">
		<text>Это не бойцы... Салажня, месяц после учебки. Командир контужен, вот и приходится всем заправлять. Кстати, чуть не забыл! После того, как завалишь уродов, не забудь сжечь тела.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_18">
		<text>Зачем?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_19">
		<text>Ну как это зачем? Чтоб другим не повадно было.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_sold5_dialog2_phrase_20">
		<text>Сделаем.</text>
	</string>



	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_1">
		<text>День добрый. Смотрю, вам уже лучше.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_2">
		<text>Слава Богу, нашелся стимулятор... Но я ещё не полностью оклемался. Ты... Разведчик? Что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_3">
		<text>Помогаю вам бороться с анархистами. Кстати они уничтожены.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_4">
		<text>Какие ещё анархисты? Последнее, что я помню, это вынужденная посадка. Чёрт, я кажется пропустил что-то важное! Этот сержант заправлял здесь вместо меня. Хорошо, что он нашел выход из положения, но на роль командира он не подходит, - слишком туп. Ладно, что там с анархистами?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_5">
		<text>Они уничтожены.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_6">
		<text>Хм, надо было не убивать их, а попробовать договориться, но раз уж так вышло, то... Награду ты заслужил.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_7">
		<text>Благодарю. Что ты со своими людьми собираешься делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_8">
		<text>Я летел сюда за тем, чтобы остаться в Зоне и бороться с ней изнутри. Тем бойцам, которые не разделяют моих взглядов, я дам свободу действий - пускай идут к точке эвакуации. А я и мои единомышленники останутся здесь и будут бороться с мутантами и незаконной добычей артефактов - это мой Долг! Тем, кто тебя прислал, скажи, что мне теперь не до них, так что пусть не переживают.</text>
	</string>
	<string id="mil_vsu_commander_dialog2_phrase_9">
		<text>Всё ясно.</text>
	</string>








</string_table>
