<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="pri_abdul_dialog1_phrase_1">
	<text>Ну вот мы и у цели! Готов сразиться с Главным Учёным?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog1_phrase_2">
	<text>Если победа над ним приведёт меня к Шару, то да.</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog1_phrase_3">
	<text>Хорошо. В этом заброшенном городе у агентов Учёного имеется их основная "база". По моим данным она находится в подвале одного из зданий. Золотой Шар, скорее всего тоже там.</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog1_phrase_4">
	<text>Где конкретно, ты не знаешь?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog1_phrase_5">
	<text>Увы, мои данные неточны. Однако у нас есть все шансы найти это место. Припять хоть и немаленький город, но всё-же не мегаполис какой-то. Перед отправкой сюда я изучал спутниковые карты и появилось у меня одно подозрение... В общем, двигай за мной и будь настороже. Агентов мы, конечно, положили немало, но некоторое колличество их ещё осталось в строю. За мной!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog1_phrase_6">
	<text>Даже не верится, что скоро я... Ладно, пошли.</text>
</string>


<string id="pri_abdul_dialog2_phrase_1">
	<text>В чём заминка?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog2_phrase_2">
	<text>Очень странно, судя по моим данным, здесь должен быть блокпост. Но ничего нет. Похоже, силы агентов на исходе и они оставляют позиции.</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog2_phrase_3">
	<text>Куда теперь?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog2_phrase_4">
	<text>Следуй за мной. Я проведу тебя в одно интересное место.</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog2_phrase_5">
	<text>Что за место?</text>
</string>


<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_1">
	<text>Ты ранен?!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_2">
	<text>Чёрт, кровь! Так много...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_3">
	<text>Сейчас, погоди! У меня есть аптечка...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_4">
	<text>Нет, это же Ангел, их лучший снайпер... Он всегда бъет в сердце... Ох!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_5">
	<text>Скажи, чем тебе помочь?!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_6">
	<text>Уже ничем... Слушай... Просто выслушай меня... Ты должен это знать!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_7">
	<text>Что ты хочешь сказать?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_8">
	<text>Это я... Я во всём виноват...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_9">
	<text>Ты?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_10">
	<text>Останови его... Останови...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_11">
	<text>Кого я должен остановить??</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_12">
	<text>Золотой Шар... И Главного Учёного... Они едины...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_13">
	<text>Ничего не понимаю!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_14">
	<text>Отключи... Просто отключи его... А потом уничтожь... Это большое... Зло...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_15">
	<text>Но где они?!</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_16">
	<text>Найди... Найди капсулу... В ней микросхема, которая отключает... Защиту Шара...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_17">
	<text>Капсулу?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_18">
	<text>Капсулу времени... Вот координаты...</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog3_phrase_19">
	<text>Понял тебя.</text>
</string>


<string id="pri_abdul_dialog1_1_phrase_1">
	<text>Пути назад нет?</text>
</string>
<string id="pri_abdul_dialog1_1_phrase_2">
	<text>Увы, да. Теперь дорогу сюда прикрывает мощное поле "Выжигателя мозгов". Это билет в один конец, Жекан.</text>
</string>


<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_1">
	<text>Агент? Какого хрена?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_2">
	<text>Прошу тебя, успокойся. Это не ловушка и не засада, никто тебя трогать не будет.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_3">
	<text>Суки... Вы мне ответите за Абдуля!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_4">
	<text>Подожди... Мне очень жаль, что с ним так получилось, однако таков был приказ Главного Учёного.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_5">
	<text>Чего вам от меня нужно?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_6">
	<text>Обстоятельства поменялись. Теперь Учёный больше не властен над нами, а его проект создания сети из кристалов-ретренсляторов провалился - благодаря тебе. Его власть над нашими умами ослабла. Мы поняли, что нами просто пользовались и хотим, чтобы ты нам помог. А мы поможем тебе...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_7">
	<text>Продолжай.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_8">
	<text>Ты лжешь. Сдохни, тварь!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_9">
	<text>Нас осталось немного и все мы хотим жить. Кроме того, в наших руках имеются утерянные военные разработки: пси-винтовки и Т-костюмы. Мы хотим выйти на контакт с правительством и обменять их на свободу. Но вывести из Зоны нас сможешь только ты. Поможешь нам, Жекан?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_10">
	<text>Помогу, но взамен попрошу рассекретить местоположение Золотого Шара и отдать мне капсулу времени.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_11">
	<text>Идёт! Сначала я должен отвести тебя к моим братьям. Это недалеко.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog1_phrase_12">
	<text>Пошли.</text>
</string>

<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_1">
	<text>Я пришел.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_2">
	<text>Рад, что ты с нами, брат! Возьми это и выпей...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_3">
	<text>Что это? Зачем?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_4">
	<text>Не бойся, это не яд! Всего лишь вкусный чай с местными травами, который поможет тебе сопротивляться психическому воздействию Учёного.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_5">
	<text>Я не стану пить это.</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_6">
	<text>Нет, ты выпьешь эту флягу полностью. Потому что выбора у тебя нет! Ведь ты же хочешь найти Золотой Шар?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_7">
	<text>Нет, не буду...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_8">
	<text>Будешь!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_9">
	<text>Не... буду...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_10">
	<text>Пей!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_11">
	<text>Нет, я не... хочу... Хочу... Хочу?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_12">
	<text>Ты хочешь это выпить! Верь в то, что хочешь!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_13">
	<text>Хочу... Это не я... Не я это сказал...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_14">
	<text>Пей!!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog2_phrase_15">
	<text>Не... Отпусти... Я выпью это.</text>
</string>


<string id="actor_clone_dialog1_phrase_1">
	<text>А вот и ты.</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_2">
	<text>Это еще кто такой?</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_3">
	<text>Не узнал? Присмотрись повнимательнее.</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_4">
	<text>Но это же... Я! Ты - это я! Ты - мой двойник?? Что это за чертовщина, где я нахожусь?!</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_5">
	<text>В данный момент ты без сознания. Я - твой разум, вернее та его часть, которая отвечает за здравый смысл и критическое восприятие действительности. После того, как ты попал на крючок к Главному учёному, я решил тебе помочь.</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_6">
	<text>На крючок?</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_7">
	<text>Именно так. Неужели ты поверил, что он просто так сдасться? Учёный разыграл перед тобой спектакль под названием "восстание агентов". На самом деле его контроль над ними силён как никогда.</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_8">
	<text>Что теперь? Я погибну?</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_9">
	<text>Нет. Потому что Учёному ты нужен живым. Если бы он хотел избавиться от тебя, то давно бы подослал убийцу, как к Абдулю. Но он ждал момента, когда ты сам придёшь к нему. Ты гораздо опытнее и сильнее, нежели лучший из его агентов и Учёный нуждается в таких бойцах. Он понял, что взять тебя силой не удасться и нанёс удар в спину... вернее не в спину, а прямо в твоё сознание, в твой разум. Ведь мы с тобой отлично знаем, зачем ты пришёл к Золотому Шару?</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_10">
	<text>Знаем.</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_11">
	<text>Учёный сыграл на тех ниточках твоего разума, которые отвечают за поиск смысла существования. Он соблазнил тебя, пообещав его на блюдечке с каемочкой, а ты купился. Но игра ещё не проиграна. Мы с тобой будем сопротивляться, верно, Жекан?</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_12">
	<text>Будем!</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_13">
	<text>Сейчас он будет пытаться уничтожить меня, а ты должен этому помешать, иначе утеряешь последние крохи здравомыслия и станешь одним из агентов Учёного. Держись!</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_14">
	<text>Я сохраню свой разум.</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_15">
	<text>Обернись!</text>
</string>
<string id="actor_clone_dialog1_phrase_16">
	<text>Что там?</text>
</string>

<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_1">
	<text>Где капсула времени? Говори, вонючий фанатик, а то мозги вышибу!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_2">
	<text>Учёный приказал спрятать её так, чтобы никто никогда не нашел... Я отдал капсулу своему помощнику и отправил на стадион... Где-то там он должен был её зарыть...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_3">
	<text>Стадион большой. Где именно он её спрятал?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_4">
	<text>Не знаю... На его усмотрение...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_5">
	<text>Я найду этого помощника и поговорю с ним. Как его зовут?</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_6">
	<text>Его позывной - Послушник... Но ты не поговоришь с ним, потому что... Вместе с капсулой я дал ему яд... Чтобы концы в воду...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_7">
	<text>Ваша новая религия ничем не отличается от многих старых. Теперь скажи, где находится Золотой Шар!</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_8">
	<text>Он в Центре управления... Это в подвалах, под ЧАЭС...</text>
</string>
<string id="pri_agent_lider_dialog3_phrase_9">
	<text>Замечательно.</text>
</string>


<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_1">
	<text>Нет! Не-е-ет! Уйди от меня!</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_2">
	<text>Мне нужен код от двери! Скажи его и я уйду!</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_3">
	<text>Ни за что! Убей меня.</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_4">
	<text>Просто так не отделаешься(показать ему осколок кристалла).</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_5">
	<text>Монолит!!! Мо-но-лит...</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_6">
	<text>Говори код, иначе я разрушу его.</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_7">
	<text>Хорошо, вот он. Только не уничтожай... Не убивай его.</text>
</string>
<string id="aes_last_agent_dialog1_phrase_8">
	<text>Чёртов фанатик.</text>
</string>


<string id="general_scientist_dialog1_phrase_1">
	<text>Ну вот мы и встретились, Жекан.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_2">
	<text>Снова подсовываешь мне свою голограмму? Не прячься, выходи. Поговорим вживую и по мужски...</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_3">
	<text>Я не прячусь. Перед тобой - Главный Учёный, как он есть, точнее как он существует в реальном мире.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_4">
	<text>То есть ты - всего лишь призрак-голограмма? Но как ты смог управлять всеми этими людьми? И кто тебя сотворил?</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_5">
	<text>Сейчас я всё тебе расскажу, Жекан. На самом деле "Золотой Шар" - это не Исполнитель желаний. Это мощный суперкомпьютер, изобретённый еще советскими инженерами и сконструированный уже перед самой Второй катастрофой на ЧАЭС. Его задачей была связь с так называемой "Ноосферой" - информационным полем Земли, которое находится выше самых верхних слоёв атмосферы и обволакивает весь земной шар. Оно состоит из всей информации, генерируемой как человеческими существами, так и технологическими установками. Золотой Шар должен был фокусировать на себя весь информационный поток ноосферы, обрабатывать его и конвертировать в стандартный цифровой или аналоговый вид - для того, чтобы учёные из этой секретной лаборатории могли её отслеживать. В конструкцию Шара входили большие кристаллы так называемого "Гамма-вещества" - нового полимера с уникальными свойствами.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_6">
	<text>[...далее]</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_7">
	<text>Всё это делалось с одной целью: обеспечить абсолютное владение информацией со всего мира, быть в курсе всех событий и деяний, происходящих в любом уголке Земли. Ноосфера, просканированная Золотым Шаром, превращалась в бесценную информацию как научного, так и военно-стратегического плана. Весь этот проект с самого начала курировался министерством обороны, потому что военные хотели знать всё и первыми быть в курсе дела.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_8">
	<text>Кто владеет информацией, тот владеет миром...</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_9">
	<text>Именно так. Золотой Шар был успешно спроектирован и запущен в работу три года назад. После второй аварии его хотели отключить от питания, но помешали обстоятельства... Вернее, помешал. Генеральный конструктор и один из изобретателей этого уникального суперкомпьютера, профессор Абдулов, воспротивился приказам отступающих военных и на свой страх и риск оставил Шар в действии. Зачем он так сделал - неизвестно. Сам профессор покинул Зону, но позже по личным каналам до него дошли сведения, что его детище не только продолжает функционировать, но и успешно развивается как... личность.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_10">
	<text>Что?!</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_11">
	<text>Я не сказал главного: Абдулов был не только автором проекта Шара, он также являлся гениальным программистом. Создав Шар, он понял, что такая мощная вычислительная машина может стать не только полигоном для военных разработок, но и вместилищем для его главного творения - искуственного интеллекта. Профессор давно работал над созданием рукотворного разума, имел серьезные наработки, но до некоторых пор всё упиралось в скудные возможности вычислительной техники того времени. Теперь же, получив в своё распоряжение Шар, он понял, что обязан наделить его душой... Так родился я - Главный Учёный, душа Золотого Шара. Я - сложная программа, искуственный интеллект, операционная система этого суперкомпьютера. Я - его Я.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_12">
	<text>Это поразительно...</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_13">
	<text>После того, как учёные в панике покинули эту секретную лабораторию, здесь осталась всего одна рота охраны - деморализированные и облучённые солдаты. Они были обречены, но я решил спасти их. Сгенерировав свой визуальный образ, я сочинил легенду, что якобы все сбежали, но Главный Учёный, то есть я - остался и теперь они должны слушаться меня. Так появилась моя первая команда агентов. Я подлечил и вооружил их. Впоследствии, изучив массу данных о вашей человеческой культуре и цивилизации, я понял, что лучший способ сплотить этих обречённых - дать им веру, образовать для них религию. Я стал их Богом, мессией, пророком, ибо я дал им смысл их существования. Вам, людям, жизненно необходимо во что-то верить. Даже те из вас, которые отказываются от всех божеств и религий, всё равно верят во что-то иное, но уже материальное. Вера необходима людям как тепло или пища, без неё они быстро угасают и гибнут. Я же дал своим агентам абсолютную веру, веру в вечную жизнь и единение с Ноосферой.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_14">
	<text>Но ведь это подействовало не на всех! Абдуль не поддался твоей религии.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_15">
	<text>Разве ты ещё не догадался? Абдуль и был главны учёным, профессором Абдуловым. Он сам решил прийти в Зону и отключить меня, прикинувшись одним из агентов и сея смуту в их рядах. Однако я вовремя его раскусил и посадил за решетку. Сначала я не планировал его убивать, ведь он обладал разумом, который мог быть полезен. Это ты вынудил ликвидировать его, потому что вместе вы представляли опасность для Шара, то есть для меня.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_16">
	<text>Теперь всё ясно. Но тогда получается, что Исполнителя желаний не существует...</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_17">
	<text>Жекан, я понимаю тебя. Ты шел сюда не затем, чтобы болтать с военным суперкомпьютером, а ради исполнения самого заветного желания. Но пойми: каково бы оно не было, главное не это. Вспомни себя в тот момент, когда только пришел в Зону. Каким ты был? Слабый, неопытный, уязвимый... Теперь же ты - настоящий сталкер, боец, человек из радиоактивного мяса! Чего бы ты не хотел ранее, уже несущественно, потому что ты стал другим человеком. Ты изменился, ты повзрослел духовно. Разве твои бывшие мечты имеют какое-то значение теперь? Однако я вижу твоё желание, твоё настоящее желание. Оно было и есть неизменным. Что же, не стану мешать тебе. Сейчас ты вправе сделать две вещи: или же отключить охлаждение Золотого Шара, после чего он перегреется и сгорит, или же прикоснуться к нему и стать частью Ноосферы. В первом случае я погибну, во втором погибнешь ты. Но какой из этих двух вариантов будет лучшим?</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_18">
	<text>Не знаю.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_19">
	<text>Подумай как следует... Дело в том, что Шар в данный момент является как-бы мостом между Ноосферой и земной поверхностью. Если мгновенно разорвать эту связь, то это повлечёт за собой катастрофические последствия... Сам профессор Абдулов рассчитал, что останавливать установку нужно окого года, иначе может произойти "пробой"  Ноосферы и тогда... Тогда произойдёт то, что было в 2006-м году, но уже в гораздо больших масштабах - выбросы пси-энергии станут повторяться периодически. Это будет почище любой экологической катастрофы и хорошо, если только на территории Зоны. Подумай, Жекан. Хорошо подумай.</text>
</string>
<string id="general_scientist_dialog1_phrase_20">
	<text>Я уже подумал.</text>
</string>


















</string_table>
