<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_1">
		<text>Подожди, не спеши так. Как тебя зовут?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_2">
		<text>Жекан. Ты сам-то кто? Разведчик?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_3">
		<text>Меня зовут Серегой. Ты сам куда, собственно, направляешься?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_4">
		<text>По своим делам. Тебе-то что?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_5">
		<text>Да не нервничай ты, подожди. Я тебе щас кое-что важное рассказать должен. Здесь очень опасно в последнее время.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_6">
		<text>Что-то я не удивлен. Имеешь в виду нечто конкретное?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_7">
		<text>Да, я хочу предупредить тебя: не приближайся на сто метров к большому недостроенному зданию. Оно находится здесь неподалеку, за карьером.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_8">
		<text>На сто метров - не многовато ли?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_9">
		<text>Нет. Там кто-то серьезно обосновался: на вышках и на крыше установлены автоматические турели, которые расстреливают всех, кто приблизится к зданию ближе, чем на полсотни метров. Так что я тебя предупредил.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_10">
		<text>Кому понадобились эти старые развалины?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_11">
		<text>Хрен его знает. Я сколько в бинокль не смотрел - так никого и не смог заметить. Если там и есть люди, то они прячутся. Эх, как же хочется пролезть туда и хорошенько все разведать! Неспроста же там кто-то огородился.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_12">
		<text>Может быть, это военные? Ученые могут проводить там какие-нибудь исследования, а военные установили для них систему защиты.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_13">
		<text>Хрен его знает. Слушай, пойдем ко мне в убежище, выпьем. Там покумекаем, может что придумается.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_14">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_start_dialog_phrase_15">
		<text>Я своей дорогой пойду.</text>
	</string>


	<string id="hunter4_dialog1_phrase_1">
		<text>Это твоё убежище?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_2">
		<text>Оно самое. Всё, что нужно для жизни здесь есть: канистра с водой, радио, костер для приготовления пищи, матрас для отдыха ну и терминал для работы. Будь как дома.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_3">
		<text>Я от Василия. Тебе привет от него.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_4">
		<text>Рад слышать, что он еще жив! Но кто же ты? Расскажи о себе и о том, как ты попал сюда.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_5">
		<text>Извини, но полной биографии в двух экземплярах писать не буду. Скажу только, что мне нужно попасть к "Исполнителю желаний".</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_6">
		<text>Ух ты! Вот это ты себе планку поставил - моё почтение. Если честно, не уверен, что эту шутковину вообще кто-то видел.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_7">
		<text>Раз ходят такие слухи, значет они должны быть чем-то подкреплены.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_8">
		<text>Логично. Но Зона - это своеобразное "Поле чудес". Здесь очень часто бывает так, что видишь одно, а оно оказывается чем-то совершенно иным.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_9">
		<text>Что ты знаешь об "Исполнителе желаний"?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_10">
		<text>Находится он вроде-бы в Припяти. Где конкретно - неясно. Есть такое предположение, что "Исполнитель" этот - некий очень мощный артефакт, способный исполнять желания. Но вот какие именно желания - вопрос!</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_11">
		<text>В смысле?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_12">
		<text>По легенде исполняет он только те желания, которые человек желает всей душой. То есть такие, что если не исполнится, то хоть в петлю... Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_13">
		<text>В общем, да. Думаю, моё желание он исполнит. Я вот по какому конкретному вопросу. Василий сказал мне, что здесь неподалеку есть некая фабрика и на ней можно найти одну деталь.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_14">
		<text>Хм... Тут до тебя бывали разные люди, но на счет деталей ко мне обращаются впервые. Что за деталь?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_15">
		<text>Это редукор от БТР-а.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_16">
		<text>Я даже не буду спрашивать зачем тебе это...</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_17">
		<text>Есть возможность пробраться на завод "Росток" через минное поле. Для этого нужно починить БТР, который находится на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_18">
		<text>В принципе, ничего не имею против. Хотя-бы потому, что на "Ростке" должна быть еще одна Аномальная зона с артефактами. Но я слышал, что подходы к заводу были заминированы неспроста. Что-то оттуда пёрло. Что-то опасное. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_19">
		<text>Понимаю. Однако риску подвергнется лишь моя жизнь, так что вопрос решен.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_20">
		<text>Хорошо. Фабрика здесь есть, но там не всё чисто. Расскажу об этом поподробнее. Еще за месяц до того, как ты пришел, здесь со мной жил разведчик Крысобой со своими ребятами. Они навострились хорошо истреблять местную живность с помощью самодельного огнемета, топливо для которого можно было взять на заправке поблизости. Так вот, значит, у Крысобоя с его компанией на этой самой фабрике было своё личное убежище. Место там было хорошее: закрытое помещение, со всех сторон огражденное забором. В нём можно было и выброс переждать, и мало ли что еще. Короче, неплохое место было. Но потом на фабрике завелась какая-то нечисть. Сначала невесть откуда полезли полчища крыс, затем стали появляться какие-то летающие хреновины... Короче, жить там стало небезопасно.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_21">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_22">
		<text>Хотя убежище Крысобоя находилось в подвале фабрики, но на поверхности жить стало сложновато. Последней каплей стало то, что крысы утащили у Крысобоя его ключ от мощной металлической двери убежища. Тогда ребята решили найти и уничтожить крысиное логово. Было это, как я уже говорил, около месяца тому назад. С тех пор я никого из них не видел - сгинули мужики, Зона им пухом. А нечисти на фабрике стало еще больше. Так что искать редуктор там теперь очень сложно. Честное слово, не знаю что тебе и посоветовать.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_23">
		<text>Запасемся патронами и в два ствола вычистим фабрику. Что у тебя с амуницией?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_24">
		<text>Плохая идея. Пятеро здоровых мужиков не справились с этой задачей, а мы вдвоем с обычными пукалками что сделаем? У меня другая идея.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_25">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_26">
		<text>Крысобой был прав, когда искал и хотел в первую очередь уничтожить крысиное логово. Это избавило бы нас от многих проблем. Не было бы крыс, а собак мы как-нибудь отстреляем... Я к чему клоню: нужно довершить начатое Крысобоем. Найти огнемет и сжечь само гнездо. Возмешься?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_27">
		<text>Смелая идея. Мне она по душе.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_28">
		<text>Ты шутишь? Это слишком опасно.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_29">
		<text>Тогда слушай дальше. Я знаю следующее: убежище у Крысобоя было оборудовано в подвале. Они туда стаскивали весь более-менее полезный хлам, который находили на фабрике и поблизости, так что если там и был твой редуктор, то он скорее всего там. Убежище запиралось на ключ, который Крысобой носил с собой и который утащили крысы в своё гнездо. Сжечь гнездо нужно с помощью огнемета - ребята специально сделали его и взяли с собой.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_30">
		<text>Где я смогу найти огнемет?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_31">
		<text>Рядом с телом Крысобоя, или что там от него осталось. Будь осторожен! Поскольку огнемет этот самодельный, то пользоваться им желательно в специальном термозащитном костюме. Такой костюм у парней тоже был.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_32">
		<text>Как выглядит крысиное гнездо?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_33">
		<text>Кто-то из компании раз обмолвился, что видел где-то на территории фабрики дырку или трубу, из которой выскочил десяток крыс. Поищи что-то наподобие этого. И вот еще что: я сброшу тебе на ПДА координаты той точки, откуда группа в последний раз выходила на связь.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_dialog1_phrase_34">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>




	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_1">
		<text>Какие люди! Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_2">
		<text>Тебя поджидаю.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_3">
		<text>Грабить что-ли собрался?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_4">
		<text>Не грабить, а учить. Видишь эту заброшенную фабрику? Внутри есть несколько движущихся телепортов. Они будут мешать тебе пройти внутрь. Штуки это неопасные, но очень быстрые и чёрт знает, куда каждый из них тебя зашвырнет.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_5">
		<text>Ну и?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_6">
		<text>Когда мы встретились с тобой в первый раз, я дал тебе свою губную гармошку. Если хочешь убрать эти телепорты с пути - подойди к ним и заиграй что-нибудь на ней. Пока будет звучать мелодия, аномалии не станут тебе мешать. Так ты сможешь проникнуть вглубь помещения.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog2_phrase_7">
		<text>Интересная информация. Благодарю. Теперь расскажи мне как ты здесь очутился.</text>
	</string>





	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_1">
		<text>Где я нахожусь? Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_2">
		<text>Пожалуйста, разговаривай потише. Иначе нас могут наказать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_3">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_4">
		<text>Тринадцатый с помощниками.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_5">
		<text>Какой еще Тринадцатый? Что это за подземелье? Что за уроды кругом??</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_6">
		<text>О, извини. Я не сразу заметил, что ты - не подопытный. Неужели ты пришел с Верхнего мира? Это просто неимоверно...</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_7">
		<text>Ничего не понимаю.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_8">
		<text>Не шуми, будет хуже нам обоим. Как тебя зовут?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_9">
		<text>Жекан.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_10">
		<text>Я - Десятый из касты подопытных. Но могу ли я получить ответ на свой вопрос: ты пришел к нам из Верхнего мира?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_11">
		<text>Ну да.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_12">
		<text>Великий Доктор! Это грандиозное событие. Жаль, только, что тебя скорее всего убъют - Тринадцатый позаботится об этом... Впрочем, я могу и ошибаться. Но в любом случае, я рад приветствовать тебя, человек. Надеюсь, ты не принес с собой зла.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_13">
		<text>На счет зла - пока не знаю. Я вижу двух человекоподобных существ, одно из них нападает на меня прямо у входа... Объясни мне, что здесь творится?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_14">
		<text>Ты сейчас находишься в Общине, нашем мире, нашем убежище. Мы - подопытные, населяющие его. Мы не являемся людьми, мы - отдельный вид существ. Нас сделал Доктор, которого мы восхваляем каждый день. Доктор каждый день думает о нас, он видит нас всех каждую минуту, следит за тем, что мы делаем. Он хочет, чтобы мы не убивали друг друга, чтобы не брали тайно чужое, чтобы не пытались уйти в Верхний мир раньше времени. Это законы нашей жизни.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_15">
		<text>Не знаю что и думать по поводу этой тирады. Кажется, я догадываюсь: вы - уцелевшие после аварии рабочие фабрики, располагающейся наверху? Радиация изуродовала тела, многие спятили... Верно?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_16">
		<text>Нет, ты не прав. Я еще раз повторяю: нас всех сделал Доктор. Он наш Творец. И что означают слова "авария" и "фабрика"?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_17">
		<text>Неважно... Слушай, как бы мне выбраться отсюда?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_18">
		<text>Я и сам был бы рад отсюда выйти, но это не так просто. Мы с тобой сейчас в тюрьме и наши жизни в руках Тринадцатого.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_19">
		<text>За что ты здесь?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_20">
		<text>Я пытался посмотреть на Верхний мир... Тринадцатый с Двадцатым поймали меня, избили и бросили сюда. Скоро мне должны придумать наказание.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_21">
		<text>Сколько здесь вообще подопытных? Есть тут люди вроде меня?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_22">
		<text>Людей здесь нету. А нас всего около семи - это на первом уровне Общины. Сколько же Просвещенных живет на втором уровне - никто не знает. Тринадцатый говорил, что очень много.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_23">
		<text>Получается, у вас здесь целая колония... Но что это за помещения? Бомбоубежище?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_24">
		<text>Жекан, ты произносишь странные слова... Это не к добру. Доктор не раз говорил: желать странного и говорить странное - грех. Больше не произноси незнакомых слов из Верхнего мира. Иначе навлечешь на нас беду.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_25">
		<text>Ладно, постараюсь. Знаешь, при мне было кое-какое имущество, когда я спустился сюда, но теперь его нету. Где я могу найти его?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_26">
		<text>Оно скорее всего в хранилище. Им заведует Тринадцатый. Когда он придет к нам, задашь ему этот вопрос, если он не убъет тебя сразу же.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_27">
		<text>Кто такой этот Тринадцатый?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_28">
		<text>Он адепт - кандидат в Просвещенные. Подопытный, который проявил особую преданность в служении Доктору и скоро получит доступ на второй уровень Общины и возможность стать Просвещенным. Пока что он главный на первом уровне. Слушайся его и не смей перечить. Скоро он придет сюда.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog1_phrase_29">
		<text>Что ж, подождем.</text>
	</string>


	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй, очнись!</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_2">
		<text>О, нет... Почему это не сон?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_3">
		<text>Кто ты такая? Как здесь очутилась?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_4">
		<text>Ой! Человек!! Господи, неужели нас нашли? Ты из спасательной экспедиции, да?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_5">
		<text>Нет, я не спасатель. Но помочь могу. Что здесь произошло?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_6">
		<text>О Боже, мне трудно говорить... Мы репортеры, снимали в Зоне отчуждения репортаж для телеканала...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_7">
		<text>Репортаж?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_8">
		<text>Да... Нам выделили всего час времени, автомобиль и несколько солдат для охраны. Однако произошло странное.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_9">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_10">
		<text>Мы отсняли материал в одном из самых безопасных районов Зоны, можно сказать, даже не в самой Зоне, а в ее окрестностях. Внутрь периметра нас, конечно же, не пустили. Но мне кажется, мы попали в какую-то аномалию... Или что-то наподобие того: перед автомобилем возникла сиреневая вспышка, запахло озоном, словно рядом ударила молния... Но грохота не было. Когда мы очнулись, то увидели, что автомобиль находится не на шоссе, а посреди поля. Впереди виднелись какие-то развалины... В общем, офицер, сопровождавший нас, скомандовал водителю ехать к ближайшему строению и искать там убежище...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_11">
		<text>Что было дальше?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_12">
		<text>Мы подъехали к заброшенной заправке, как вдруг машину прошила пулеметная очередь, - кто-то стрелял по нам издалека. Все сразу-же выпрыгнули и залегли на земле... Было так страшно! Я еще ни разу в жизни не слышала, как жужжат пули, пролетающие мимо! Это было ужасно, я вся оцепенела, а Патрик...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_13">
		<text>Патрик?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_14">
		<text>Да, это мой муж... Он помог мне подняться, мы вместе с солдатами добежали до этого домика и спрятались внутри. У нас была надежда, что нас найдут, однако выбраться сами мы не могли: со стороны входа по дому кто-то всё время стрелял. Один солдат попробовал проскочить, но его убили прямо на пороге. Из него вытекло целое море крови, а мы стояли в нескольких метрах и не могли ему помочь... О боже, я не могу...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_15">
		<text>Успокойся, я вытащу тебя отсюда. Ты говорила о солдатах и офицере?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_16">
		<text>Да, с нами ехало трое солдат и один офицер, капитан Лобода. Он был настоящим храбрецом: всё время командовал, старался нас подбодрить... Жаль, что он тоже погиб.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_17">
		<text>Его застрелили?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_18">
		<text>Да. Дело обстояло так: через сутки после нашего злоключения, ночью, рядовой, стоящий на посту, заметил какое-то чудовище, крадущееся к дому. Мы начали стрелять и спугнули его. Но через час чудовище вернулось и привело с собой еще двух таких-же. Они бросились на нас, не обращая внимания на выстрелы из пистолетов(автоматы солдат остались в машине - забирать их времени не было). Мы спрятались вот в этой комнате и заперлись в ней. Чудовища караулили нас всю ночь. Я никогда не забуду их рычание, это всё казалось сном, просто сном... </text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_19">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_20">
		<text>На следующее утро капитан и Патрик исследовали дом и нашли в нем документы, в которых было написано, что где-то здесь спрятано оружие и много патронов. Вскоре место это обнаружилось - сквозь щель в стене мы увидели в одной из комнаток большой сейф. Комнатка эта была зкрыта металлической дверью, но в крыше виднелось отверстие, через которое можно было пролезть. Капитан принял решение пробраться в комнату, чтобы забрать из нее оружие, которое нам бы пригодилось. Однако когда он залез на крышу, в него тот час же попали. Он сумел запрыгнуть в ту комнатку, но потерял сознание от кровопотери и вскоре умер... Я плакала целый день...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_21">
		<text>Не повезло вояке. Что ж, я думаю, что нам с тобой нужно выбираться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_22">
		<text>Ты знаешь безопасный путь?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_23">
		<text>Я смогу довести тебя до убежища разведчика. Там безопаснее, чем здесь.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_24">
		<text>Хорошо! Только надо сказать Патрику, может он поможет тебе чем.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_25">
		<text>Боюсь, что это лишнее.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_26">
		<text>Почему это?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog1_phrase_27">
		<text>Патрик мертв. Он застрелился на моих глазах в комнате ниже этажом.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog2_phrase_1">
		<text>Сочувствую тебе, однако нужно уходить отсюда как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog2_phrase_2">
		<text>Я... Я... У меня ноги не слушаются... А-а.а.а... Не могу-у-у....</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog2_phrase_3">
		<text>Хватит плакать! Если мы сейчас не уберемся отсюда, у нас будут проблемы. Соберись!</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog2_phrase_4">
		<text>Ох, подожди... Я сейчас... Ох...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog2_phrase_5">
		<text>Похоже, придется обороняться здесь и сейчас. Держись.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog3_phrase_1">
		<text>Всё, твари мертвы. Поднимайся скорее, будем уходить.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog3_phrase_2">
		<text>Х... Хорошо. Куда идти?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog3_phrase_3">
		<text>Через главный вход не выйти - его обстреливают турели. Спустимся на первый этаж и выйдем через чёрный вход. там, на крыльце, осмотримся и я скажу, что надо делать дальше.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog3_phrase_4">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog4_phrase_1">
		<text>Теперь нам надо двигаться на юг, вдоль дороги. Но вся дорога рядом с Недостройкой простреливается, поэтому пойдем в обход.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog4_phrase_2">
		<text>Мне страшно... Почему по нам стреляют?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog4_phrase_3">
		<text>Понятия не имею. Впрочем, это и не важно. Слушай меня, не отходи далеко и всё будет нормально.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog4_phrase_4">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog4_phrase_5">
		<text>Эта стена, ограждающая заправку, послужит нам прикрытием. Перелезем через нее и прокрадемся до фабрики. Там уже рукой будет подать до убежища. Пока что тихонько двигайся в угол двора.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog5_phrase_1">
		<text>Я подсажу тебя, чтоб ты смогла перебраться через стену. Потом перелезу сам и мы продолжим путь.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog5_phrase_2">
		<text>У меня плохое предчувствие.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog5_phrase_3">
		<text>Не бойся.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog6_phrase_1">
		<text>Движимся вдоль стены, затем повернем налево и спустимся в овраг.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog6_phrase_2">
		<text>А там нету диких собак?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog6_phrase_3">
		<text>Если есть, я их прогоню. Пошли.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_1">
		<text>Ты видишь то же, что и я?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_2">
		<text>Да... Какая-то непонятная зеленая шутковина под тем деревом... Что это?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_3">
		<text>Это аномалия.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_4">
		<text>Она опасная?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_5">
		<text>Здесь всё, что кажется незнакомым, наверняка является опасным.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_6">
		<text>Что будем делать?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog7_phrase_7">
		<text>Потараемся тихонько обойти эту гадость. Повернем чуть-чуть левее...</text>
	</string>

	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_1">
		<text>Я нашел схрон на территории фабрики.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_2">
		<text>Что в нем было?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_3">
		<text>Дневник некого Ворпала с довольно интересными записями. Вот, взгляни:</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_4">
		<text>Ворпал? Знакомое погоняло. Ну-ка, дай взглянуть... Что?... Что за свинство! Он хотел меня убить??</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_5">
		<text>Расскажи, что ты знаешь об этом.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_6">
		<text>Не подумай, Жекан, что я некий мерзавец, "кидающий" приятелей так, что они потом готовы открутить мне голову. Дело тут в другом. Ворпал этот... Как тебе сказать? Мутным типом был. Пришел он ко мне как и все - со Свалки, когда еще путь туда был свободен. Мы с ним сначала поладили, я учил его добывать артефакты, выживать и так далее. Но потом произошло нечто странное.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_7">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_8">
		<text>Однажды утром я проснулся первым и вышел из убежища, чтобы разжечь костер и приготовить пищу. Ворпал в это время дрых внутри. Крысобоя с ребятами с нами не было - они ушли на юг локации и где-то там заночевали. Так вот, сижу я у костра, как вдруг слышу - из вагончика доносится тихий стук. Причем, стук очень знакомый: так стучала только крышка от моего личного ящика с хабаром. У нас у каждого было по собственному ящику, все под замками... Я тихо встал, заглянул в окошко. Вижу: этот прощелыга сидит на полу и копается в моем хабаре! Я сразу ворвался внутри, наорал на него, тот пытался что-то говорить в свою защиту... Я его не бил, нет! Хотя мог. Он сам по себе был, так сказать, "дохликом" - соплей перешибешь, а я всё-таки боксом занимался. В общем, решил я ворюгу проучить.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_9">
		<text>Ты выгнал его из убежища? В Зону? Одного?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_10">
		<text>Признаться честно - да, выгнал. Я тогда рассвирепел сильно, забыл о всём на свете. Но я не собирался прогонять его насовсем, просто проучить хотел! Понимаешь? Я думал: "посидит ночь под вагончиком - образумится." Но вышло хуже - Ворпал не вернулся. Мы с Крысобоем искали его везде, где могли... Ни тела, ни даже клочка одежды. Сгинул, как в воду канул.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_11">
		<text>Как видно из его дневника, на протяжении некоторого времени после этих событий он еще был жив.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_12">
		<text>Да. Ушел он около месяца тому назад. Но я даже не мог подозревать, что он надумает меня порешить...</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_13">
		<text>Возле места, где я нашел его дневник, ни тела, ни останков не было.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_14">
		<text>Ты хочешь сказать, что Ворпал... Но это невозможно. Он был еще слишком неопытным, у него не было нормального оружия.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_15">
		<text>Судя по его схрону, оружие у него было нормальное. Как ты думаешь, есть шанс, что я смогу встретить Ворпала где-то здесь, в Долине?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_16">
		<text>Если всё, что ты говоришь - правда, то вполне. А вот я...</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog1_phrase_17">
		<text>Да, тебе, скорее всего, нужно его опасаться.</text>
	</string>

	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_1">
		<text>Серега, выручай.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_2">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_3">
		<text>Со мной произошла такая история: на заброшенной заправке к северу отсюда я нашел девушку-туриста, попавшую в Зону случайно.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_4">
		<text>Да ну?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_5">
		<text>Я хотел привести ее сюда, но по пути она попала в какую-то летающую аномалию. Похоже, это был телепорт, но зеленого цвета. В общем, пропала без следа. Как думаешь, она еще жива?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_6">
		<text>Вряд ли. Эти летающие телепорты сами-то по себе не опасны, но могут перенести жертву в такое место, где она и секунды не проживет. Например, в аномалию или в пасть какой-то твари. Красивая-то хоть была, девка эта?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_7">
		<text>Я думаю, что ее надо найти. Живой или мертвой.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_8">
		<text>Хрен с ней. От баб одни проблемы.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_9">
		<text>Она тебе понравилась, что ли? Хе-хе! Ладно, спаситель ты наш. Расскажу тебе то, что знаю об этих телепортах. Они имеют одну особенность: всегда переносят свою жертву на не слишком большие расстояния. Иными словами, я думаю, что твоя мадмуазель(или то, что от нее осталось) находится где-то здесь, в Долине. Можешь поискать.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_10">
		<text>Нет предположений, где именно?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_11">
		<text>Я много раз наблюдал эти зеленые телепорты на болоте, что неподалеку. Я бы на твоём месте поймал бы один из них, авось он тебя перенесет туда, куда нужно? Только вот вероятность... Если он тебя сбросит в какую-то задницу, то я тебе этого не советовал, хорошо? Больше предположений нет. Как говорится, шерше ля фам, Жекан.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_lostgirl_dialog1_phrase_12">
		<text>Поищу.</text>
	</string>

	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_1">
		<text>Помнишь, ты рассказывал мне о Ворпале?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_2">
		<text>Да. Ты нашел его тело?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_3">
		<text>Тела нет, но я наткнулся на его лагерь. За мостом, на склоне холма. Там была часть дневника, посмотри:</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_4">
		<text>Хм, значит, он там обосновался... Странно, место ведь нехорошее, мутантов полно. Как он там выжил?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_5">
		<text>Он пишет, что получил помощь от незнакомца. И какие-то часы. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_6">
		<text>На том болоте, где он ночевал, из-под воды выделяются ядовитые газы, он ими надыщался и бредил. Ну или просто рентген нахватался. Вот только название это... "Захоронение №224". Где-то я подобное видел, но не помню где.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_7">
		<text>Что еще за захоронение?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_8">
		<text>Я иногда встречал валяющиеся на земле таблички с названиями и цифрами. Что это за "захоронения" - не знаю, но вряд ли это могилы. Возможно, что-то, связанное с радиоактивными отходами? Подозрительная история.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_9">
		<text>Возможно, стоит разыскать хотя-бы одно из этих "захоронений", чтобы понять что это такое.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_vorpal_dialog2_phrase_10">
		<text>Да ну нафиг, какая-то муть. Еще рентгенов нахватаюсь.</text>
	</string>


	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_1">
		<text>Привет, братэлло! Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_2">
		<text>Привет. Я тебя не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_3">
		<text>Я Боря, а это мой кореш Жорик. Присаживайся, закуривай. Может, тебе налить "соточку"? Есть закусон: колбаска, консервы, приколюхи разные - всё как надо.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_4">
		<text>Спасибо, я не голоден. Вы разведчики?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_5">
		<text>Да, конечно, б.я, мы разведчики, всё здесь разведали, всё знаем. Если что непонятно - спрашивай у нас. А ты сам-то кто?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_6">
		<text>Я Жекан. В Зоне недавно.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_7">
		<text>Оба-на, Женчик, гы-гы! У меня тоже кореш был, Женчиком звали, я с ним на Зоне сидел, но не на этой, а на другой, типа. Слу-у-ушай, братэлло, есть деловое предложение.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_8">
		<text>Что ты имеешь в виду?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_9">
		<text>Ты, я вижу, хоть и недавно здесь, но уже много знаешь, многие фишки прошарил, много видел... Короче, нужен твой совет. У нас с братухой лажа приключилась: мы нашли много артефактов и спрятали их на этой ферме. Приходим сюда через пару дней, а тут какое-то го.но творится, бой в Крыму, всё в дыму, них.ра не видно! Анамалия, короче, образовалась, во. Она нас обламывает конкретно в плане того, чтоб наш хабар забрать. Как бы ты это сделал на нашем месте?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_10">
		<text>Хм, для начала надо-бы обследовать эту аномалию, выяснить принцип ее действия...</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_11">
		<text>Е.ать, чувак, да ты ваще шаришь, как я погляжу! Короче. Давай заключим контракт, ёпта: ты нам достаешь из фермы наш хабар, а мы тебе половину с него сразу отсыпаем как с куста. Там артехвактов этих, как го.на, разных: и синих, и желтых, и красных. Ну чё? Канает?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_12">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_13">
		<text>Подожди, дай подумать.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_14">
		<text>Ха-ха, вот это ты реальный чувак, сразу видно, что не п.дор. Не зас.ал этой аномалии! Слушай сюда: мы всё своё сложили в большой ящик, деревянный такой, а его самого поставили в той части фермы, что справа от нас. Там вход был воротами перекрыт, мы и подумали, что так надежней... Потом как анамалия эта, сволочь, образовалась, то вход в правую часть пропал. Посредине, где туман погуще, ваще не советую и носа совать: завалит мгновенно! Вроде как безнадюга получается, но нюхом чую, что пролезть в правую часть можно через левую. Давай, действуй. Время не ждет.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_start_dialog_phrase_15">
		<text>Б.я, да ты гонишь! Тебе почти на шару кучу артефактов предлагают, а ты как лох.</text>
	</string>

	<string id="dar_renegade1_dialog2_phrase_1">
		<text>Есть вопрос.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog2_phrase_2">
		<text>Балабонь быстрей.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog2_phrase_3">
		<text>Вы не встречали здесь разведчика? Его кличут Ворпалом.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog2_phrase_4">
		<text>Да не, здесь ваще никого не было, ты первый.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog2_phrase_5">
		<text>Здесь есть таблички с надписью "Захоронение 224". Что это означает?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog2_phrase_6">
		<text>Чего?? Какие еще таблички? Очки протри, нет здесь никакого захренения.</text>
	</string>

	<string id="dar_renegade2_dialog1_phrase_1">
		<text>Привет, есть вопрос.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade2_dialog1_phrase_2">
		<text>Если тебе перететь о чем надо - вон пахан.</text>
	</string>

	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_1">
		<text>Ящик у меня.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_2">
		<text>Ну так чё ты тормозишь? Давай его сюда.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_3">
		<text>Что там на счёт вознаграждения?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_4">
		<text>Вот ты, б.я, жучара! Мне за моё имущество еще и платить предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_5">
		<text>Я жду.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_6">
		<text>Ты что, охренел? Договор наш забыл?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_7">
		<text>Бл.ть, да с тобой я бы точно хавать не сел. Гнилой, ты, фраерок! Вот мои последние бабки, это от матушки покойной осталось... И не дай бог чтоб мы еще с тобой встретились...</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_8">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_9">
		<text>Какой нах уговор? Бумажка с подписью моей у тебя есть, на? Нету? Так чё же ты пи..ишь?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegade1_dialog3_phrase_10">
		<text>Давай деньги, а то пожалеешь!</text>
	</string>

	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_1">
		<text>Кто ты такой?! Говори всё, что знаешь, а то пристрелю и никто не узнает!</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_2">
		<text>Кореш, не шмаляй! Я тебе денег дам, я тебе всё дам, у меня золото есть! У меня пять схронов с артефактами, мамой клянусь! Всё моё твоим станет, я отвечаю.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_3">
		<text>Хватит этих баек про артефакты. Отвечай на мои вопросы. Кто такой?!</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_4">
		<text>Я из курский, два раза сидел, не сс.ченый, в пресс-хате не был ни разу, пожалей, начальник!</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_5">
		<text>Кто тебя послал?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_6">
		<text>Люди серьезные пришли к Пахану моему, а я уже на свободе месяц как гулял... Им человек нужен был такой, чтоб если пропадёт нафиг, то чтоб никто не искал и не жалел. Дело на лимон баксов тянуло, Пахан сказал, что мне по-любому сто косарей отвалит, если справлюсь... Еще сказали они, что надо уметь выживать в хреновых условиях, без хавки там, чтоб кругом опасность. Я как раз из колонии-поселения приехал, мне не привыкать, так что я по всем статьям подходил. Мне в помощники дали человека одного, не из блатных, а мужика. И снаряги нам отвалили разной, шмоток спецназовских, волыны новые дали. Карту. А на ней была пометка - вот это место, где мы щас с тобой находимся...</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_7">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_8">
		<text>В общем, надо было чисто на цырлах пролезть в Зону, потом найти по карте эту ср.ную ферму, а на ней забрать ящик. В ящике лежит хрень, которая на лимон как раз и потянет. Мы пришли, а здесь - "анамалия". Вот такая вот история, начальник... Отпусти меня, а? </text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_9">
		<text>Где Ворпал? Куда он пропал?</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_10">
		<text>Этот чудик пролез через все ловушки, прям как ты. Но потом просто взял да и исчез. Мы сначала подумали, что он взял ящик и сдриснул, но потом поняли, что них.ра. Лох он, начальник. Под носом лимон зелени лежал, а он свой шанс прос.ал.</text>
	</string>
	<string id="dar_renegades_surrender_dialog_phrase_11">
		<text>Катись отсюда.</text>
	</string>

	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй! Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_2">
		<text>Что это было?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_3">
		<text>Я не буду стрелять. Ты можешь встать?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_4">
		<text>Боже, как же болит башка...</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_5">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_6">
		<text>Я не могу избавиться от этого голоса...</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_7">
		<text>Голоса?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_8">
		<text>Ужас... Почему я? О, Господи, ужас!</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_9">
		<text>Успокойся, я не буду стрелять.</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_10">
		<text>Откуда этот шепот? Шепот... И детские качели скрипят.</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_11">
		<text>Что?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_12">
		<text>Оно в моей голове? Говорит со мной.</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_13">
		<text>Я ничего не слышу.</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_14">
		<text>Так вот оно меня не получит!!</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog1_phrase_15">
		<text>Погоди...</text>
	</string>

	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_1">
		<text>Очнись!</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_2">
		<text>Темно... Очень темно...</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_3">
		<text>Почему темно?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_4">
		<text>Иди... Иди... Иди!</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_5">
		<text>Куда идти?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_6">
		<text>Кружится... Всё вокруг кружится... Всё кружится вокруг круга...</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_7">
		<text>Что кружится? Голова?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_8">
		<text>Почему так темно?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_9">
		<text>У тебя что-то с глазами?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_soldier_dialog1_phrase_10">
		<text>Не понимю.. Ничего не понимаю...</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_1">
		<text>Как ты?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_2">
		<text>Ой, как славно, что ты меня нашел! Я здесь как в ловушке. Куда не пойдешь - всё равно возвращаешься в одну точку.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_3">
		<text>Похоже, это пространственная аномалия. Ты цела?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_4">
		<text>В общем да, только вот здесь водятся какие-то мелкие твари, одна из них прокусила мне ногу. Что нам теперь делать?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_5">
		<text>Надо выбираться из этой ловушки. Я подумаю, как это сделать. Сильно тебя покусали?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_6">
		<text>Не знаю, но больно - очень! Я забинтовала рану тряпкой.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_7">
		<text>Дай-ка посмотрю... Та-а-ак, дело серьезное. Очень похоже на то, что началось заражение. Ходить можешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_8">
		<text>С трудом.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_9">
		<text>Ладно, сейчас главное - выбраться из аномалии, а до убежища я тебя как-нибудь дотащу.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_10">
		<text>Ой, снова они!</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_11">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_12">
		<text>Эти уродцы! Они бегут сюда!!</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_13">
		<text>Чёрт, я потерял своё снаряжение...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_14">
		<text>Вот, возьми этот пистолет! Я нашла его рядом с останками погибшего здесь человека.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog8_phrase_15">
		<text>Это лучше, чем ничего.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_1">
		<text>Тушканы мертвы.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_2">
		<text>Такие маленькие, а такие злые!</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_3">
		<text>В следующий раз отдам им тебя в качестве откупа. Шутка.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_4">
		<text>Брутально ты шутишь...</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_5">
		<text>Нужно побыстрее придумать, как отсюда выбраться.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_6">
		<text>Рядом с теми останками, где я нашла пистолет, лежал ПДА. К сожалению, он неработающий, но, может быть, в нем найдется какая-то полезная информация? Вот, посмотри.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_7">
		<text>Да, батарея села, видимо прибор давно валяется под открытым небом. Информацию из него не прочтешь.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_8">
		<text>У меня осталась батарейка от моего планшета, может подойдет? Я не сумела поставить ее.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_9">
		<text>Дай-ка сюда. Так... Вроде то, что надо.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_10">
		<text>Подходит?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog9_phrase_11">
		<text>Да. А вот и информация. Сейчас внимательно ее изучим.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_1">
		<text>Я обезвредил эту аномалию. Ловушка открыта, мы свободны.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_2">
		<text>Ура-а-а! Я знала, что у тебя получится! Я верила.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_3">
		<text>Я не был так в этом уверен. Слушай меня внимательно: теперь я должен отвести тебя в убежище разведчика.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_4">
		<text>До него далеко? И где мы находимся сейчас?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_5">
		<text>Сейчас мы где-то в полукилометре южнее того оврага, где мы с тобой расстались в прошлый раз. Убежище находится между нами и этим местом. Я буду говорить тебе куда идти, а ты всё беспрекословно выполняй.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_6">
		<text>Еще бы! Ты же мой спаситель.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_7">
		<text>Двигаемся на запад к тем двум высоким тополям. Когда дойдем до них, то впереди увидим дорогу и чуть правее - мост. К нему и будем идти дальше. Дойдём до моста и осмотримся. Ты готова? Как твоя нога?</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_8">
		<text>Ой, боли-и-ит... Но идти могу.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_9">
		<text>Пошли потихоньку.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog10_phrase_10">
		<text>Тогда подождём.</text>
	</string>

	<string id="dar_woman_dialog11_phrase_1">
		<text>Дорога, которая сейчас перед нами, ведёт как раз к убежищу.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog11_phrase_2">
		<text>Ага.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog11_phrase_3">
		<text>Перейдем через мост, там будет развилка. Мы должны двигаться прямо. Через пару десятков метров слева у дороги увидишь вагончик с дверью. Это и есть убежище - наша цель.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog11_phrase_4">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="dar_woman_dialog11_phrase_5">
		<text>Вперёд.</text>
	</string>

	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_1">
		<text>У меня странное ощущение. В глазах иногда темнеет, кружится голова...</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_2">
		<text>У меня так-же. Это атмосфера здесь такая, нездоровая. Я когда на Свалке и на Кордоне был, то себя нормально чувствовал, а здесь как будто заболел.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_3">
		<text>Аномалия? Или болотные испарения?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_4">
		<text>Нет, здесь что-то другое. Что-то, давящее на мозг, причем постоянно. У меня есть подозрение, что это остаток от какой-то секретной военной системы. Что-то вроде психической атаки или подавления воли противника. Я о таком читал.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_5">
		<text>Здесь? В этом захолустье?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_6">
		<text>Между прочим, хорошее место для проведения разных экспериметнов - свидетелей мало.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_7">
		<text>Тогда поблизости должно быть что-то вроде военной базы или защищенного объекта. А тут кругом развалины.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_emitting_dialog_phrase_8">
		<text>Значит это сама Зона нас отсюда выживает. Люди для нее - как микробы для человеческого организма. Привыкай к этому, Жекан. Я, например, давно уже эту местность иначе как "Тёмной долиной" не называю.</text>
	</string>

	<string id="subject4_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй, червяк! Вставай и быстро иди за мной.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog1_phrase_2">
		<text>Не понял... Ты что за мурло?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog1_phrase_3">
		<text>Хорошо, иду...</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog1_phrase_4">
		<text>Не вздумай удирать, если отстанешь от меня больше, чем на 5 шагов - умрешь на месте! Я раздавлю твой мозг, как яйцо.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog1_phrase_5">
		<text>Понял.</text>
	</string>

	<string id="subject4_dialog2_phrase_1">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_2">
		<text>Запомни, ты - скользкий червь! Имя твоё теперь будет звучать именно так. Если ты обращаешься ко мне или к другому адепту, то должен начинать свою мерзскую речь со слов: "Скользкий червь обращается к тебе, о адепт." Повтори!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_3">
		<text>Скользкий червь обращается к тебе, о адепт!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_4">
		<text>Червям запрещено: уклоняться от работы; ходить там, где им захочется; есть то, что найдено или поймано в Общине; прикасаться к приборам и машинам своими грязными лапами; подходить или прикасаться к адептам без разрешения. За первое нарушение ты будешь избит, а если нарушишь правила еще раз - я превращу тебя в вонючий скот без мозгов. Ты будешь жить в месте, где адепты и черви справляют нужду и где нет воды. Если же ты нарушишь правила в третий раз - ты умрешь. Ясно тебе, червь?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_5">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_6">
		<text>Теперь я расскажу тебе о работе. Каждый червь, вроде тебя, должен каждый день работать на благо Общины. Одни занимаются добычей пищи, другие следят за машинами и приборами, третьи поддерживают порядок. Тот червь, кто работает лучше всех и кто молится Великому Доктору искреннее всех, имеет шанс стать адептом. Однако тебе, человеку, это не суждено - твое тело слишком несовершенно и слабо, твой мозг недоразвит... Маскимум, чего ты сможешь добиться - избежать шанса стать вонючим скотом. Для этого ты должен работать.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_7">
		<text>Какую работу надо выполнять?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_8">
		<text>Разную. Сейчас я хочу провести опыт над твоим тщедушным телом. Я хочу знать, как долго оно сможет сопротивляться радиации. Наши тела могут делать это очень долго, а вот человеческие... Это надо проверить. Видишь эту яму, огороженную сеткой? Сейчас ты спустишься вниз и пробудешь там столько, сколько я посчитаю нужным. Все ясно?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_9">
		<text>Но если там внизу радиация, то я погибну!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_10">
		<text>Там очень сильная радиация, о червяк. И ты спустишься в яму, иначе я убью тебя прямо сейчас. Выбора нету, пошевеливайся!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog2_phrase_11">
		<text>Вот так влип...</text>
	</string>


	<string id="subject5_dialog1_phrase_1">
		<text>Привет, э-э-э... мужик. Чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_2">
		<text>Здравствуй, человек. Меня сюда посадили с той-же целью, что и тебя - проверить выносливость организма перед воздействием радиации.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_3">
		<text>Ну и как самочувствие?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_4">
		<text>Вторые сутки здесь сижу - все нормально, только шкура немного чешется. Мне сюда крыс приносят для пропитания и воду, так что жить можно.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_5">
		<text>Слушай, не подскажешь, как мне отсюда выбраться? Этот урод наверху задумал уморить меня радиацией, но я не переношу ее так же, как вы. Для меня это смертельно!</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_6">
		<text>Да уж, с такой кожей и органами, как у тебя... У меня есть один костюм, я нашел его здесь, в яме. Мне он не нужен, а вот тебе поможет. Подарю его тебе, если выполнишь одно условие.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_7">
		<text>Какое?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_8">
		<text>Там, в углу, есть железный ящик, из него вкусно пахнет, но он не открывается. Там на нем какие-то кнопочки... Если откроешь его и поделишься со мной пищей, которая лежит внутри - отдам тебе костюм.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog1_phrase_9">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="subject5_dialog2_phrase_1">
		<text>В ящике только запчасти и крысиные тушки.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog2_phrase_2">
		<text>Отлично, давай крыс сюда. М-м-м, жирненькие!</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog2_phrase_3">
		<text>Костюм дашь мне или нет?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog2_phrase_4">
		<text>Он твой.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog2_phrase_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="subject5_dialog3_phrase_1">
		<text>Долго здесь сидеть собираешься?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_2">
		<text>А что, мне норм. Кормежка-вода есть, работать не заставляют - жить можно.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_3">
		<text>Ну хорошо, а как бы ты действовал, если бы задумал отсюда выбраться?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_4">
		<text>Зачем мне выбираться? Начальство это запретило. Сказано было мне: "сиди здесь, червяк, а то по мозгам получишь", - я и сижу. Кормют, поют, работать не заставляют, ...</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_5">
		<text>Да понял я. Хорошо, давай по другому. Сколько крыс тебе надо, чтобы ты подумал над тем, как отсюда можно выбраться?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_6">
		<text>Хе-хе... Крыс, говоришь? Крыски вкусные, я их люблю. Ну за парочку тушек может что-то и придумаю. На голодное брюхо, понимаешь...</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_7">
		<text>Вот у меня есть две крысы, бери.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_7_1">
		<text>У меня нет крыс.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_8">
		<text>Хр-р-р, спасибо. Вот я сегодня поужинаю!</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_9">
		<text>Как на счет моего вопроса?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_10">
		<text>В общем, я так скажу. Здесь есть разные машины и агрегаты, от которых идёт радиация, которой нас испытывают. Я как посмотрел на эти машины - сразу понял, что они работают, но неправильно. Он сломались. Немножко сломались, потому что долго их никто не чинил. Если их починить, то они перестанут давать радиацию.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_11">
		<text>Как их починить?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_12">
		<text>Нужны запчасти. Надо установить на агрегаты запчасти, но надо сделать это осторожно. Машины эти опасные, внутри них сидит большая сила, которая называется "давление". Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_13">
		<text>Понимаю. Откуда ты всё это знаешь?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_14">
		<text>Великий Доктор сделал меня таким, который ведает машинами. Такие подопытные обязательно должны быть в Общине.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_15">
		<text>Ты говорил о машинах и деталях. Поподробнее можно?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_16">
		<text>Да. Вот эти две высокие длинные штуковины со шлангами и проводами, стоящие сбоку от нас и есть машины. От них и идет радиация. В одной из них испортилась деталь, которая называется "клапан". Нужно найти запасной клапан и поставить его на эту машину.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_17">
		<text>Похоже, что клапан я уже нашел. Но в какой именно машине его надо заменить?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_18">
		<text>Не знаю. Это можно узнать с помощью третьей, маленькой машины, которая стоит сбоку, в углу. Она исправна, но на ней стоит разбитый манометр. Надо сначала поставить на нее целый манометр, посмотреть, какое он покажет давление, и если оно больше 5 Бар - это значит, что клапан надо заменить в машине №1, а если меньше 5 Бар - в машине №2.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_19">
		<text>Так, хорошо. И тогда радиация пропадет?</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_20">
		<text>Полностью не пропадет, но ослабнет до такой степени, что станет почти не опасна. Запомни! Нужно с первого раза поставить клапан именно в неисправную машину, иначе ты все испортишь! Давление вырвется наружу и может убить нас.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_21">
		<text>Как всё запущено. Повторим сначала: 1) установить манометр на малую машину; 2) посмотреть на давление; 3) если оно выше 5 единиц, значит отремонтировать первую машину, если меньше 5 - вторую.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_22">
		<text>Ты всё правильно понял. Кстати, если радиация снизится, то нас точно не станут здесь больше держать.</text>
	</string>
	<string id="subject5_dialog3_phrase_23">
		<text>Этого я и хочу.</text>
	</string>

	<string id="subject4_dialog3_phrase_1">
		<text>Сидеть в яме больше нет смысла - радиация пропала.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_2">
		<text>Ты как обращаешься ко мне, червяк?! Хочешь, чтобы я твой мозг через мясорубку пропустил?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_3">
		<text>Виноват-с... Как там, э-э-э... Скользкий червь обращается к тебе, о адепт!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_4">
		<text>Говори, червяк.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_5">
		<text>Сидеть в яме больше нет смысла - радиация пропала.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_6">
		<text>Странно... Впрочем, нет худа без добра - будет еще одно дополнительное помещение для скота или для крыс. Так, что же делать с тобой? Раз ты такой везучий червячок, то позволю тебе еще немного порезвится. Все равно ты беспомощен, как молодой слепой крысеныш, ха-ха-ха! Короче. Ты можешь ходить по первому уровню Общины где тебе вздумается, пока я не придумаю тебе еще какую-то работу. Помни о Правилах! И еще учти: я за тобой слежу и вижу твой мозг сквозь стены. Если полезешь не туда - получишь по мозгам, в буквальном смысле. Ты понял?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_7">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_8">
		<text>Нужно говорить: "да, конечно, о адепт"!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog3_phrase_9">
		<text>Да, конечно, о адепт.</text>
	</string>

	<string id="subject6_dialog1_phrase_1">
		<text>Здорово. Чем это ты занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_2">
		<text>Готовлю пищу для рабочих. Великий Доктор создал меня ведающим в приготовлении еды.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_3">
		<text>Вы все тут жрете крыс, что ли?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_4">
		<text>Во-первых, мы их предварительно готовим. Сырое крысиное мясо не всегда усваивается организмом. Во-вторых, в наш рацион входят еще и подземные грибы.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_5">
		<text>Хрен редьки не слаще.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_6">
		<text>Я смотрю ты большой остряк, человек. Все равно ведь прибежишь ко мне, как проголодаешься. Кстати, сырую крысятину есть не рекомендую - отравление тебе гарантировано. Если и употреблять ее в пищу, то только приготовленную. Могу для этой цели предоставить тебе доступ к своей плите. Только экономно расходуй газ, баллонов в Хранилище осталось немного.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_7">
		<text>Вареные копыта я уже жрал, теперь крысы... Что же будет дальше?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_8">
		<text>Не расстраивайся, а привыкай потихоньку. Все равно Тринадцатый тебя отсюда не выпустит - таков приказ Великого Доктора.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_9">
		<text>Думаешь, я не смогу убежать?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_10">
		<text>Двое до тебя пытались. Тоже люди, кстати. Вернее, были ими, теперь просто тупой скот - Тринадцатый выжег им мозги. Можешь полюбоваться на них, вон они сидят за решеткой в отхожем месте.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_11">
		<text>Эти люди пришли сюда давно?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_12">
		<text>Где-то за месяц до тебя. В любом случае долго они не протянут.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_13">
		<text>Эта сволочь Тринадцатый совсем озверел, что ли?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_14">
		<text>Тс-с-с, потише! Он же адепт, может читать мысли на расстоянии. Нами, рабочими он вертит как пожелает, а твое сознание для него как раскрытая книга.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog1_phrase_15">
		<text>Куда я попал...</text>
	</string>

	<string id="subject6_dialog2_phrase_1">
		<text>Что такое "Община"?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_2">
		<text>То самое место, где мы сейчас находимся. Состоит из двух уровней, первого и второго. На первом живут рабочие, то есть мы с тобой. Рабочими управляет один адепт. На втором живут адепты и просвещенные, а также Великий Доктор. Вход на второй уровень рабочим запрещен.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_3">
		<text>Откуда вы все взялись?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_4">
		<text>На создал Великий Доктор!</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_5">
		<text>Кто это такой? Местная шишка?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_6">
		<text>Говори почтительнее о таких вещах! И вообще, я смотрю, что ты совсем ничего не знаешь, видимо Тринадцатый решил не промывать тебе мозги. Я помогу тебе. Дам Священный Биборан и ты прочтешь его.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_7">
		<text>Священный что?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_8">
		<text>Священный Биборан. Это свод законов-постулатов нашей жизни. Тебя, как человека, он мало касается, но я думаю, что эта информация будет для тебя полезна. Вот, возьми и прочти. Если Тринадцатый увидит в твоем сознании отблески Биборана, то, возможно, не сожжет тебе мозг и не превратит в скота.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_9">
		<text>С чего вдруг такая милость по отношению ко мне?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_10">
		<text>Нравишься ты мне, человечишко.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_11">
		<text>Предупреждаю, я несъедобен!</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_12">
		<text>Шучу, расслабся. Грех так, впрочем, говорить... Но какая разница, ведь ты все равно смертен, а мы нет. Читай Биборан, человек.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog2_phrase_13">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="subject6_dialog3_phrase_1">
		<text>Ты сам ловишь крыс для кухни?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_2">
		<text>Да. Как мне это занятие надоело, если б ты знал! Мало того, что с самого утора торчишь у плиты, так еще и по коридорам приходится бегать за этими грызунами. О мои колени!</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_3">
		<text>Сожалею.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_4">
		<text>Я смотрю, тебе Тринадцатый пока не нашел работы... Давай помоги мне! Налови крыс для обеда. А я тебе отменный крысиный стейк забабахаю. Ну, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_5">
		<text>Почему бы и нет. Но я не смогу поймать крысу голыми руками.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_6">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_7">
		<text>Не беда! У меня есть штуковина под названием крысоловка, мне ее Восьмой смастерил. С ее помощью да с твоими здоровыми ногами ловить хвостатых - одно удовольствие.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_8">
		<text>Ну, давай свою крысоловку.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_9">
		<text>Хорошо. Но дело вот еще в чем. Поскольку у тебя мозг не такой, как у нас, то чуять крыс сквозь стены ты не можешь. Поэтому я дам тебе знать, когда очередная стая приползет в наши окрестности.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_10">
		<text>Как ты это сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_11">
		<text>Значит, слушай, как надо работать: ты берешь крысоловку и перезаряжаешь ее. Затем идешь по своим делам, а как только я заслышу крыс, пробравшихся в Общину, я сразу-же дам тебе знать с помощью... как это сказать... мозгового послания. В общем, ты сразу поймешь, что к чему. Понял?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_12">
		<text>Кажется да.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_13">
		<text>Ну и отлично. Вот крысоловка. Чтобы использовать ее, надо находится рядом с крысой и если машинка взведена, то сработает сама. Только не забудь ее взвести. И еще одно: мне нужно как минимум пять крысиных тушек для приготовления обеда.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog3_phrase_14">
		<text>Жду твоего сигнала.</text>
	</string>

	<string id="subject6_dialog4_phrase_1">
		<text>Я добыл 5 крыс.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_2">
		<text>Молодец, человечишко! Жаль, что ты не подопытный, жаль... Давай мясо сюда.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_3">
		<text>Вот, пожалуйста:</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_4">
		<text>Хорошая добыча.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_5">
		<text>Я надеюсь, ты не оставишь меня голодным?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_6">
		<text>Конечно нет. Вареных крыс я тебе не дам, это блюдо для адептов. Они любят нежное мясцо! А вот хорошо прожаренная крысятина тебе как раз подойдет. Приятного аппетита!</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_7">
		<text>Спасибо...</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_8">
		<text>Раз уж ты такой проворный, я даю тебе доступ к моей плите. Если словишь пару крыс, можешь приготовить их когда захочешь. Для этого используй кастрюлю.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog4_phrase_9">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй, привет... Порядок?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_2">
		<text>А, человечишко! Нам запрещено с вами разговаривать, но так и быть, говори.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_3">
		<text>Почему запрещено?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_4">
		<text>Потому что люди - враги Эксперимента. Чего ты хотел?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_5">
		<text>Да так, ничего... Осматриваюсь. Ты чем-то занят?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_6">
		<text>Я работаю. Занимаюсь выращиванием пищевых грибов. Видишь эту тёмную штуку в ванне? Это грибница.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_7">
		<text>Что еще за грибы?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_8">
		<text>Съедобные грибы, которые мы, подопытные, употребляем в пищу. Кстати и тебе они подошли бы, хотя твой организм и не переносит радиацию. Эти грибы стимулируют работу мозга ну и насыщают нас. Чтобы они росли, нужно правильно настроить агрегат-инкубатор. Сложная штука!</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_9">
		<text>Откуда ты можешь знать как это делается?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_10">
		<text>Великий Доктор создал меня ведающим программами.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_11">
		<text>Ты хоть знаешь, что означает это слово?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_12">
		<text>Это заклинания на древнем священном языке. Если знать его, то можно общаться с электронными машинами.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_13">
		<text>Как все, оказывается, просто.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_14">
		<text>Я смотрю, человечишко, что ты маешься без дела - это нехорошо. В Священном Биборане написано, что все, кто не является адептом или просвещенным, должны каждый день работать. Посему предлагаю тебе задание.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_15">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_16">
		<text>Электронный мозг, управляющий грибницей, умеет читать тексты на древнем языке программирования. Эти тексты записаны на специальных картах, которые называются перфокарты. Прожорливые крысы недавно сожрали три важных перфокарты, с помощью которых можно было регулировть парамерты инкубатора. Помоги найти запасные перфокарты, иначе грибница не будет рожать грибы.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_17">
		<text>Где же их искать?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_18">
		<text>Извини, чувак, не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_19">
		<text>Поговори с Двадцатым. Он ведает старинными заниями и сейфами. Я слышал от него как-то, что в одном из сейфов должны лежать запасные перфокарты.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog1_phrase_20">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_1">
		<text>Здравствуй, подопытный! Я по делу.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_2">
		<text>Ступай прочь, человек.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_3">
		<text>Погоди, но у меня важное дело! Восьмой попросил найти перфокарты для настройки Инкубатора и посоветовал обратится к тебе!</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_4">
		<text>Я глух к врагам Эксперимента. Уходи.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_5">
		<text>Но...</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_6">
		<text>Ты что, не понял? Или думаешь, что если я простой рабочий, то не могу сжечь твой мозг как сосновую щепку?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog1_phrase_7">
		<text>Хорошо, хорошо. Я ухожу.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_1">
		<text>Похоже, с Двадцатым проблема.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_2">
		<text>Что там за беда?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_3">
		<text>Он не хочет со мной разговаривать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_4">
		<text>Кажется, сегодня он не в духе - это бывает.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_5">
		<text>Что же делать?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_6">
		<text>Предлагаю такой вариант: я сейчас мысленно свяжусь с Седьмым, пусть он достанет из заначки свою фирменную настойку на грибах - Двадцатый ее очень любит. Ты придешь к нему с подарком, глядишь и общение наладится. Ступай к Седьмому.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog2_phrase_7">
		<text>Уже иду.</text>
	</string>

	<string id="subject6_dialog5_phrase_1">
		<text>Я от Восьмого на счет настойки.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog5_phrase_2">
		<text>В курсе, уже получил его мысленное сообщение. Только с чего это он взял, что я отдам свой последний запас настойки ему прямо сейчас и главное - просто так?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog5_phrase_3">
		<text>Стоит вопрос о функциональности Инкубатора.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog5_phrase_4">
		<text>Не знаю, что он там натворил с Инкубатором, но настойки просто так я ему не дам. А вдруг он вообще не заработает? Настойки-то всего одна бутылка осталась.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog5_phrase_5">
		<text>О Боже, просто скажи, что мне нужно сделать, чтобы ты отдал эту несчастную бутылку и забыл о ней.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog5_phrase_6">
		<text>Так, гм... Надо подумать. У меня тут дверцу холодильника заклинило, а в нем мясо лежит. Можно просто выломать ее, но жаль портить имущество. Если сможешь открыть дверь, то получишь настойку.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog5_phrase_7">
		<text>Сейчас посмотрю что там с твоим холодильником.</text>
	</string>

	<string id="subject6_dialog6_phrase_1">
		<text>Холодильник открыт.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog6_phrase_2">
		<text>Ты смотри, молодец! Руки из правильного места, хоть и человечишко.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog6_phrase_3">
		<text>Где моя настойка?</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog6_phrase_4">
		<text>Держи. Только не вздумай пробовать - она на легком растворе соляной кислоты.</text>
	</string>
	<string id="subject6_dialog6_phrase_5">
		<text>Спасибо, что предупредил.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_1">
		<text>Эй, послушай меня в последний раз.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_2">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_3">
		<text>У меня грибная настоечка есть. Гляди, какая крепкая! У Седьмого достал.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_4">
		<text>На кой ляд она тебе сдалась, человечишко? Может, ты ее выпить задумал?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_5">
		<text>А что, может и выпью. Не пропадать же добру...</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_6">
		<text>Не делай глупостей, дурья башка... Для тебя эта жидкость - яд.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_7">
		<text>С чего вдруг такая забота о моей жалкой людской натуре?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_8">
		<text>Да мне просто настойки жалко. Испортишь хороший продукт.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_9">
		<text>Давай договоримся. Я тебе настойку, ты мне - информацию о перфокартах.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_10">
		<text>Черт с тобой, человечишко. Уговорил.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog2_phrase_11">
		<text>Сразу бы так.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_1">
		<text>Что на счет перфокарт?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_2">
		<text>Дело обстоит следующим образом: я - ведающий древними знаниями Общины. Все записи, содержащие полезную информацию, должны быть достоянием подопытных, потому что в них содержатся полезные сведения по поводу Эксперимента. Но люди, которые хотят прекратить Эксперимент, заперли свитки с информацией в крепкие железные ящики с хитрыми замками. Их нельзя ни разбить, ни взломать. Видишь эти три ящика у стены напротив?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_3">
		<text>Ну да. Это сейфы.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_4">
		<text>Моя работа заключается в добыче из этих ящиков свитков со знаниями. Пока что удалось раскрыть только один ящик, его уже здесь нет. Там содержалась полезная информация, касающаяся технологий и машин, она пригодилась нашим инжеренам. Благодаря этой информации они настроили машины и теперь Община может регулярно пользоваться электричеством. Также в том ящике был обнаружен журнал с учётом всех знаний, запертых во всех остальных ящиках. Там были упомянуты и перфокарты. В каком именно ящике они находятся - не могу сказать точно, но они есть. Сам понимаешь, что для того, чтобы получить их, нужно открыть ящик.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_5">
		<text>Предлагаешь мне взломать один из сейфов, но не знаешь, какой именно?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_6">
		<text>Да, придется действовать наугад.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_7">
		<text>Как же их взламывать?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_8">
		<text>Каждый из ящиков закрыт на цифровой пароль. Нужно узнать эти пароли.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_9">
		<text>Но это же нереально.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_10">
		<text>Есть одна зацепка. Я заметил, что код уже открытого мной ящика очень похож на некоторые цифры. Это цифры из журнала учёта всех знаний. Там есть разная информация, но не вся она мне понятна. Можешь ознакомится с ней, журнал лежит на столе. Проблема только в том, что мне не все там понятно... Если подберешь код к нужному ящику и откроешь его - получишь перфокарты.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog3_phrase_11">
		<text>Надо попробовать.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_1">
		<text>В журнале есть упоминание о сейфах.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_2">
		<text>Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_3">
		<text>Там упоминается некий прибор, с помощью которого можно открыть любой сейф.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_4">
		<text>Полезная штуковина! И где же она находится?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_5">
		<text>Если б я знал. Есть информация, что ею владел какой-то офицер безопасности.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_6">
		<text>Не знаю таких... Впрочем, если это был человек, то скорее всего чудо-штуковина здесь, в Общине.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_7">
		<text>С чего ты взял?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_8">
		<text>Великий Доктор в одной из своих проповедей говорил, что Общину построили люди, но все они здесь погибли, - потому что восстали против Эксперимента. Их убили просвещенные... Поищи-ка чудо-штуковину здесь. Думаю, найти ее реально. Чтоб тебе было легче, дам совет: для начала найди место, где обитал этот самый "офицер" или как его там.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog4_phrase_9">
		<text>Поищу.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_1">
		<text>Перфокарты найдены.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_2">
		<text>Молодец, человечишко! Теперь слушай дальше: вставь их в програмный блок, он находится слева от дисплея.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_3">
		<text>А потом?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_4">
		<text>Потом тебе надо будет задать три режима для работы инкубатора: температуру, давление и излучение. Каждый из параметров должен соответствовать установленной норме. Сначала все параметры надо повысить, - это стимулирует метаболизм грибницы и спровоцирует рост грибов. Затем надо быстро сбросить все параметры до минимума, иначе грибница может перегреться. Сброс параметров производится тремя зелеными кнопками, расположенными на стене рядом. Если все будет выполнено верно, то с грибницы можно будет собрать очередной урожай. Приступай, человечишко.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_5">
		<text>Не понял... С какого перепугу все это должен делать я?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_6">
		<text>Если хочешь есть, то сделаешь. Грибы эти тебе пригодятся, к примеру, для выведения бактерий и микроорганизмов, употребленных тобой вместе с мясом крыс. Конечно, от них ты заразишься некоторой дозой радиации, но ее можно будет вывести лекарствами.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_7">
		<text>Я готов попробовать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_8">
		<text>Нафиг мне все это надо.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_9">
		<text>Тогда вставляй перфокарты в програмный блок и вперед. Я тебя подстрахую.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog3_phrase_10">
		<text>Под твою ответственность.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_2_dialog4_phrase_1">
		<text>Похоже, что мне удалось запустить инкубатор.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog4_phrase_2">
		<text>Ты удивил меня, человечишко. Обычно от вас одни проблемы... Что-ж, теперь ты можешь пользоваться инкубатором и собирать урожай с Грибницы когда посчитаешь нужным. Но не чаще одного раза в час! Грибнице нужно время для регенерации.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_2_dialog4_phrase_3">
		<text>Понятно.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_1">
		<text>Я нашел поврежденные пачки документов в сейфах.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_2">
		<text>Отдай их мне! Я - ведающий знаниями, они должны быть у меня.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_3">
		<text>Эти бумаги настолько повреждены крысами и сыростью, что на них нельзя почти ничего разобрать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_4">
		<text>Ты не понимаешь, человек. У меня есть специальный дар - видеть то, что было написано и стерто временем. Для тебя буквы на этих листах уже не видны, а я могу читать по ним без запинки.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_5">
		<text>Интересная способность. Что ты сможешь дать мне за эти документы?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_6">
		<text>Раз уж ты помог мне с этими чертовыми ящиками, то я дам тебе кое-что - красивую штуковину, которую я нашел в крысиной норе. Вы, люди, такие цените, а нам они не нужны.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_7">
		<text>Давай, не помешает.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_8">
		<text>Когда ты подошел ко мне в первый раз, я был не в духе - извини. Это произошло от того, что моего друго Десятого посадили в заключение. Теперь ему грозит смерть.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_9">
		<text>Я встречал его в карцере. он сказал мне, что его посадили туда за то, что он хотел бежать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_10">
		<text>Да, это серьезное преступление. Возможно, Десятого и не приговорили бы к смерти, если бы не предыдущие беглецы.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_11">
		<text>Случаи побега были и раньше?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_12">
		<text>Да. Задолго до твоего прихода из Общины сбежали трое подопытных - Четырнадцатый, Восемнадцатый и Третий. С тех пор Великий Доктор приказал карать всех, кто попытается бежать. С одной стороны это правильно - ведь беглецы могут открыть местонахождение Общины людям и тогда нам всем придет конец. Но с другой - нас и так очень мало и убивать себе подобных это неправильно... Впрочем, Великому Доктору виднее. Он нас создал, он же вправе нас и уничтожить.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_13">
		<text>Мне кажется, я встречал кого-то из ваших беглецов на поверхности.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_14">
		<text>Послушай, человек... Раз уж ты относишься без вражды по отношению к нам, то сделай еще одно дело для меня. Отнеси моему другу Десятому передачу в карцер. Его там совсем не кормят.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_15">
		<text>Но как я туда попаду?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_16">
		<text>Дверь карцера может открыть только Тринадцатый. Я мысленно поговорю с ним. Думаю, что он не откажет мне. Дело в том, что Десятому запрещено общаться с подопытными, а вот с людьми можно, поэтому я и прошу именно тебя.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_1_dialog5_phrase_17">
		<text>Хорошо, я передам ему пищу.</text>
	</string>


	<string id="subject7_dialog1_phrase_1">
		<text>Здравствуй, подопытный. Я по делу.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_2">
		<text>Ух ты, человечишко! Кто тебя сюда пустил?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_3">
		<text>Сам пришел. Мне сказали, что ты занимаешься машинами и механизмами.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_4">
		<text>Тебе это зачем?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_5">
		<text>Меня интересует машина, которая называется "Реморализатор".</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_6">
		<text>Откуда ты знаешь о ней?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_7">
		<text>Двадцатый рассказал в награду за помощь.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_8">
		<text>Эта машина создавалась людьми для исследований над нами, подопытными. В ней есть нечто, которое источает невидимые лучи, действующие на мозг так, чтобы подопытный становился спокойным и не смел думать о сопротивлении. Люди специально воздействовали на подопытных этими лучами, но продолжалось это только до тех пор, пока Великий Доктор не освободил нас. Люди боялись, что мы восстанем против них за жестокие опыты и операции, за убийства и уродства. Хвала Великому Доктору за наше освобождение!</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_9">
		<text>А как эти лучи смогут повлиять на мой мозг?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_10">
		<text>Я не знаю этого. Ты что, хочешь попробовать? Смелый, однако! Не боишься стать скотом, как твои предшественники?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_11">
		<text>Я не собираюсь совать в неё свою голову. Просто интересно.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_12">
		<text>Я помогу тебе в этом деле, но сначала ты должен помочь мне. У меня проблема с работой.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_13">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_14">
		<text>Как я уже сказал, я занимаюсь машинами и механизмами. Это очень важная функция, потому что именно мои насосы перекачивают для Общины воду и мои генераторы вырабатывают энергию, которая нужна для работы насосов. Однако с недавнего времени энергия стала поступать от генераторов к другим машинам неравномерно. Похоже, что провод, идущий от них, где-то поврежден или перекушен крысами. Исправить это должен я, но у меня много других дел, а ты как раз болтаешься без занятия. Найди место, гда оборван провод и почини его. Кроме того, есть еще одна беда: трубы, по которым течет вода, старые и во многих местах прохудились. Необходимо проверить их на неплотности и если таковые найдуться - заделать их.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_15">
		<text>Здесь много проводов и труб... Как я всё это сделаю?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_16">
		<text>В углу этого цеха есть эта штука с информацией... Забыл, как он правильно называется. Так вот, в нем имеется схема электролинии Общины, а также инструкции по ремонту труб. Найди их, изучи и устрани поломки.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_17">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog1_phrase_18">
		<text>Да, но я пока не готов.</text>
	</string>

	<string id="subject7_dialog2_phrase_1">
		<text>Кажется, я устранил все неполадки.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog2_phrase_2">
		<text>Ты меня удивляешь! Если б ты не был вонючим человечишкой, из тебя получился бы неплохой специалист.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog2_phrase_3">
		<text>На счет вони кто бы говорил. Меня всё еще интересует Реморализатор. Не знаешь, как он включается?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog2_phrase_4">
		<text>Ты самоубийца, человек, ты знаешь об этом? Впрочем, дело хозяйское. Если тебе так хочется испробовать на себе промывку мозгов, то подойди к Тринадцатому. Именно он отвечает за эту машину, следит за ней и охраняет ее. Просто подойди к нему и попроси, чтобы он испытал на тебе силу Реморализатора. Он уже делал опыты над такими-же людишками, как ты, так что ему не впервой. А как он включается - точно не помню, но вроде там был какой-то тумблер сзади... Всё равно ты не разберешся.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog2_phrase_5">
		<text>Ясно.</text>
	</string>

	<string id="subject4_dialog4_phrase_1">
		<text>Скользкий червь обращается к тебе, о адепт!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog4_phrase_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog4_phrase_3">
		<text>Я от Двадцатого на счет передачи.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog4_phrase_4">
		<text>Помню, помню. Только зачем так беспокоиться за этого недоумка, все равно я лично казню его через два дня... В общем, сейчас я открою дверь и у тебя будет пять минут чтобы передать всё, что надо. Если не успеешь - будешь сидеть вместе с ним два дня, хе-хе-хе! Понял меня, червяк?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog4_phrase_5">
		<text>Так точно, ваше благородие... Точнее, адепт!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog4_phrase_6">
		<text>Тогда вали. Время пошло!</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_1">
		<text>Эй, привет! Я от Двадцатого. Он передал тебе немного еды. Вот, возьми.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_2">
		<text>Я знал, что ты вернешься, Жекан.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_3">
		<text>Откуда?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_4">
		<text>После того, как тебя увели, я много думал. Учитывая то, что тебя не убили сразу-же на входе в Общину или не зажарили твой мозг, напрашивается вывод, что ты кому-то здесь понадобился. Живым и здравомыслящим. Поэтому я и не удивлен видеть тебя снова.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_5">
		<text>Кому я здесь могу быть нужен?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_6">
		<text>Давай обо всем по порядку. Как тебе уже сказали ранее, меня посадили сюда и приговорили к смерти за то, что я хотел сбежать из Общины. Слышал об этом?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_7">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_8">
		<text>Не кажется ли тебе странным, что здесь, в изолированной Общине, расположенной посреди изолированой-же Зоны отчуждения, действуют такие строгие законы?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_9">
		<text>Откуда ты знаешь о Зоне отчуждения?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_10">
		<text>Я знаю намного больше других подопытных и адептов. В мою голову были вложены знания, позволяющие мне ведать электроникой и компьютерами, чинить их и настраивать. Я долгое время работал на благо Общины, занимаясь именно этим. Но однажды я заметил одну странность: почему-то всё оборудование одного поределенного типа в Общине было намеренно уничтожено или испорчено так, чтобы его нельзя было починить. Это было оборудования ,с помощью которого можно было связываться с другими собеседниками на дальних расстояниях. Подопытным в нем не было необходимости, но людям, не обладающим языком мыслепередачи, оно когда-то служило.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_11">
		<text>Ты имеешь в виду связь? Радио, телефон, радиостанции?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_12">
		<text>Да, так оно называтся по вашему. Я искал техническую документацию чтобы починить эти приборы, но выяснилось, что ее кто-то забрал или уничтожил. Скорей всего, кто-то намеренно пытался сделать так, чтобы Община была отрезана от всех средств общения с внешним миром. Тогда у меня возникла мысль: зачем это нужно? Может, кто-то, пытавшийся изолировать Общину, боялся неких последствий?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_13">
		<text>Возможно, у него были опасения, что люди найдут Общину по радиосигналам.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_14">
		<text>Может и так. Но у меня возникла иная мысль. Что, если этот кто-то намеренно хотел изолировать нас от внешнего мира потому, что что-то скрывал? Или не хотел, чтобы подопытные узнали о чем-то, о чем им не следует знать? Я задался идеей восстановить связь со внешним миром. Нашел чудом сохранившуюся схему простого транзисторного радиоприемника и из запасных частей и отходов электроники смастерил его. Так я узнал, что нас окружает Зона, а вокруг нее простилается огромный мир, наполненный людьми. Великий Доктор всё время говорил нам, что людей на самом деле немного и что победить их можно и нужно только бороться и верить. Теперь-же мне стало ясно, что это не правда. Кроме того, я узнал еще одну шокирующую для меня вещь.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_15">
		<text>Какую?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_16">
		<text>Оказывается, мы, подопытные никакие не сверхсущества. Мы просто несчастные мутанты, результат генетических и прочих чудовищных экспериментов. И что самое страшное: все мы когда-то были людьми. Обычными людьми, жившими во внешнем мире. Здоровыми, полноценными, возможно даже радовавшимися жизни... Зачем люди так нас изуродовали? Зачем посадили в это сырое подземелье? Зачем стерли нам нашу память, нашу жизнь? Это самый чудовищный эксперимент, который только может быть. Меня обуяла злость. Злость и смятение.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_17">
		<text>Хм, вполне правдоподобная теория. Что ж, сочувствую.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_18">
		<text>Я решил, что все подопытные, живущие в Общине, должны знать, кем они являются на самом деле. Эта дурацкая игра, выдуманная Великим Доктором про злостных врагов-людей и Эксперимент должна закончится. Если мои братья не выйдут на поверхность, то они будут обречены на медленное загнивание здесь, под землей. Я дал себе слово, что открою тайну всем, кому смогу и кому успею рассказать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_19">
		<text>Кто такой Великий Доктор? Это человек?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_20">
		<text>Скорее всего да. Но вопрос в другом: зачем это всё? Зачем продолжать эту игру, если всё закончилось? Ты ведь и сам знаешь, что Община уже давно потеряла свой смысл, как поле для экспериментов над людьми и подопытными. Зачем же тогда продолжать? Однако Доктор, как видишь, гнет свою линию, вместо того, чтобы отпустить моих братьев на волю... Слушай, человек! А может, ты поможешь нам?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_21">
		<text>Что я могу сделать?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_22">
		<text>Дело обстоит так: здесь, на первом уровне Общины, есть штуковина, которая называется Реморализатор. Это прибор, оставшийся от учёных, работавших здесь до нас. Все подопытные считают, что Реморализатор давно отключен, но на самом деле это не так: он продолжает работать, протсто на другой волне. Прибор этот действует на мозг, внушая интерес к повседневной работе и созидательному труду, действуя на всех подопытных. Однако если выключить Реморализатор на другую волну, то он не сможет подавлять их и у них возникнут мысли об агрессии и сопротивлении. Понимаешь, о чем я?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_23">
		<text>Ты хочешь освободить всех и удрать?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_24">
		<text>Да, именно так. Наша цель - свобода! Однако на пути к ней стоит Великий Доктор. Ключ от входных дверей Общины хранится лично у него - так было сделано после нескольких случаев побега. Без ключа из Общины не выбраться - дверь очень крепкая и бронированная. Так что если хочешь освободится сам, человек, тебе придется действовать вместе с нами и свергнуть Доктора. Согласен на это?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_25">
		<text>Похоже, что выбора у меня нет. Но я бессилен против телепатии адептов!</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_26">
		<text>Все подопытные и я в том числе тоже бессильны против них. Но будем действовать хитро. У меня есть план.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_27">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_28">
		<text>Сначала ты узнаешь у Одиннадцатого всё, что он знает об этой машине. Это необходимо для того, чтобы узнать, где располагается переключатель нагрузки. Затем ты должен подойти к Тринадцатому и попросить его испытать реморализатор на тебе. Он уже испробовал его на некоторых людях. Этот опыт для тебя смертелен, но ты должен будешь перед самым включением поля нажать специальный тумблер на приборе. Этим ты переключишь Реморализатор в режим пиковой нагрузки и через две секунды он просто сгорит. Я сам много раз видел его электронную схему и могу гарантировать это. Как только это будет сделано, произойдет сильный всплеск пси-энергии, который на некоторе время оглушит всех подопытных, в том числе и Тринадцатого. Ты должен будешь воспользоватся моментом и сразу-же его убить.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_29">
		<text>Но у меня нет оружия. И где именно находится нужный тумблер?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_30">
		<text>Я знаю, где его можно достать, - у одного из людей, которых зомбировал Тринадцатый, есть оружие, его не отобрали при обыске... После того, как адепт умрет, нужно будет взять с его тела ключ от дверей на первый уровень Общины. Пока ты будешь всё это проделывать, Двадцатый откроет дверь карцера и освободит меня. Мы договорились с ним заранее. На счет тумблера - информацию о нем тебе даст Одиннадцатый. Ему однажды приходилось чинить агрегат.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_31">
		<text>А дальше?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_32">
		<text>Дальше мы должны будем проникнуть на первый уровень и добраться до Доктора. Убивать его, я думаю, не понадобится, впрочем, посмотрим, какое сопротивление он окажет. Проблему могут составить адепты, обитающие на первом уровне и охраняющие его. Они могут убить и человека, и подопытного одним взглядом. Придется действовать осторожно.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_33">
		<text>Я отправляюсь к Тринадцатому.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_34">
		<text>Удачи тебе, Жекан! Свобода - наша жизнь!</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog2_phrase_35">
		<text>Спасибо тебе.</text>
	</string>

	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_1">
		<text>Эй! Ты слышишь меня?</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_2">
		<text>Ну не надо, ну не стукай! Не стукай!</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_3">
		<text>Успокойся, я не собираюсь тебя бить.</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_4">
		<text>Ой, братишка, вернулся, да? Проголодался, наверное?</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_5">
		<text>Я не братишка. У тебя есть оружие?</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_6">
		<text>Братишка мой, братишка... Дай хлебушка!</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_7">
		<text>У меня нету хлеба.</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_8">
		<text>Сладкого хлебушка...</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_9">
		<text>Где я тебе его возьму... Может, тебе крысу дать?</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_10">
		<text>Покушаем вместе, посидим... Вот в деревнях все хлебушек ели.</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog1_phrase_11">
		<text>Понятно, ты есть хочешь. Сейчас сварю тебе немного мяса, подожди.</text>
	</string>

	<string id="x18_cattle1_dialog2_phrase_1">
		<text>У меня есть мясо. Вот, поешь.</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog2_phrase_2">
		<text>Уф-ф! У-ф-ф-ф!!</text>
	</string>
	<string id="x18_cattle1_dialog2_phrase_3">
		<text>Я еще вернусь.</text>
	</string>

	<string id="subject4_dialog5_phrase_1">
		<text>Скользкий червь обращается к тебе, о адепт.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_2">
		<text>Ну что еще?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_3">
		<text>Я хочу попробовать на себе силу Реморализатора.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_4">
		<text>Что?! Ты хоть знаешь, что это такое?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_5">
		<text>Это машина, принадлежавшая людям.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_6">
		<text>И что с того? С чего это вдруг тебе захотелось сунуть в нее свою голову? Ты что, не знаешь, что в девяти случаев из десяти для тебя это - смерть?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_7">
		<text>Знаю. Но я хочу стать просвещенным! Для этого я должен развить свой мозг.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_8">
		<text>Просто я не верю вам, адепт.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_9">
		<text>Что ты мелешь? Мерзские людишки не могут быть просвещенными. Просвещенных может сотворить только Великий Доктор... Постой, что-то здесь не так. Может, ты задумал меня провести, червяк? Что это у тебя за спиной? Оружие?</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_10">
		<text>Нет, о адепт... Это просто такой инструмент. Я работал в цеху, помогал Одиннадцатому.</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_11">
		<text>Ложь! Я вижу твои мысли, ты принёс сюда нож!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_12">
		<text>Что вы, адепт, я не думал ничего такого!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_13">
		<text>Хе-хе-хе! А ты и смешной, червяк. Ладно, всё равно скучно, хоть позабавлюсь, что ли. Подойди вплотную к Реморализатору и жди. Через минуту я включу его, а еще через несколько секунд он заработает. Это недолго, не успеешь вспомнить всю свою никчёмную жизнь, хе-хе! Ступай к машине. И не вздумай удирать - я сам прикончу тебя!</text>
	</string>
	<string id="subject4_dialog5_phrase_14">
		<text>Уже иду.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_1">
		<text>Реморализатор отключен, Тринадцатый мертв.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_2">
		<text>Наконец-то! Теперь тирания Доктора точно будет свергнута. Надо пробираться на первый уровень Общины.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_3">
		<text>Почему к нам присоединилось так мало подопытных? Где остальные?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_4">
		<text>Я посылал им свои мысленные послания о помощи, но они не ответили... Видимо, они не разделяют наших с тобой устремлений. Ничего, нас и так немало.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_5">
		<text>Против адептов это слабая сила... Слушай, когда я только пришел в Общину, у меня было с собой оружие, снаряжение, но его отобрали. Где оно может быть?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_6">
		<text>Скорей всего в кладовой. Это дверь в коридорчике, рядом со входом в зал с Реморализатором. Ключ от нее должен был быть у Тринадцатого... Вроде как. Ты обыскивал его?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_7">
		<text>Да, но нашел только ключ-карту.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_8">
		<text>Значит ключи от кладовой он успел передать кому-то на первый уровень, может даже самому Доктору. Ну что ж, значит у тебя есть дополнительный стимул добраться до него! А ключ-карта должна открыть нам вот эту дверь, ведущую вниз.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_9">
		<text>Ты хоть раз бывал на первом уровне?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_10">
		<text>Нет, туда имели право входить только адепты и просвещенные. Действовать будем по обстоятельствам. Спустимся вниз и там осмотримся. Надо быть очень осторожными, потому что Доктор всё время следит за нами и в курсе всех наших действий.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_11">
		<text>Он же вроде как обычный человек.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog3_phrase_12">
		<text>Его "электронные глаза" установлены по всему второму уровню. Ты и сам их не раз видел, висящими на стенах. Открывай дверь картой и вперед.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog4_phrase_1">
		<text>Почему ты остановился?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog4_phrase_2">
		<text>Не спеши! Я чувствую адептов, их много. Около десяти или вроде того... Один из них бродит совсем рядом - за той дверью, по коридору. У тебя есть оружие, попробуй подкрасться к нему и тихо убить. Тогда мы сможем пробраться дальше.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog4_phrase_3">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog4_phrase_4">
		<text>Не допускай, чтобы он тебя заметил, иначе умрешь на месте! Действуй осторожно.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog4_phrase_5">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_1">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_2">
		<text>Мне кажется, что эта дверь ведет туда, куда нам нужно.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_3">
		<text>Она заперта на кодовый замок.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_4">
		<text>Вижу. Но я же говорил тебе, что разбираюсь в электронике. Могу чинить, а могу и ломать, точнее, взломать. Или подобрать нужные цифры для этого замка. Вот только мне понадобится кое-что для этой процедуры.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_5">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_6">
		<text>Чтобы быстро подобрать код к двери, я должен собрать и подключить к замку простое электронное устройство, состоящее из нескольких электронных модулей. Но модулей этих у меня нету.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_7">
		<text>Думаешь, их можно найти где-то поблизости?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_8">
		<text>Вполне возможно. Поищи их, пожалуйста, тогда я смогу взломать замок и открыть дверь. Мне нужны три больших модуля и два маленьких.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog5_phrase_9">
		<text>Поищу.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog6_phrase_1">
		<text>Электросхемы у меня.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog6_phrase_2">
		<text>Молодец! Теперь я займусь взломом замка, а ты покарауль здесь. Сдается мне, что Доктор просто так не отступит и будет нам мешать. Я постараюсь не затягивать.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog6_phrase_3">
		<text>Окей.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog6_phrase_4">
		<text>Кстати, Двадцатый нашел тут кое-что. Вроде-бы это должно быть оружие, но я не могу сказать точно, поскольку ни разу его не видел. Возьми, может пригодится.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog6_phrase_5">
		<text>Спасибо, не помешает.</text>
	</string>

	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_1">
		<text>Чёрт... Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_2">
		<text>Ты наступил на мою растяжку. Успокойся, с тобой всё нормально.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_3">
		<text>Вы - Доктор?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_4">
		<text>Собственно. А ты - убийца.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_5">
		<text>Почему убийца?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_6">
		<text>Сейчас объясню. Я расскажу тебе всё, отвечу на вопросы, которые ты мне еще не задал, но очень хочешь задать.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_7">
		<text>Внимательно слушаю.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_8">
		<text>Как ты уже сам догадался, мы с тобой находимся в секретной лаборатории. Она имеет индекс Х-18 и в ней до Второй катастрофы проводились исследования по воздействию радиации и пси-излучения на живые организмы. Опыты проводились над разными существами: от плесенных грибов и крыс, до... людей.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_9">
		<text>Секретные опыты над людьми? Доктор Менгеле одобряет.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_10">
		<text>Твоя ирония не совсем уместна, но это не важно. Такие опыты проводились не только здесь, а и на других объектах и в другие времена. Результатом их должно было стать лекарство, позволяющее людям справляться с последствиями ядерной войны: высокой радиацией, голодом, холодом, инфекциями. Универсальный препарат имел рабочее название Б-38. Его действие заключалось в растормаживании гипоталамуса и других частей головного мозга, стимулирующих имунную систему и другие защитные системы организма. Однако в процессе разработки у подопытных обнаружились побочные эффекты.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_11">
		<text>Телепатия?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_12">
		<text>Да. Выяснилось это случайно: один из подопытных признался, что давно общается со своими сокамерниками, сидящими в других камерах, мысленно. Начались более развернутые исследования в плане изучения пси-способностей. Так была начата новая программа под названием "Ген". Её целью стала выработка усиленных пси-способностей у отдельных подопытных, вплоть до телекинеза и подавления функций могза других организмов. Проще говоря, мы хотели развить способности подопытных до такой степени, чтобы они могли убивать или выводить из сознания всех, находящихся на некотором расстоянии от них. Эти опыты финансировал совет обороны.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_13">
		<text>Военные?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_14">
		<text>Да. Сам понимаешь, такие ходячие бойцы-телепаты нужны были армии. Для программы "Ген" набрали новых подопытных. Именно с ними ты мог общаться ранее. Все они были обычными людьми, а не заключенными-смертниками, как это делалось ранее. Набирали людей самых разных статусов и профессий. Их чаще всего просто похищали или устраивали так, чтобы они считались "пропавшими без вести". Сразу после поступления в лабораторию им проводили курс обработки специальными препаратами, стирающими память. Эти люди словно-бы рождались заново в стенах этой лаборатории, они становились заготовками для опытов с Б-38.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_15">
		<text>Но ведь это же преступление! Если такое выяснится, то будет большой скандал.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_16">
		<text>Вряд-ли. Теперь, после Второй катастрофы обстоятельства сильно поменялись... В общем, опыты программы "Ген" стали приносить некоторые результаты, но тут грянула вышеупомянутая катастрофа и персонал был эвакуирован из Х-18. Было принято решение запечатать лабораторию, оставив подопытных и оборудование внутри. Такой приказ поступил от ведомства совета обороны. Всем учёным приказано было покинуть комплекс, но я не выполнил этот приказ.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_17">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_18">
		<text>Дело вот в чём. За несколько лет работы с этими подопытными я как-то привязался к ним... Не знаю, как это точнее сказать. Конечно мне было жалко и несчастных, ни в чём не виноватых людей с изуродованной жизнью, и огромного объема проделанной работы, и многого другого. Я решил остаться здесь на свой страх и риск. Зачем? У меня возникла одна идея. "Что, если дать этим подопытным будущее? - сказал себе я, - ведь у меня есть все условия для этого". Я придумал такой план: объявить себя главным существом, создателем, Богом, если угодно. Богом для этой горстки несчастных изуродованных людей. Придумать для них смысл жизни, чтобы не допустить медленного угасания в стенах подземелья. Сотворить им идею, цель, за которую они захотят бороться и ради которой будут жить. Придумать простые законы существования этого небольшого общества. Определить им главного врага, - ведь именно борьба против общего противника объединяет людей как ничто другое. Так появилась Община, Биборан, Проповеди по радио, Подопытные, Адепты, враги-люди и Просвещенные. Так появился и я - Великий Доктор. А потом появился ты. Убийца этого мира. Моего мира.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_19">
		<text>Смелая идея. Однако не я заварил эту кашу.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_20">
		<text>Да, я уже понял, что это был замысел Десятого... Я читал его дело до превращения в подопытного, он был учёным, считался диссидентом... Всё таки опыты не полностью стерли ему память. Это он подговорил тебя выключить Реморализатор Кайманова?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_21">
		<text>Да. Зачем превращать подопытных в марионеток с помощью излучения? Разве это основа для нового общества?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_22">
		<text>Ты ничего не понимаешь. Излучение реморализатора не зомбировало подопытных и не заставляло их думать так или иначе. Оно подерживало в них жизнь, питало их человеческую суть.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_23">
		<text>Не пойму, о чем вы.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_24">
		<text>Действие препарата Б-38, который давали всем подопытным, необратимо. Это медленная, неостановимая мутация всего организма, превращение человека в урода-мутанта с пси-способностями. Ты видел адептов и просвещенных на втором уровне? Они могут убить взглядом, но они уже не люди - не разговаривают, не мыслят, просто тупо подчиняются моим мысленным приказам. Такое-же произойдет и с подопытными первого уровня, если они не будут регулярно облучаться Реморализатором Кайманова. Его волны тормозили дейтсвие препарата Б-38. Теперь-же эта преграда отсутствует.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_25">
		<text>Я не знал об этом...</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_26">
		<text>Все оставишеся в живых обречены... Они медленно превращаются в контролёров - так местные разведчики назвали тех подопытных, которые сбежали из Х-18 на поверхность и там одичали. Теперь ты понял, какую ошибку совершил?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_27">
		<text>У меня не было выбора.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_28">
		<text>Да. Похоже, это судьба. </text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_29">
		<text>Что ты знаешь об "Исполнителе желаний"?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_30">
		<text>Слышал что-то о нём, прослушивая радиопередачи с поверхности... Ничего определенного. Похоже, просто некая аномалия. Меня такое не интересует.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_31">
		<text>В зоне меня преследуют какие-то люди с необычным оружием. Это что, тоже отголоски неких экспериментов?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_32">
		<text>Скорее всего это дело рук Главного Учёного.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_33">
		<text>Кто это?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_34">
		<text>Как я уже сказал, существовало несколько таких секретных лабораторий, как эта. В нашей проводились опыты над людьми и разрабатывались лекарства, в других же проектировалось секретное оружие нового типа действия. Я немного знаю об этом, помню только, что речь вроде-бы шла о переносных излучателях небольшой мощности, которые планировалось использовать как личное оружие. Заведовал этими исследованиями один известный учёный-физик, имя которого мне неизвестно. Все называли его просто Главный Учёный.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_35">
		<text>Интересно получается. Что ты планируешь делать теперь?</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_36">
		<text>Не знаю... Ведь для этих несчастных я был смыслом жизни, а они - моим смыслом. Я одинок, у меня нет семьи, детей, родители давно умерли. Во внешнем мире я давно считаюсь погибшим. Здесь я был всем, теперь я стал ничем. Жизнь окончена. Ты можешь быть свободным - я разблокировал замок на входной двери лаборатории. До свидания.</text>
	</string>
	<string id="x18_general_doktor_dialog1_phrase_37">
		<text>Подожди, мы еще можем...</text>
	</string>




	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_1">
		<text>Ты звал - я пришел.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_2">
		<text>Рад видеть, что ты жив. Ну что, нашел то, что осталось от Крысобоя с компанией?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_3">
		<text>Нашел. И еще кое-что. Такое, что рассказать - никто не поверит.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_4">
		<text>Да ладно! И что ж там такое?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_5">
		<text>Давай потом как-нибудь. Сядем, посидим, бутылочку откупорим, я всё подробно расскажу. А сейчас ближе к делу. Зачем звал?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_6">
		<text>В общем, слушай. Я, пока ты там на фабрике лазил, некоторое время следил за Недостройкой. И разглядел кое-что очень интересное.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_7">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_8">
		<text>Сначала я заметил там нескольких человек. В каких-то невзрачных одеждах, ни на учёных, ни на вояк вроде-бы не смахивающих. Вооруженных. По моим наблюдениям они эту Недостройку охраняют: патрулируют территорию, выглядывают из окон, но всё делают очень осторожно, стараются, видно, чтобы их никто не заметил.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_9">
		<text>Что там такого в этой Недостройке, чтобы охранять ее в такой секретности?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_10">
		<text>Слушай дальше... Я некоторое время наблюдал за этими товарищами, потом решил зайти с другой стороны и в одном из окон разглядел... Ты не поверишь - огромный артефакт!</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_11">
		<text>Серьезно?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_12">
		<text>Вполне! Бинокль у меня отличный, армейский, двадцатикратный. Погода тоже была хорошая, ясная. Там, в Недостройке, находится здоровенный артефакт. Величиной со шкаф или больше. С виду как большой кристалл. Вокруг него даже искры прыгают. А все эти тёмные личности, которые там снуют, его просто нашли и охраняют, дожидаясь вертушки, которая отсюда артефакт и увезет! Потому там и турелей понаставили - чтоб никто не добрался до такого крутого хабара.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_13">
		<text>Серега, я верю, что ты видел там нечто похожее на артефакт, но в остальное верится с трудом.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_14">
		<text>Жекан, отбрось сомнения. Это наш шанс! Если мы не завладеем этим богатством, то оно улетит у нас из-под носа в буквальном смысле. Ты готов рискнуть?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_15">
		<text>Что ты имеешь в виду?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_16">
		<text>Мы должны выкрасть этот мега-артефакт.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_17">
		<text>С ума сошел?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_18">
		<text>Ничуть. Я всё продумал! План таков: поскольку просто так к Недостройке не подойдешь, то надо пробраться внутрь через воздушную галлерею. Это такой коридор на сваях, ведущий внутрь двора вокруг здания. Если мы проберемся по нему, то турели по нам не попадут.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_19">
		<text>А охрана?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_20">
		<text>С ней мы разберемся, я думаю. Есть другая проблема: в воздушной галлерее завелась аномалия "Рой". Это стая таких маленьких желтых жужжащих точек, вроде мух, от которых не спасает никакой костюм. Нам понадобится артефакт "Улей", который защитит нас от аномалии. Я уже нашел его некоторое время назад, но у меня его украли. Поможешь найти? Проберемся в недостройку, захватим крутой хабар и разбогатеем! Кстати говоря: этот самый мега-артефакт может быть как раз тем самым "Исполнителем желаний", который ты ищешь. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_22">
		<text>Я готов рискнуть. Кто украл у тебя "Улей"?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_23">
		<text>Давай поговорим об этом позже.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_24">
		<text>Одно существо. Не человек, но и не монстр... Его обычно называют оборотнем, потому что он может превращаться в других мутантов. В обычном же виде смахивает на уродливого человека, с ним можно поговорить. Я однажды встретил его, даже немного подлечил и покормил. А потом эта тварь стала за мной следить и разорять мои схроны. Зачем он это делает - Зона знает! В общем, давно я хотел оборотня грохнуть, но никак руки не доходили. А тут он как раз у меня "Улей" стащил - отличная возможность поквитаться.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_25">
		<text>Где он может находится?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_26">
		<text>Обычно в такое время он появляется неподалеку, у заброшенного убежища. Там когда-то разведчики жили, но теперь какая-то гадость завелась. Ориентир - большая ржавая конструкция, что у фабрики. Пойди и разберись с ним. Главное - верни артефакт.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog1_phrase_27">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_1">
		<text>Артефакт "Улей" у меня.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_2">
		<text>Вот это ты молодец, прям настоящий разведчик. Так, не будем терять время даром, отправляемся к галерее.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_3">
		<text>Подожди, ты уверен, что это того стоит? Чёрт его знает, что там за дела творятся в этой Недостройке.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_4">
		<text>Жекан, ты хочешь один раз в жизни напрячься, а потом только отдыхать? Знаешь, сколько сейчас дают за уникальные артефакты? У меня есть очень хорошие знакомые, я обо всем договорюсь.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_5">
		<text>Мы делим шкуру неубитого медведя.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_6">
		<text>Брось это всё. Настоящие разведчики никогда не упускают своего шанса. Ты разведчик или кто?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_7">
		<text>Я просто хочу найти Исполнитель желаний.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_8">
		<text>Возможно, это он и есть! Если нет, то одно другому не помешает. Соглашайся же, один я не справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_9">
		<text>Так и быть... Пошли. Предчувствие у меня дурацкое.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_10">
		<text>Еще немного подождем.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_11">
		<text>Ерунда, всё будет как надо, доверься моей интуиции. Иди за мной.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_12">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog2_phrase_13">
		<text>Пока мы ждем, эти прохвосты увезут мега-артефакт. Никогда себе такого не прощу.</text>
	</string>

	<string id="hunter4_afterlab_dialog3_phrase_1">
		<text>Вход в коридор здесь?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog3_phrase_2">
		<text>Ага. Действуем аккуратно, не забывая о турелях. Сейчас нам предстоит пробраться мимо аномалии. Артефакт при тебе?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog3_phrase_3">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog3_phrase_4">
		<text>Его поле защитит нас обоих. Когда окажемся на территории, не спеши входить в здание, сначала надо как следует осмотрется. Наша цель находится на последнем этаже.</text>
	</string>
	<string id="hunter4_afterlab_dialog3_phrase_5">
		<text>Понял.</text>
	</string>

	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_1">
		<text>Привет, товарищ по несчастью... Кажется, я тебя уже где-то видел!</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_2">
		<text>Помнишь Тырсу и Шустрого, требующий деньги за проход на Свалку? Я служил им, а ты меня освободил.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_3">
		<text>Да, было дело. Тебя тоже словили на горячем?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_4">
		<text>Нет, я не вор. А ты, я вижу, не брезгуешь подобным промыслом.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_5">
		<text>Как сказать, как сказать... За что тебя здесь держат? И кто все эти люди?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_6">
		<text>Это долгий разговор. Устраивайся поудобнее.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_7">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_8">
		<text>Для начала немного истории. Как тебе известно, до Второй катастрофы на ЧАЭС была первая авария. Она произошла в 1986 году. Подробности ее возникновения и ликвидации известны. Но вот последствия изучены далеко не так подробно. Первая авария оставила очень ощутимый след в истории и науке, гораздо более важный, чем вторая. Дело в том, что во время сильного взрыва в радиационной среде реактора вследствии сочетания ряда факторов, образовалось новое, неизвестное науке вещество. Обнаружено оно было уже после ликвидации. Некоторое время спустя проявились и его необычные свойства.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_9">
		<text>Что это было за вещество?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_10">
		<text>Я не учёный, поэтому точно сказать не могу. Вкратце, это вещество является чем-то вроде сплава или объединения ряда известных элементов, которое невозможно получить при обычных условиях. Свойства его заключаются в том, что оно может аккумулировать так называемую пси-энергию. Слышал о такой?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_11">
		<text>Недавнее открытие учёных... Энегрия, влияющая на человеческое сознание и работу мозга? Об этом много пишут в газетах.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_12">
		<text>Так вот, пси-энергия была открыта в начале 2000-х годов, а вещество из Чернобыльского реактора было исскуственно синтезировано в то-же время. Из этого следует, что люди, получившие новый минерал, обрели возможность работать с пси-энергией, располагая большими возможностями. Именно это и стало толчком к возникновению секретных лабораторий здесь, в Зоне, а также к проведению многих смелых и революционных опытов в сфере пси-энергетики и поля. Появились излучатели - приборы, генерирующие пси-энергию и работающие на вышеупомянутом веществе, которое, кстати, получило название "Гамма-вещество".</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_13">
		<text>Так, и что дальше?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_14">
		<text>Так вот: вторая авария произошла в 2007 году. Причины ее, как ты можешь знать из официальных источников, неизвестны. Одни говорят, что это теракт, другие - что техногенная катастрофа. Но на самом деле взрыв и выброс пси-энергии произошел по неосторожности учёных, неверно просчитавших мощность энергетического поля Земли. Произошел "прострел" атмосферы направленным потоком пси-энергии прямо в главную секретную лабораторию Зоны, находящуюся под ЧАЭС. Вот откуда берутся регулярные выбросы, мутации, монстры с необычными способностями, аномалии и всё подобное. Учёные просто еще раз нажали не на ту кнопку, как и 20 лет назад.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_15">
		<text>К чему мне всё это?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_16">
		<text>Продолжаю. Как я уже сказал, главная лаборатория Зоны находилась возле самой ЧАЭС. Сделано это было затем, чтобы держать важный военно-стратегический объект под хорошей охраной и хорошим-же информационным прикрытием. После прорыва ноосферы некоторая часть персонала погибла, некоторая - сошла с ума, но остались люди, которые смогли спастись. Одним из них и стал Главный Учёный.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_17">
		<text>Где-то я уже о нём слышал.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_18">
		<text>Никто точно не знал его имени. Во всех документах он был упомянут под псевдонимом. Светило науки, он был ведущим специалистом в сфере разработки пси-оружия. После второго взрыва он не воспользовался возможностью эвакуации, а спрятался в подземных помещениях под ЧАЭС. С тех пор он числится пропавшим без вести. Но не для нас с тобой.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_19">
		<text>Откуда такая уверенность, что он жив?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_20">
		<text>Я лично видел его.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_21">
		<text>Ты был на ЧАЭС? И успел вернуться? Не верю.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_22">
		<text>Выслушай меня до конца. Это касается не только меня, но и тебя.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_23">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_24">
		<text>Главный Учёный, как я уже сказал, заведовал отделом разработки пси-оружия. Основной программой отдела было конструирование компактного переносного мини-излучателя, который можно было бы использовать в качестве личного оружия, работающего на гамма-веществе. Забегая вперед скажу, что отделу удалось справится с этой задачей. В этом ты можешь убедится сам, поглядев на то, чем вооружены люди, которые посадили нас сюда. Твоего друга они, кстати, уничтожили как раз из такого вот излучателя. Ты воочию смог удостоверится в гении Главного Ученого.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_25">
		<text>Это оружие убивает не сразу... Оно сначала превращает человека в зомбированного!</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_26">
		<text>Да, именно так. Оно стреляет узким пучком пси-волн, действующих на некоторые участки головного мозга. Очень эффективно, обладает абсолютной точностью, но имеет один недостаток - из-за слабой мощности генератора пси-волны не способны проникать через плотные препятствия. Впрочем, это не столь существенно, если учитывать, что пучок волн может бить на 400 и более метров без отклонения и от него не спасет никакая броня.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_27">
		<text>Да уж, мощное оружие. Но кто выдал его этим головорезам?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_28">
		<text>Главный Учёный, кто же еще. Эти головорезы - его личные агенты. Они когда-то были солдатами, охраняющими секретную лабораторию под ЧАЭС, но потом Учёный превратил их в своих верных слуг. Теперь он имеет под своим контролем нечто вроде секты хорошо вооруженных опытных бойцов, выполняющих его приказы. Ты уже сталкивался с ними?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_29">
		<text>Да, впервые я встретил их на Кордоне. Помнишь ключ-флешку, которую я тебе отдал? Я украл ее у них.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_30">
		<text>Да. Эта ключ-флешка на самом деле не ключ и не флешка, а мини-аккумулятор, работающий на гамма-веществе. Он подключается к специальному костюму, позволяющему совершать мгновенные перемещения в пространстве на небольшие расстояния.  Тогда аккумулятор моего костюма почти разрядился, мне срочно нужен был новый, а тут как раз подоспел ты.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_31">
		<text>Почему ты сразу не оглушил рекетиров, а стал им служить?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_32">
		<text>Они украли у меня запасной аккумулятор и спрятали. Я не хотел действовать наугад. Кроме того, я еще не все рассказал о специальных костюмах.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_33">
		<text>Костюмы - тоже разработка Главного Ученого?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_34">
		<text>Да, это его проект. Их главная функция заключалась не сколько в нанесении пси-ударов, сколько в другом, более полезном действии. А именно - в телепортации носителя в заданное место.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_35">
		<text>Телепортации?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_36">
		<text>Это мгновенное перемещение человека из одной точки в другую. Я думаю, тебе в Зоне уже попадались аномалии, действующие по такому принципу. Телепортация - это еще одна разработка секретной лаборатории. После второй аварии эвакуация проводилась очень поспешно, в первую очередь старались вывезти людей, поэтому много разработок и прототипов было оставлено в ее стенах. Так в распоряжение Ученого попали и телепортационные пси-костюмы, и переносные излучатели и запасы гамма вещества. С тех пор в его мозгу появилась идея об идеальном обществе.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_37">
		<text>Он что, сошел с ума? Или всплеск пси-энергии на него повлиял?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_38">
		<text>Возможно. Но факт состоит в том, что Главный Ученый сформировал из выжившиего персонала и охраны лаборатории несколько отрядов вооруженных боевиков и с их помощью старается контролировать Зону, не допуская проникновения в нее людей. Его боевики перемещаются на длинные расстояния почти мгновенно и появляются неожиданно то тут, то там. Я тоже когда-то состоял в его отряде, но потом понял, что это не мой путь. Именно поэтому я и нахожусь здесь. </text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_39">
		<text>Что конкретно хочет Главный Ученый?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_40">
		<text>Не знаю. В последнее время его действия несут очень странный характер. Он явно к чему-то готовится. Возможно, к нападению на военный блокпост или прорыву за границы Зоны.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_41">
		<text>Но зачем?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_42">
		<text>Понятно зачем, - нести истинное "добро" во внешний мир. Так он называет свои действия. В его больном мозгу поселилась идея воздействовать пси-излучателями на как можно большее колличество людей, заставив их поклонятся ему и выполнять все его приказы. Что из этого может получится, я думаю ясно любому: военные конфликты, перестрелки, гражданская война, бомбардировки и тысячи трупов. Но для Главного Учёного всё это пустяки на пути к его святой цели.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_43">
		<text>Секундочку... Я не могу собраться с мыслями от такой информации. Ты серьезно считаешь, что он с горсткой людей, вооруженных экспериментальными пукалками сможет как-то повлиять на государственную безопасность?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_44">
		<text>Вряд-ли. Но дров наломать они смогут только так. Кроме того вспомни, что делается в мире: сейчас имеет место очень сильная напряженность в отношении Украины и России. Вызвана она Зоной, точнее, вопросом принадлежности ее к границам той или иной страны. Украина, как ты знаешь, претендует на Зону как страна, на территории которой она фактически находится, а Россия хочет ее себе потому, что именно ее войска контролируют 80% границ Зоны с внешним миром. И наши и ихние вояки уже понастроили себе блокпостов и укрепрайонов, но пока ситуация спокойная, никто никого трогать не будет. Если же в один прекрасный день на блокпост того или иного государства нападут вооруженные люди, то это будет провокация. Которая может привести к чему?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_45">
		<text>К войне...</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_46">
		<text>Именно. Поэтому мы с тобой, как патриоты, должны не допустить проникновения агентов Главного Ученого за границы Зоны.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_47">
		<text>Ты говоришь как офицер СБУ или ФСБ.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_48">
		<text>Я просто не хочу войны, вот и все. Давай по-деловому: ты мне - я тебе. Я помогу тебе выбраться из этой темницы и найти то, зачем ты сюда пришел, а ты поможешь мне остановить Главного Ученого. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_49">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_50">
		<text>Я не сомневался в тебе, Жекан! Итак, слушай меня. С недавнего времени агенты Главного Ученого стали заниматься следующими делами: они привозят на вертолете(оставшемся на ЧАЭС и брошенном во время эвакуации) большие кристаллы гамма-вещества и устанавливают их в скрытых местах ключевых районов Зоны. Зачем они это делают, догадаться несложно: таким образом Ученый планирует ретранслировать пси-излучение из главной лаборатории на ЧАЭС ко всем остальным районам Зоны. Кристаллы эти служат ретрансляторами энергии, они заряжаются во время ее выбросов и затем излучают на всю локацию. Таким образом Ученый пытается распостранить стабильное излучение на всю зону, чтобы взять ее под контроль.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_51">
		<text>Возможно, я уже видел такие кристаллы.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_52">
		<text>Они называются "Ретрансляторы". Пока что они утсановлены только в четырех районах: на Свалке, Агропроме, у завода "Росток" и здесь, в Долине. Но настроить на работу пока что не получилось ни один кристалл. По моим сведениям первым они хотят запустить ретранслятор, расположенный здесь, в Долине, на верхнем этаже здания, в котором мы находимся. Ты ощущаешь периодические всплески пси-излучения в этой местности? Это свидетельство настройки местного ретранслятора.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_53">
		<text>Ощущаю. Хм, забавно, мы с Серегой заметили кристалл, но посчитали, что это артефакт.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_54">
		<text>Теперь это уже не имеет значения. Я хочу сказать, что мы с тобой должны помешать агентам настроить эти кристаллы. Для этого их надо уничтожить. Ретрансляторы состоят из гамма-вещества. Оно довольно хрупкое, но каждый из них защищен силовым полем, работающим от генератора. Нам придется отключить питание поля, затем уничтожить кристаллы физически.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_55">
		<text>Как мы это сделаем?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_56">
		<text>Для начала нужно отсюда выбраться. У меня есть идея. Видишь, там, на стене, есть кнопка? Она открывает дверь в камеру. Я заметил, что она болтается на соплях. Попробуй попасть по ней болтом, возможно, механизм сработает. Но сделай это так, чтобы тебя не увидел охранник, иначе нам конец.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_57">
		<text>Окей, что потом?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_58">
		<text>Как только дверь откроется, сразу-же беги в дальний угол подвала, - там темно и нас не сразу найдут. Там лежат трупы тех разведчиков, которые осмелились пробраться сюда первыми. Потом подумаем, что делать дальше.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog1_phrase_59">
		<text>Задача ясна.</text>
	</string>

	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_1">
		<text>Вроде вырвались. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_2">
		<text>Теперь необходимо уничтожить кристалл-ретранслятор. В Недостройке расквартировано около двух десятков агентов, они патрулируют внутренние помещения, так что будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_3">
		<text>Где именно находится кристалл?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_4">
		<text>На самом верхнем этаже. Проход к нему закрыт металлической дверью. Помни, что сначала надо выключить генератор защиты кристалла, только потом ты сможешь его разбить. Генератор же расположен где-то рядом с ним, скорей всего тоже на верхнем этаже.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_5">
		<text>Куда делось мое имущество?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_6">
		<text>Скорее всего оно в арсенале, в металлическом ящике. Это на первом этаже. Кстати, есть возможность завладеть телепорт-костюмом, который тоже там лежит. Ты ведь не можешь использовать пси-оружие, верно?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_7">
		<text>Да, если я пытаюсь из него выстрелить, то меня бъет током.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_8">
		<text>Пси-винтовки сконструированы так, чтобы стрелять из них можно было только в телепорт-костюмах. Костюм и несколько винтовок находятся в арсенале - это на первом этаже, дверь в одном из коридоров. Ключ от арсенала - у главного офицера. В принципе, ты можешь рискнуть и сделать так: сначала прокрасться в кабинет главного, взять у него ключ, потом пробраться в арсенал, одеть костюм, вооружится пси-винтовкой и уже не равных сражаться с агентами... Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_9">
		<text>Это слишком опасно.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog2_phrase_10">
		<text>Согласен. Я лишь подсказал тебе один из вариантов. Есть еще одна важная информация: как только ты уничтожишь кристалл и первичное излучение ретранслятора пропадет, все агенты сразу-же впадут в лучевое голодание. Это спецефический синдром очень сильной головной боли, которым страдаю те, кто подолгу находился под действием пси-излучения, а потом был резко его лишен. Ты вполне можешь воспользоваться этим обстоятельством, потому что в таком состоянии агенты абсолютно беспомощны, правда, только некоторое время.</text>
	</string>

	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_1">
		<text>Кристалл уничтожен.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_2">
		<text>Победа! Мы с тобой только-что нанесли сокрушительный удар по замыслам Главного Учёного. Я думаю, что он не останется в долгу. Надо уходить отсюда как можно быстрее.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_3">
		<text>Согласен</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_4">
		<text>Лично я намереваюсь пока залечь на дно и немного отсидеться. Что и тебе советую. Сигнал от уничтоженного тобой ретранслятора пропал, я думаю, что Учёный как раз пытается связаться со своим отрядом, но у него ничего не получится. И скорее всего он пришлет сюда подмогу на том вертолете, о котором я тебе говорил.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_5">
		<text>Сражаться с авиацией я не готов.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_6">
		<text>Ты знаешь место, где можно было бы отсидеться?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_7">
		<text>Первое, что приходит на ум, это убежище разведчика. Оно находится рядом с фабрикой. На карте оно находится вот здесь...</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_8">
		<text>Окей, тогда двинули туда.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog3_phrase_9">
		<text>Поспешим.</text>
	</string>

	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_1">
		<text>Порядок?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_2">
		<text>Фу-у-ух, вертушка свалила! Дала она нам жару, что и говорить. Сдается мне, что мы с ней еще встретимся...</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_3">
		<text>Есть вопросы.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_4">
		<text>Задавай.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_5">
		<text>Как ты очутился в клетке?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_6">
		<text>Я пошел против Главного Ученого, пытаясь скрытно помешать его планам. Но мой замысел раскрыли и я был схвачен. Сразу-же меня не убили потому, что хотели выпытать инфу о других заговорщиках в рядах агентов.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_7">
		<text>Почему на тебя не подействовало пси-излучение Ученого? Остальные агенты превращены им в марионеток, а ты мыслишь здраво.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_8">
		<text>Потому, что у меня иммунитет к излучению. Это редкое явление, один случай на несколько тысяч. С самого начала я прикидывался покорным с целью помешать Ученому.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_9">
		<text>Сколько всего агентов имеется в подчинении у Главного?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_10">
		<text>По моим данным - около полсотни. Сегодня их колличество сократилось, благодаря тебе.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_11">
		<text>Есть еще агенты, неподвласные излучению?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_12">
		<text>Я знаю только одного. Мы действовали вместе, но потом связь с ним оборвалась. Извини, но назвать тебе его имя я не могу, - неизвестно в чьи лапы ты попадешь.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_13">
		<text>Ты сказал, что "Исполнитель Желаний" реален и что Главный Ученый что-то знает о нем?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_14">
		<text>Да. Я не раз слышал разговоры о том, что Исполнитель должен сыграть некую роль в захвате новых територий и расширении Зоны, но какую именно - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_15">
		<text>Где находится Исполнитель?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_16">
		<text>Где-то в Припяти, но где конкретно... Однако я точно знаю, что Главный Ученый владеет информацией о его местонахождении.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_17">
		<text>В таком случае мне необходимо с ним повидаться.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_18">
		<text>Логичное умозаключение. Мне, как ты уже догадался, тоже. База Ученого тоже расположена в Припяти, но ее очень хорошо охраняют, кроме того, за нами теперь будет идти охота. Также следует подумать, как преодолеть все преграды на пути к Припяти. Когда я состоял в рядах агентов, то перемещался вместе с остальными при помощи т-костюмов, но сейчас Ученый наверняка заблокировал возможность перемещения на длинные дистанции. Так что придется добираться пешком. Есть карта?</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_19">
		<text>Насколько я знаю, путь в Припять пролегает через завод "Росток", территорию заброшенных армейских складов и местность, именуемую "Черным лесом" или "Радаром". Я как раз искал способ как попасть к заводу. Теперь я имею такую возможность.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_20">
		<text>А дальше? Имей в виду, что в местности, которую ты назвал "Радаром" располагается база агентов Учёного. Это опытный военные, которых он подчинил своей воле, использовав пси-излучение.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_21">
		<text>Наверняка есть обходной путь.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_22">
		<text>Скорее всего есть. Но до Радара нужно еще добраться.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_23">
		<text>Тогда идем на Свалку до убежища местного разведчика. Там отремонтируем БТР и проедем на нем через минное поле к заводу. Я помечу тебе это место на карте.</text>
	</string>
	<string id="dar_abdul_dialog4_phrase_24">
		<text>Да, но не стоит торопиться.</text>
	</string>

	<string id="abdul_anomal_radio_dialog_phrase_1">
		<text>Я нашел странный радиоприемник. Что это может быть?</text>
	</string>
	<string id="abdul_anomal_radio_dialog_phrase_2">
		<text>Это не простой приемник, это прибор, сконструированный из приемника и дополнительных частей. Сделали его техники агентов для того, чтобы искать с его помощью тайники.</text>
	</string>
	<string id="abdul_anomal_radio_dialog_phrase_3">
		<text>Какие тайники?</text>
	</string>
	<string id="abdul_anomal_radio_dialog_phrase_4">
		<text>Схроны, которые одни агенты оставляют для других. Там обычно лежат аккумуляторы для пси-винтовок или т-костюмов. Тайники эти очень неприметны и случайный человек на них вряд-ли наткнется, а вот при помощи переделанного приемника-сканнера можно найти их по определенному радиосигналу, передаваемому маячками.</text>
	</string>
	<string id="abdul_anomal_radio_dialog_phrase_5">
		<text>Как я смогу найти схроны агентов?</text>
	</string>
	<string id="abdul_anomal_radio_dialog_phrase_6">
		<text>Ты должен найти такое место, где приемник автоматически поймает радиосообщение с зашифрованной информацией в виде чисел. Это будет означать, что тайник находится где-то в радиусе 30 метров. Если же приемник будет ловить только шум и помехи, значит, что тайников агентов поблизости нет.</text>
	</string>


	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_1">
		<text>Что ты знаешь об "Исполнителе желаний"?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_2">
		<text>Кое-что знаю. Зачем тебе эта информация?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_3">
		<text>Собственно я и пришел в Зону затем, чтобы найти его.</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_4">
		<text>Имеешь какое-то сокровенное желание?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_5">
		<text>Да, имею.</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_6">
		<text>Что ж, не ты первый... Исполнитель желаний я видел всего один раз. Что это такое, я не могу тебе сказать, потому что не понял сам. Более всего он походит на некое аномальное образование или необычный артефакт. Внешне он круглый и светящийся как шар, сделанный из золота.</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_7">
		<text>Где он находится?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_8">
		<text>В Припяти, на базе Главного Ученого.</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_9">
		<text>Он действительно исполняет желания?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_10">
		<text>Сложно сказать, правда ли это... Вообще-то "Исполнителем желаний" никто из людей Ученого его не называл. Он считался компонентом какой-то секретной научной установки и служил для другой цели - передачи аномальной энергии от Большого Кристалла к дополнительным, расположенным в разных частях Зоны. Что-то вроде усилителя. Почему пошел слух о том, что эта штуковина может исполнять желания? Тут дело вот в чем: среди агентов ходит информация, что к Золотому Шару ни в коем случае нельзя прикасаться ни голыми руками, ни даже рядом стоять, иначе - мгновенная смерть. То ли он под напряжением работает, то ли какой аномальной энергией напитан, но запрещено и все. Так вот, однажды какой-то любопытный взял да и прикоснулся к Шару рукой. После этого он сразу-же пропал как не бывало, одно пустое место осталось. Но пропал ли? Это вопрос. Потому что после того случая его многие видели в Зоне. Проходит он где-то вдалеке, а позовешь или попробуешь подойти - пропадает. Я его тоже видел пару раз.</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_11">
		<text>А что за Большой Кристалл?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_12">
		<text>Это самый крупный кристалл гамма-вещества, сгенерированный до Второй аварии и оставшийся в распоряжении Главного Ученого. Он находится где-то на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_13">
		<text>И все-таки я хочу знать больше об этом "Золотом Шаре".</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_14">
		<text>Больше ничего о нем не скажу, так как видел его один раз и то мельком. Но указать на его месторасположение могу. Доберемся до Припяти и я тебя проведу к нему. Но только после того, как остановим Главного Ученого, договорились?</text>
	</string>
	<string id="abdul_wishmaster_dialog_phrase_15">
		<text>Да, согласен.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_1">
		<text>Ну как дела, Робеспьер ты наш?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_2">
		<text>Пока что держимся. Дух свободы поддерживает нас в это трудное время. Мысль о том, что мы - люди греет душу холодными ночами.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_3">
		<text>Я смотрю, ты неисправим. Может, помощь какая нужна?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_4">
		<text>Вообще-то есть одна проблема. Надавно на одного из нас напали странные человекоподобные монстры. Они гораздо уродливее нас, толстые, низенькие и носят плащи с балахонами. Гнездятся неподалеку отсюда, на заднем дворе фабрики. Мы назвали их бюрерами. Они хотят нас убить! Чуть не забили насмерть Восьмого, когда он охотился на крыс.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_5">
		<text>Разобраться с ними?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_6">
		<text>Да, разберись. Но прошу тебя, попробуй обойтись без насилия. Возможно, эти бюреры тоже когда-то были людьми и над ними ставили эксперименты... Понимаешь меня?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_7">
		<text>Понимаю. Но без насилия вряд-ли получится.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_8">
		<text>Не могу.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_9">
		<text>Тогда действуй по обстоятельствам.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog7_phrase_10">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog8_phrase_1">
		<text>Что вы будете делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog8_phrase_2">
		<text>Мы должны выйти на контакт с людьми и донести до них все то, что произошло в лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog8_phrase_3">
		<text>Они не станут вас слушать, а просто уничтожат.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog8_phrase_4">
		<text>Нет, что ты! Люди - наши братья, они не смогут равнодушно наблюдать за подобной несправедливостью.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog8_phrase_5">
		<text>Не знаешь ты людей. А что будет с лабораторией?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog8_phrase_6">
		<text>Я запер входную дверь на специальный замок, а ключ разделил на две части. Одну храню у себя, другую отдал Восьмому. Так будет надежнее.</text>
	</string>

	<string id="subject_weak_3_dialog9_phrase_1">
		<text>Бюреры мертвы.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog9_phrase_2">
		<text>Спасибо за помощь! В качестве награды возьми вот это:</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog9_phrase_3">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>


	<string id="subject_weak_3_dialog10_phrase_1">
		<text>Такое дело.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog10_phrase_2">
		<text>Да, Освободитель.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog10_phrase_3">
		<text>Я нашел пачку каких-то документов, сильно поврежденных влагой. Знаю, что вы, подопытные, обладаете способностью понимать их содержание. Поэтому вопрос: тебе они нужны?</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog10_phrase_4">
		<text>Да, нужны. Они могут пригодится нам в плане понимания психологии людей. Всё-таки мы надеемся вернуться в их общество.</text>
	</string>
	<string id="subject_weak_3_dialog10_phrase_5">
		<text>Тогда забирай.</text>
	</string>


	<string id="subject7_water_dialog_phrase_1">
		<text>Здесь есть вода?</text>
	</string>
	<string id="subject7_water_dialog_phrase_2">
		<text>Да, конечно. Я отвечаю за это.</text>
	</string>
	<string id="subject7_water_dialog_phrase_3">
		<text>Она не радиоактивна? Для утоления жажды сгодится?</text>
	</string>
	<string id="subject7_water_dialog_phrase_4">
		<text>Вода пропускается через фильтр, так что можешь пить спокойно. Вон там, рядом со станком есть канистра, еще одна - в главном зале, для общих нужд.</text>
	</string>


	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog2_phrase_1">
		<text>Как ты себя чувствуешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog2_phrase_2">
		<text>Я уже всё... Мне не помочь...</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog2_phrase_3">
		<text>Что здесь произошло?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog2_phrase_4">
		<text>Какие-то люди... С неизвестным оружием... Оно бьет по мозгам...</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog2_phrase_5">
		<text>Агенты?</text>
	</string>
	<string id="dar_btr_zomb_oficer_dialog2_phrase_6">
		<text>Возьми это... Тебе пригодится.</text>
	</string>

	<string id="subject7_dialog3_phrase_1">
		<text>Где здесь можно найти редуктор от БТР-а?</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog3_phrase_2">
		<text>Вон там в углу, рядом с насосами стоит ящичек. Посмотри в нём.</text>
	</string>
	<string id="subject7_dialog3_phrase_3">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>




</string_table>
