<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="hunter3_dialog1_phrase_1">
		<text>Уб... Убей Домового! Быстрей!!</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog1_phrase_2">
		<text>Где он есть?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog1_phrase_3">
		<text>Рядом... Он невидимый... Ориентируйся по звуку его шагов...</text>
	</string>


	<string id="hunter3_dialog2_phrase_1">
		<text>Порядок?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_2">
		<text>Уф!... Вроде да. Спасибо тебе, мужик, за помощь. Я разведчик местный, Юрой кличут.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_3">
		<text>Жекан, будем знакомы. Давно здесь сидишь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_4">
		<text>Конкретно здесь - сутки. Этот Домовой меня долго мурыжил, хорошо, что я при себе артефакт с пси-защитой имел. Но без твоей помощи всё равно бы не справился. Ты за хабаром? Могу показать местную Аномальную зону.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_5">
		<text>Артефакты это хорошо, но у меня есть цель поважнее.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_6">
		<text>Например?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_7">
		<text>Исполнитель желаний.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_8">
		<text>Однако! С этим я тебе, к сожалению, ничем помочь не смогу. Видел эту штуковину только во сне, здесь всем она снится время от времени... Слушай, надо тебя отблагодарить за помощь. Я узнал, что здесь, на фабрике, спрятана одна очень ценная вещь. Если поможешь мне ее найти - поделюсь с тобой. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_9">
		<text>Что за вещь-то такая? Артефакт?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_10">
		<text>Не совсем. Штука полезная, особенно в нашем ремесле. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_11">
		<text>Почему бы и нет.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_12">
		<text>Подожди, дай осмотрется.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_13">
		<text>Отлично! Тогда слушай. Неделю назад я нашел возле разбитого вертолета документы с этой фабрики, принадлежащие военным. Похоже на то, что она их как-то заинтересовала, вернее что-то, что было упомянуто в этих документах фразой "Вход в катакомбы". Скорее всего имелся в виду не вход на саму фабрику, а в некую секретную ее часть, расположенную под землей. Я голову готов дать на отсечение, что вояки планировали организовать сюда вылазку специально затем, чтобы этот вход как следует замаскировать - от любопытных личностей, вроде нас с тобой.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_14">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_15">
		<text>Подумай сам: раз вояки так хотели скрыть эти катакомбы, значит в них есть что-то ценное. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_16">
		<text>Если катакомбы и существуют, то они, скорее всего, затоплены.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_17">
		<text>Не думаю. Впрочем, лучше один раз увидеть, чем сто раз предположить. Я предлагаю тебе поискать вход в катакомбы вместе со мной. Поскольку он находится в каком-то укромном месте, то следует прошерстить саму фабрику.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_18">
		<text>Все равно, что искать иголку в стоге сена.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_19">
		<text>Сделаем умнее: поищем документы, связанные с работой предприятия, там точно есть полезные данные. Я видел здесь несколько запертых сейфов, так что работа намечается интересная.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_20">
		<text>Положим, мы найдем катакомбы. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_21">
		<text>А дальше мы их исследуем. Что-то подсказывает мне, что если мы не отыщем там артефактов, то ценным научным оборудованием точно разживемся, а за него, по моим сведениям, дают неплохие суммы в долларах.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog2_phrase_22">
		<text>Заманчивое предложение.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog3_phrase_1">
		<text>С чего начнем?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_2">
		<text>Видишь этот сейф в углу? Он заперт. Думаю, что в нем сохранились документы. Я поколдую над ним с отмычкой, а ты поищи еще сейфы в других цехах фабрики. Если найдешь какие-то ключи - тащи сюда, будем подбирать.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_3">
		<text>Хорошо. Как попасть в соседний корпус? Вроде он заперт.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_4">
		<text>Да, я сам пробовал туда зайти, но не смог. Двери там какие-то странные: вроде-бы и не запертые, но не открываются. У меня есть предположение, что это такие специальные двери, которые можно открыть только подав питание на моторы, открывающие их. Так когда-то делали на некоторых заводах, чтобы автоматизировать технологический процесс.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_5">
		<text>И где же эти моторы?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_6">
		<text>В корпусе, где мы с тобой сейчас находимся, есть цокольный этаж. Я осматривал его и заметил электрические щиты с пускателями. Такие пускатели(кнопки включения) обычно ставят для запуска насосов или турбин. На том-же этаже в небольшой яме есть что-то вроде резервуаров. По-видимому, это питательные баки для насосов гидравлической системы фабрики. Именно к этой системе и подключены механизмы дверей. Это можно понять, увидев трубы, идущие к соседнему корпусу на улице.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_7">
		<text>То есть для того, чтобы открыть двери, нужно включить насосы на цокольном этаже?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_8">
		<text>Именно так. Сам понимаешь, что без напряжения они не включатся, но думаю, что на фабрике осталась еще система аварийного электропитания от аккумуляторов. Ее надолго не хватит, но чтобы просто открыть двери - вполне. Сначала тебе нужно будет переключится на это резервное питание, а затем уже врубить насосы гидравлической системы.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_9">
		<text>Как это сделать?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_10">
		<text>Хороший вопрос. Я не смог найти ничего похожего на главный переключатель, но думаю, что в документах, оставшихся здесь, есть схемы электросетей. Получив их, я точно скажу тебе, где и что нажимать.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_11">
		<text>Тогда я пошел искать ключи, документы и прочее.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog3_phrase_12">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog4_phrase_1">
		<text>Итак, я нашел электросхему.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_2">
		<text>Дай-ка взглянуть...</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_3">
		<text>Пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_4">
		<text>Ага, переключение на резервное питание таки предусмотрено! Но оно активируется не одним, а несколькими переключателями, расположенными на первом этаже. Если включить их, то насосы гидравлической системы запустятся.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_5">
		<text>В какой именно последовательности?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_6">
		<text>Неважно.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_7">
		<text>Где они находятся и как выглядят?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_8">
		<text>Первые два выглядят как небольшие коробки на опорах, прикрепленные к стенам. На них имеются красные и черные кнопки. Третий находится в силовом щите - это такой серый шкафчик, обычно тоже располагающийся у стен, он без кнопок.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_9">
		<text>Вообще-то таких "шкафчиков" на территории фабрики несколько...</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_10">
		<text>Серьезно? Не подумал над этим.... В любом случае какой-то из них именно тот, который нам нужен. Порядок включения должен быть таков: сначала активируешь рубильники в большом щите, а затем - нажимаешь(в любом порядке) кнопки на двух маленьких щитах. Тогда насосы должны запустится, это станет ясно по звуку их работы.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog4_phrase_11">
		<text>Сейчас попробую.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog5_phrase_1">
		<text>Я запустил гидросистему фабрики. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_2">
		<text>Молодец, Жекан! Из тебя получился бы толковый механик. Но суть не в этом. Нашей задачей всё еще является нахождение входа в катакомбы. Теперь, когда второй корпус фабрики открыт, нужно пойти туда и хорошенько его обыскать на предмет документов или ключа для сейфа, с которым я вожусь. Кстати! Пока ты бегал, я нашел кое-что.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_3">
		<text>Что же?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_4">
		<text>Этажом ниже есть запертая комнатушка. Я осмотрел замок на ее двери и заметил, что его совсем недавно открывали, понимешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_5">
		<text>Ты уверен?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_6">
		<text>Да. Я специально взял лупу и рассмотрел царапины на замке. Его открывали не более нескольких суток назад. Погода была сухая и металл только-только успел покрыться ржавчиной... Кто-то здесь был до меня.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_7">
		<text>Конкуренты?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_8">
		<text>Возможно. Но во-первых, я уже месяц никого здесь не видел, во-вторых - почему они не пришли в убежище? Ведь даже новички знают, что безопасней места не найти. Что-то здесь не так.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_9">
		<text>Что за этой дверью?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_10">
		<text>Поскольку она не присоединена к гидросистеме фабрики, то осталась закрытой. Нам придется это выяснить. Найдешь во втором корпусе документы - хорошо. Найдешь ключи - еще лучше. Действуем.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_11">
		<text>Что будешь делать ты?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_12">
		<text>Поскольку есть подозрение, что за нами следят, то я посижу на шухере. Залезу на крышу с биноклем, буду наблюдать и поддерживать с тобой связь.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_13">
		<text>Лады.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_14">
		<text>Ах да, вот тебе за помощь:</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog5_phrase_15">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog6_phrase_1">
		<text>Я нашел ключи от сейфа с документами.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog6_phrase_2">
		<text>Отлично! Направляемся туда и продолжим поиск входа в подземелье.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog6_phrase_3">
		<text>Пошли.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog7_phrase_1">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_phrase_2">
		<text>Похоже, кто-то пытался взломать наш сейф! Пока мы с тобой были в соседнем корпусе...</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_phrase_3">
		<text>Кто это может быть? Я никого не видел.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_phrase_4">
		<text>Понятия не имею. Здесь уже месяц никто не появлялся.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_phrase_5">
		<text>Что предлагаешь делать?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_phrase_6">
		<text>Надо быть очень осторожными. Мутанты опасны, но люди коварны. Не хотелось бы получить пулю в спину, когда цель будет в двух шагах.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_phrase_7">
		<text>Да уж.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog7_1_phrase_1">
		<text>Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_1_phrase_2">
		<text>Всё нормально, открылся с первой попытки, документы у меня. Немного подточены мышами, но содержимое понять можно. Мне тут в голову пришла одна идея... Айда за мной.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog7_1_phrase_3">
		<text>Пошли.</text>
	</string>


	<string id="hunter3_dialog8_phrase_1">
		<text>Куда теперь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog8_phrase_2">
		<text>Слушай, на схеме, которую я нашел в сейфе, есть пометки в тех местах, где должен быть вход в подземелья. Их несколько, значит и входов должно быть столько-же. Сейчас я пройдусь по двору и проверю каждую из точек, а вот ты мне должен помочь.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog8_phrase_3">
		<text>Снова самую грязную работу делаю я?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog8_phrase_4">
		<text>В этот раз нет. Я дам тебе мой карабин и ты засядешь на крыше фабрики. Видишь эту лестницу на стене рядом с нами? Поднимешься по ней и сядешь на углу крыши - лучшего места для прикрытия не найти. Если увидишь кого подозрительного - стреляй на поражение. Мне все еще кажется, что за нами следят.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog8_phrase_5">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog8_phrase_6">
		<text>И не вздумай никуда свалить! Пока ты отвлечешься, меня могут грохнуть из засады. С мутантами сражаться этот одно, а вот против людей воевать... Договорились? Моя жизнь в твоих руках.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog8_phrase_7">
		<text>Я не подведу.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog9_phrase_1">
		<text>Держись, я тебе помогу.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog9_phrase_2">
		<text>Зацепило меня...</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog9_phrase_3">
		<text>Вот аптечка:</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog9_phrase_4">
		<text>Сбегаю за аптечкой. Я мигом.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog10_phrase_1">
		<text>Ну что, нашел?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_2">
		<text>Видишь кучу бетонных плит между теми деревьями? Это, судя по плану, и есть второй вход в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_3">
		<text>Кто мог так заблокировать его?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_4">
		<text>Или работники фабрики при эвакуации или же военные. Просто взяли и надвинули на люк стопку плит с помощью военного тягача. Топорно, но надежно.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_5">
		<text>Их можно хотя-бы немного сдвинуть?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_6">
		<text>Исключено. Такая "стопка" больше тонны весит.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_7">
		<text>Подкоп?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_8">
		<text>Я думал над этим, но есть проблема. Судя по планам, найденным в сейфе, туннели и спуски в подземные помещения строились очень капитально. Стены каналов и колодцев построены из толстого слоя бетона. Нам его не продолбить.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_9">
		<text>Есть ли еще входы?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_10">
		<text>Может и есть, но я не советую продолжать поиски. Здесь слишком опасно. У меня созрел план: мы подорвем эти плиты.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_11">
		<text>Неплохая идея. Но где взять столько гранат?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_12">
		<text>Нужно что-то посерьезнее связки гранат. К примеру, динамит.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_13">
		<text>Где ж его взять-то?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_14">
		<text>Динамит? Я знаю, где его взять.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_15">
		<text>Понятия не имею. Может у тебя есть идеи?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_16">
		<text>Здесь рядом нет военных баз или блокпостов?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_17">
		<text>Нет. Есть только заброшенное здание НИИ "Агропром". Это бывший институт, ученые и охрана эвакуировались оттуда сразу после аварии. Не думаю, что там есть нечто взрывоопасное, хотя... Вроде как там было расквартировано отделение военной охраны. Надо поискать.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_18">
		<text>Направляемся туда.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_19">
		<text>Слушаю тебя.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_20">
		<text>Когда я был на Кордоне, то в тайнике одного из новичков находил связку динамита. Он хотел подорвать им похожую конструкцию.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_21">
		<text>Можешь доставить динамит сюда?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_22">
		<text>Да, он на хранении у одного из моих знакомых в деревне.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog10_phrase_23">
		<text>У меня уже есть с собой заряд динамита.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_24">
		<text>Вот так удача! Где ты его нашел?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_25">
		<text>Попался в схроне одного неудачника на Кордоне. Он хотел подорвать им похожую конструкцию.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_26">
		<text>Хм, ну ладно. Я смотрю, здесь даже детонатор с часовым механизмом есть. Это то, что доктор прописал. Предлагаю рискнуть и подорвать эти плиты к чертям собачьим! Сам попробуешь или предоставишь мне?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_27">
		<text>Я сам.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_28">
		<text>Попробуй ты.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_29">
		<text>Тогда закладывай заряд рядом с плитами. Судя по конструкции детонатора, у тебя будет около 10 секунд, чтобы свалить. Лично я посижу в безопасном месте. Удачи, Жекан!</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog10_phrase_30">
		<text>Что ж, спасибо.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog11_phrase_1">
		<text>Мы на месте?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_2">
		<text>Да. Что-то мне не по себе... После такой пробежки заболела старая рана. Извини, но я должен немного передохнуть. Попробуй пока сам.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_3">
		<text>А ты?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_4">
		<text>Я побуду здесь, у входа. Засяду в сторожке рядом с воротами. Если замечу что-то подозрительное - дам тебе знать по радио.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_5">
		<text>Хорошо. Нет версии, где может лежать динамит?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_6">
		<text>Не думаю, что он в главном здании. Судя по тому, что я слышал, там сидели "очкарики" со своими приборами и делали опыты. А солдаты, прикомандированные к ним, жили в двух казармах, что рядом. Вроде-бы однажды там, у "очкариков" этих, произошла какая-то ошибка и какая-то ядовитая гадость попала в воду и солдаты ее выпили. Что было потом - не знаю, но слышал только, что и очкариков, и оставшихся вояк пришлось эвакуировать вертолетами и на БТР-ах.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_7">
		<text>Погоди, выходит, что на территории института опасно?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_8">
		<text>Жекан, мы же в Зоне. Где здесь НЕ опасно?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_9">
		<text>Хорошо, что предупредил. Эта гадость, которую разлили учёные - радиоактивна?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_10">
		<text>Кажись нет. Человек, которые мне об этом рассказывал, сказал, что это не радиация. Слушай, ты, наверно, прав. Нам нужны герметичные костюмы - чисто для подстраховки, как говорится. Я себе недавно прикупил пару таких через службу доставки, он лежит в моем схроне. Один можешь взять себе, а второй принесешь мне. Осторожность не помешает.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_11">
		<text>Где я смогу их взять?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_12">
		<text>В моем убежище. Это недалеко отсюда, чуть восточнее института. Рядом с дорогой и упавшим вертолетом стоит вагончик - это оно и есть. Только вот беда... Кажись ключи от двери я на фабрике забыл.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_13">
		<text>Могу смотаться на фабрику и забрать их.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_14">
		<text>Нет, не стоит. Не подумай, ради Бога, что я тебе не доверяю, просто... Примета это такая: нельзя, мол, возвращаться в Зоне с дела, если что-то забыл.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_15">
		<text>Как же мне забрать костюмы?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_16">
		<text>Недалеко от убежища, прямо на дороге стоит ржавый бульдозер. Я в нем запасной ключ спрятал, теперь можешь взять его. Откроешь дверь, возмешь костюмы в ящике, принесешь сюда и продолжим поиск. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog11_phrase_17">
		<text>Конечно.</text>
	</string>

	<string id="redrik_dialog1_phrase_1">
		<text>Спокойно, парень, я с миром. Надо поговорить.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_2">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_3">
		<text>Я Редрик, разведчик.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_4">
		<text>Юрий не говорил о тебе.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_5">
		<text>Юрий не совсем тот, за кого себя выдает. Это первое. Второе: я здесь для того, чтобы предупредить тебя об опасности. Вы с Юрием немного перегнули палку, зашли дальше дозволенного.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_6">
		<text>В смысле?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_7">
		<text>В том смысле, что за вами следят очень серьезные люди. Они ждут, пока вы не достигнете своей цели, а затем они намерены вас убить.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_8">
		<text>Что за люди-то? Конкуренты?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_9">
		<text>Не думаю. Кто они такие - я и сам не знаю, вернее предполагаю, но сказать не могу. Все это выяснится позже. А пока что ты должен послушаться моего совета. Запомни: ты обязательно должен открыть контейнер под номером 11-78.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_10">
		<text>Контейнер?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_11">
		<text>Да, именно так. Белый контейнер с маркировкой 11-78, который лежит в подземелье Агропрома и который вы с Юрием вскоре найдете. Юрий будет просить тебя не открывать его, но ты сделай наоборот.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_12">
		<text>Что ж это за контейнер такой я не пойму?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_13">
		<text>Я не могу сказать тебе больше. Когда наступит сложный момент, я приду на помощь. А пока-что помни то, что я тебе сказал: открой контейнер!</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_14">
		<text>О господи, да что это ж за контейнер такой?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog1_phrase_15">
		<text>До скорого. Юрию ничего не говори.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog12_phrase_1">
		<text>Я нашел костюмы. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog12_phrase_2">
		<text>Надеваем их и отправляемся исследовать казармы. Надо отыскать этот чертов динамит и пробраться, наконец, в подземелье.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog12_phrase_3">
		<text>Да, пошли.</text>
	</string>

	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_1">
		<text>Ну наконец-то, мои погоны! Теперь я стану полковником. Я - полковник.</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_2">
		<text>Да-да, хорошо. Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_3">
		<text>Сижу и жду того, перед кем мог бы исповедаться.</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_4">
		<text>Исповедаться? Зачем?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_5">
		<text>Я убил половину своего отделения, согласившись на рискованный эксперимент доктора Бадера.</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_6">
		<text>Эксперимент?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_7">
		<text>Новое "лекарство"... По крайней мере, так говорил Бадер. Но скорее всего это была очередная гадость для улучшения пси-способностей. Бадер одурачил меня, подделав документы и хотел поставить над соладтами опыт. Я сумел раскрыть его замысел, но что-то заставило меня пойти на это. Он пообещал мне повышение, понимешь? Сказал, что я буду полковником, если соглашусь!</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_8">
		<text>Что конкретно хотел Бадер?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_9">
		<text>Тайно подмешать в пищу солдатам его препарат. Учёные в этом НИИ до аварии занимались разработкой пищевых добавок для армии. Бадер изобрел особую добавку на основе Альфа-вещества, но ему отказали в проведении опытов над заключенными и он обратился ко мне...</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_10">
		<text>Альфа-вещество?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_11">
		<text>Такая новая штуковина... Я не в курсе, чем она является по сути, но слышал, что учёные случайно получили немного этого вещества при Первой аварии, а потом найчились делать его сами. Это вещество обладало способностью аккумулировать пси-энергию, из него можно было делать кристаллы...</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_12">
		<text>Верится с трудом.</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_13">
		<text>Это всё уже не важно. Я погубил своих ребят, вместо эффекта, обещаного Бадером, они просто заболели и стали умирать. Другие учёные подумали, что началась эпидемия. Чтобы замести следы, я скомандовал эвакуироваться, ликвидироал тех, кто что-то пронюхал... Бадер удрал одним из первых. Надо было и его... Поздно.</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_14">
		<text>У вас есть ключ от запертой казармы?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_15">
		<text>Заберешь его с моего тела. Мне он уже не нужен.</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog_phrase_16">
		<text>Не понял...</text>
	</string>

	<string id="agr_polkovnik_dialog0_phrase_1">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="agr_polkovnik_dialog0_phrase_2">
		<text>Пристрелил этого Чайкина, мать его... И запер казарму. Потому что я - полковник, у меня есть погоны. Я на лошади... Ты на белом коне и я на белом коне! А потом на бал. А потом - салют, в нашу честь! Сначала на парад, а потом в дом офицеров пойдем. Бал будет. Пиво. Салют. В мою честь салют! Я полковник и ты, на белом коне. Посмотри, какая у меня форма. Посмотри, какие у нее звезды! Я ее еще никому не показывал. Только тебе покажу. Это моя парадная, специально сшил. Посмотри, не бойся...</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog13_phrase_1">
		<text>Я нашел динамит.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog13_phrase_2">
		<text>Молодец. Теперь - обратно ко входу в катакомбы, будем расчищать вход.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog13_phrase_3">
		<text>Уверен, что у нас получится?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog13_phrase_4">
		<text>Да. Просто заложи динамит под плиты и, судя по детонатору, у тебя будет около 10 секунд, чтобы спрятать свою задницу в надёжное место. Затем спускайся в подземелье, я пойду за тобой. Только не надо снимать герметичный костюм! Мало-ли что там в катакомбах творится, может газ какой или кислота. Мне говорили, что в подземках много "Ведьминого студня бывает".</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog13_phrase_5">
		<text>Отлично, идём подрывать плиты.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog14_phrase_1">
		<text>Порядок?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_2">
		<text>Ха, мы таки пробрались в катакомбы! Слушай, а не зря мы нацепили на себя эти костюмы, здесь, похоже, есть какой-то газ - видишь, какое всё вокруг мутное. Не советую снимать скафандр, кроме того полезно будет следить за его состоянием - если костюм порвется, то газ может проникать внутрь и действовать на тебя.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_3">
		<text>Очень хотелось-бы знать, зачем мы всё-таки сюда приперлись.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_4">
		<text>Раз уж мы в двух шагах от цели, раскрою карты: мне нужна одна ценная научная фигня, спрятанная здесь. За нее пообещали нехилые бабки - как минимум, один "лимон". Ты мне уже конкретно помог и я с тобой поделюсь - четверть суммы будет твоей. Но если ты не бросишь меня сейчас - получишь треть. Я всё еще могу надеятся на тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_5">
		<text>Хм, вполне. А что за "ценная научная фигня"? Опасная штука?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_6">
		<text>Нет, просто белый пластиковый контейнер. Не радиоактивный, не ядовитый, никто за него яйца не открутит - просто контейнер. Его надо принести заказчику.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_7">
		<text>Ты знаешь его точное местонахождение?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_8">
		<text>Только приблизительное. Еще я знаю, что он с номером 11-78. По моим данным нам нужно дойти до одной из комнат, в глубине катакомб. Черт знает, что попадется нам по пути, поэтому я и спрашиваю: ты со мной?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_9">
		<text>Было бы глупо отказаться от затеи в этот момент.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_10">
		<text>Тогда - вперед, Жекан! Мы в двух шагах от богатства.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog14_phrase_11">
		<text>Пошли, Рокфеллер.</text>
	</string>


	<string id="hunter3_dialog15_phrase_1">
		<text>Здесь дверь.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog15_phrase_2">
		<text>Вижу, не слепой. Она не открывается?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog15_phrase_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog15_phrase_4">
		<text>Я вижу здесь чей-то труп, вроде он довольно "свежий". Этот чувак пытался открыть эту дверь, но не сумел... А может, таки сумел? Что, если он был здесь не сам?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog15_phrase_5">
		<text>Возможно. Как открыть эту дверь?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog15_phrase_6">
		<text>Осмотрись вокруг. Что-то подсказывает мне, что выход рядом.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog15_phrase_7">
		<text>Окей.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog16_phrase_1">
		<text>Чего ты остановился?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_2">
		<text>Видишь эту здоровенную металлическую фиговину с эелктромотором сбоку?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_3">
		<text>Да. Что это?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_4">
		<text>Это вентилятор. И пусть меня Зона сожрёт, если он не в рабочем состоянии.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_5">
		<text>С чего ты взял? В этих подземельях больше года никого не было.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_6">
		<text>Я по образованию техник. Этот движок раньше регулярно ремонтировался, видимо его постоянно поддерживали в рабочем состоянии. Год в сырых подвальных условиях - это еще не причина думать, что он не запустится.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_7">
		<text>Зачем нам его включать?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_8">
		<text>Обрати внимание: этот вентилятор присоединен к общей системе вентиляции. Вон, видишь, под потолком идут вентиляционные каналы. Выхлоп же его уходит вертикально вверх, скорее всего на поверхность. Если вентилятор включить, то по идее он должен со временем откачать из подземелий весь ядовитый газ. Тогда можно будет ходить без костюмов.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_9">
		<text>Кстати, а откуда этот газ взялся?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_10">
		<text>Или аномалии его сгенерировали или же кто-то специально оставил здесь несколько баллонов на случай отхода. Такой вот грубый, но надёжный метод консервации секретного подземного объекта. Ладно, вентилятор этот нам врубать всё равно незачем - отыщем образец и сразу-же свалим. Пошли.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog16_phrase_11">
		<text>Да.</text>
	</string>

	<string id="hunter3_dialog17_phrase_1">
		<text>Мы на месте?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog17_phrase_2">
		<text>Да, это, кажется, где-то здесь. Вперед дорога снова перекрыта, но это неважно. Надо как следует осмотрется в этой комнатке, судя по описанию, контейнер должен быть где-то здесь.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog17_phrase_3">
		<text>Комната не слишком большая. Приступим к поискам?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog17_phrase_4">
		<text>Да. Я посмотрю вот здесь, а ты проверь-ка один из вот этих вот здоровых баков у стены. Кажется, один из них пустой и в него можно проникнуть сверху.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog17_phrase_5">
		<text>Хорошо, но бак здоровенный... Боюсь, что если залезу в него, то выбраться будет проблематично.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog17_phrase_6">
		<text>Ничего, я подам тебе руку.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_dialog17_phrase_7">
		<text>Окей, проверю этот бак.</text>
	</string>


	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_1">
		<text>Мужик, спасибо тебе за помощь...</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_2">
		<text>Не время болтать. Если ты хочешь вытащить отсюда свою задницу целой, слушай меня. Этот урод запер дверь и перекрыл нам единственный путь отхода. Долго находится здесь даже в этих костюмах - невозможно, поэтому надо действовать немедленно. Мы должны разблокировать дверь.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_3">
		<text>Секундочку, но ведь ты как-то сюда пробрался, может быть мы и уйдем так-же?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_4">
		<text>Не все так просто, желторотый. Да, мне удалось найти еще один вход в подземку - он находится на территории НИИ, недалеко от казарм. Однако спустившись вниз, я сразу-же вляпался в "Ведьмин студень" по самые уши. Хорошо, что у меня был с собой еще один запасной костюм. Корридорчик, ведущий к выходу, плотно забит аномалиями, там не пройти.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_5">
		<text>Ты уверен, что сможешь открыть дверь?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_6">
		<text>Думаю, смогу. Главное - справится как можно быстрее. Твой костюм рассчитан на длительное пребывание, а вот мой - нет. У меня в запасе часа два.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_7">
		<text>Понимаю. От меня требуется какая-нибудь помощь?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_8">
		<text>Первое - не путаться под ногами, второе - если сюда приползет какой-то любопытный снорк - пристрели его.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_9">
		<text>Уж постараюсь. Кстати вот... Хотелось бы узнать - что это все за канитель? Почему Юрий меня подставил? Что это был за контейнер? И кто такой ты?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_10">
		<text>Слишком много вопросов и слишком мало времени. Я тебе все расскажу, когда выберемся отсюда.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog1_phrase_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_1">
		<text>Мужик! Сильно тебя задело?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_2">
		<text>Да... Хреновее то, что костюм мне прожгло - он не рассчитан на сильное кислотное воздействие... Чёрт, это серьезно...</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_3">
		<text>Просто скажи, чем я могу помочь - аптечку дать, до выхода дотащить?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_4">
		<text>Аптечка мне костюм не восстановит, а ходить я не могу - кислотой обожгло обе ноги... Это Стервятник Барбридж, с.ка, накаркал: "вляпаешься ты, Рэд, ох вляпаешься"... Чтоб он сам вляпался, гад! Ладно. Слушай меня внимательно, парень.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_5">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_6">
		<text>Ты сейчас берешь ноги в руки и валишь из этого подземелья ка можно скорее... Но запомни: ты должен обязательно принять вакцину! В контейнере с номером 11-78, который ты открыл, была самоуничтожающаяся колба со штаммом вируса H1N14 - мутировавшего вида так называемого "Птичьего гриппа". Это разработка учёных в области военных технологий. "Очкарики" из НИИ Агропром, а именно доктор Бадер, занимались разведением нового бактериологического оружия под видом агропромышленных биологических опытов... В условиях Зоны уже исследованный и безопасный вирус "птичьего гриппа" дал очень успешную и опасную мутацию. Новый штамм опасно смертелен, он убивает человека за несколько суток. Ты заражен этим вирусом, Жекан.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_7">
		<text>Как же так, я ведь был в герметичном костюме!</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_8">
		<text>Это не играет роли - вирусы проникают через микроскопические дырочки и другие неплотности. Для защиты от них есть другие костюмы, но у нас их нету. Вирус заразил тебя и сразу-же погиб в ядовитой атмосфере подземелья - поэтому я и не побоялся вытащить тебя из западни, в отличии от Юрия, который этого не знал.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_9">
		<text>И... Сколько мне осталось?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_10">
		<text>Возможно еще лет 80 - если выполнишь то, что я тебе сказал. Ты должен не дать вирусу развиться в твоем организме - тогда еще будет шанс, что вакцина, оставленная мной в одном из схронов, подействует. Так что вали отсюда, Жекан, спасай свою жизнь.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_11">
		<text>Погоди-ка.. Но ведь среди месных разведчиков тоже ходит некая "Чернобыльская чума" и они прекрасно лечат ее какой-то самопальной микстурой... Мне это поможет?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_12">
		<text>Я в курсе на счет этой "Чумы". Но это всего лишь промежуточная форма вируса H1n14, она опасна, но неустойчива к простым лекарствам. В Зону она попала из-за того самого доктора Бадера, который рискнул тайно испытать ее на солдатах из роты охраны НИИ... Говорят, там еще был замешан какой-то нечистый на руку полковник. Началась эпидемия и учёные вместе с выжившими солдатами покинули Зону, а вирус остался, став "Чернобыльской чумой". У солдат из охраны лекарств от него еще не было, но потом его изобрели и специально забросили в Зону, дабы нейтрализовать пандемию. Однако это только промежуточная форма, она лечится. А вот последний штамм, который подхватил ты...</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_13">
		<text>Ты же говорил о вакцине.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_14">
		<text>Да, она есть, но еще как следует не проверена. Шанс, что она подействует - 50 на 50. И то, если не тянуть кота за хвост. Спасай свою жизнь, Жекан, плюнь на меня. Я уже сыграл свою роль - мне выпал несчастливый билет.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_15">
		<text>Я не могу позволить такому опасному вирусу существовать и должен принять вакцину. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_16">
		<text>Ты спас мне жизнь. Я не брошу тебя здесь.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_17">
		<text>Вот ты упёртый... Что это даст? Ты поставишь под угрозу и разведчиков и внешний мир, Если H1N14 вырвется за пределы Зоны...</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_18">
		<text>Я приму вакцину, но только после того, как помогу тебе.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_19">
		<text>Потеряешь драгоценное время. Брось эти телячьи нежности!</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_20">
		<text>Слушай меня, дядя, я вытащу твою задницу из этого подземелья. Когда мы шли сюда с Юрием, то видели большой очистительный вентилятор. Юрий имел опыт в технических делах и объяснил мне, что если вентилятор запустить, то он провентилирует подземелье и ядовитый газ улетучится. Я запущу вентилятор, очищу катакомбы от газа и мы выберемся отсюда вместе.</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_21">
		<text>Ты хоть представляешь, как это все делается?</text>
	</string>
	<string id="agrund_redrik_dialog2_phrase_22">
		<text>Э-э-э... Мне как-то пришлось водиночку запускать гидросистему целой фабрики, так что я подкован в этом вопросе. Доверься мне.</text>
	</string>

	<string id="redrik_dialog2_phrase_1">
		<text>Как себя чувствуешь?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog2_phrase_2">
		<text>Средне. Этот паршивый "Студень" таки поел мне ноги - кожа слазит только так. Главное, чтоб до костей не добрался, тогда сразу на костыли можно пересаживатся.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog2_phrase_3">
		<text>Я думаю, что тебе нужно полечится и отдохнуть.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog2_phrase_4">
		<text>Да, я сейчас поковыляю в убежище. А тебе надо как можно быстрее принять микстуру! Не тяни кота за хвост, не то будет поздно. Вот место на карте, где она спрятана.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog2_phrase_5">
		<text>Зона мне поможет. Встретимся в убежище.</text>
	</string>

	<string id="redrik_dialog3_phrase_1">
		<text>Ну что, как ноги?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_2">
		<text>Нормалёвич, Жекан. Я тут неплохой медкомплект надыбал, там был антидот и многое другое. Так что попрыгаю еще по Зоне на своих двух. Однако если ты предложишь мне совершить кросс километра на два, то вынужден буду послать тебя подальше. Без обид.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_3">
		<text>Хорошо. Однако, как я вижу, язык тебе "Студень" не отъел.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_4">
		<text>Намек понял. Так и быть, расскажу тебе все, что знаю. Эта история началась практически сразу после первого Чернобыля, в 80-х годах прошлого века. Тогда наши военные генералы на каком-то своём совете решили, что Зона отчуждения - удачное место для обустройства секретных научных баз. Как-никак мощный источник питания в виде целой электростанции ну и охраняемая безлюдная зона на 35 километров вокруг. Кроме того был слух, что учёные нашли в разрушенном реакторе какое-то полезное для науки вещество - то ли ранее неизвестный химический элемент, то ли сплав... И построили они свои военные базы, а чтобы их нельзя было рассмотреть со спутников, сделали их подземными.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_5">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_6">
		<text>Одной из таких военно-научных контор был НИИ "Агропром". Снаружи это был обычный институт, где учёные занимались исследованием влияния Зоны на растения, в частности на сельскохозяйственные культуры. Внизу же, под землей, располагался секретный комплекс, в котором выводились новые боевые вирусы и где мы с тобой, Жекан, успели побывать. Когда гранула Вторая Авария, вояки лихорадочно бросились спасать своё имущество и военные разработки. Кое-что им удалось вывезти, а кое-что, как видишь, нет. Подземку Агропрома полностью эвакуировать тоже не успели, поэтому и закачали туда газ, закупорив, как считалось, все входы-выходы. Один из экземпляров нового смертельного вируса был оставлен под землей и ты имел счастье с ним познакомится.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_7">
		<text>Да уж.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_8">
		<text>Спустя несколько лет, один техник, занимавшийся обслуживанием подземного комплекса, захотел срубить бабла, задавшись целью найти и продать некоторым людям этот вирус. Надо сказать, что штамм был законсервирован в специальном контейнере с заморозкой. Открывать такой контейнер нужно было особым образом, а если его попытался-бы откупорить кто-то несведущий, то капсула с вирусами автоматически уничтожалась. Так вот, наш техник пробрался в Зону, где и встретил одного очень доверчивого чувка, согласившегося ему помочь... Дальше ты знаешь.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_9">
		<text>Кто такой этот Юрий? И как здесь замешан ты?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_10">
		<text>Юрий наш когда-то был крупным специалистом в области биотехнологий. Работал с бактериями, вирусами, искал разные лекарства. Однако сейчас эту облась науки финансируют хреново, так что его жажду бабок можно объяснить. Кроме того, он в прошлом мастер спорта по гребле, занимался альпинизмом, бывал во многих странах, короче, не х.р с горы. Стреляет отлично - я сам в этом не раз убедился. Что касается меня - то я работаю на себя, занимаясь артефактами. Однажды ко мне пришли люди и предожили бабок за голову этого Юрия. Я просмотрел его досье и подумал, что здесь не всё так просто, как казалось-бы. Копнул поглубже и... Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_11">
		<text>Где сейчас может находится Юрий?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_12">
		<text>В принципе, где угодно. Хоть у тебя за спиной. Он в Зоне как рыба в воде. Вообще, я удивляюсь, как он нас до сих пор не пристрелил.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_13">
		<text>Не было ли опрометчиво приходить сюда - на место, где он сможет нас найти?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_14">
		<text>Не думаю, что он придет. Его операция провалена, вирус уничтожен - что ему тут вообще делать? Ты для него труп, а на меня ему плевать. Мне, лично тоже, у меня ноги болят как у сволочи.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_15">
		<text>Теперь придется всё время ждать пули в спину...</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_16">
		<text>Не расстраивайся, Жекан. Зато ты спас мою шкуру, ха-ха-ха!</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_17">
		<text>Хорошо смеется тот, кто...</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_18">
		<text>Знаю. Слушай, у меня есть идея. Раз уж я вынужден здесь сидеть, как наседка, то мои дела можешь делать ты, а я за это буду выдавать тебе награды в виде хабара. Есть у меня к тебе дело. Здесь, рядом, четырехэтажное здание НИИ. Я однажды заметил, как на крышу его приземлился вертолет и какие-то люди там, прямо на крыше, копошились. Скорее всего это были учёные  - решили какую-то свою научную хрень из НИИ забрать, там, по слухам, была брошена аппаратура стоимостью в тыщи баксов. Короче, я на другой день пришел - вертушка все еще стояла. Пришел на третий - такая-же фигня. Она и сейчас там еще торчит, уже вся "мочалой" обросшая. Предлагаю тебе залезть на крышу института и разведать, что там произошло.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_19">
		<text>Чего там разведывать-то? Гробанулись "очкарики".</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_20">
		<text>Это понятно, но у меня чувство какое-то странное... Ты поверь, интуиция у меня отличная, не раз спасала! Короче, чувство такое, что там что-то не так. Я бы сам уже слазил бы, но у меня ноги... Полезь и посмтри, будь, добр, а я тебя отблагодарю.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog3_phrase_21">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>


	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_1">
		<text>О Боже мой! Я жив! Ура! Ура-а-а!!</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_2">
		<text>Какого хрена вы здесь все делаете?</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_3">
		<text>Мы... Мы хотели заполучить объект 77-Б... Гидромагнитную ловушку... Чёрт, я не могу говорить. Меня зовут Кирилл Панов, я младший научный сотрудник Хармонтского университета...</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_4">
		<text>Ты долго здесь стоял?</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_5">
		<text>Не помню... У меня все тело болит...</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_6">
		<text>Можешь идти? Оставаться здесь долго не стоит. Я знаю одно безопасное место.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_7">
		<text>А как же доктор Горбовский, капитан, охрана? Где они? Я плохо вижу...</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_8">
		<text>К сожалению, они мертвы.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_9">
		<text>Чёрт... Это провал. Мы так и не заполучили Объект 77-Б...</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog1_phrase_10">
		<text>Какой еще объект? Радуйся, что живой. Давай спускаться вниз.</text>
	</string>


	<string id="agr_nii_ecolog_dialog2_phrase_1">
		<text>Теперь мы должны покинуть территорию НИИ.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog2_phrase_2">
		<text>Куда идти потом?</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog2_phrase_3">
		<text>Прямо по дороге, до тех пор, пока не увидим вагончик на колесах у обочины. Это и есть убежище.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_ecolog_dialog2_phrase_4">
		<text>Будь осторожен, у западных ворот аномалия. Наверное, я обойду ее.</text>
	</string>

	<string id="redrik_dialog4_phrase_1">
		<text>Я выяснил причину исчезновения учёных в НИИ.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog4_phrase_2">
		<text>Слушаю тебя... Кстати, этот "очкарик" - один из них?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog4_phrase_3">
		<text>Да, единственный выживший. Его зовут Кирилл Панов.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog4_phrase_4">
		<text>Знакомое имя! Впрочем, я смотрю, что нашему Кириллу не по себе. Что там с ними произошло на крыше-то?</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog4_phrase_5">
		<text>Странный артефакт "захватил" и учёных и их охрану. Они так и стояли все это время, как прикованые, таращась на него. Если б не мы с тобой - сгнили бы заживо.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog4_phrase_6">
		<text>Хм, ну да, слыхал я о таком. А Кирилла нашего я помню. Когда-то давно я работал, вернее подрабатывал в Хармонтсокм институте, мы с ним пересекались пару раз... Ладно, это все лирика. Ты заслужил награду, Жекан. Вот тебе мой личный ствол. Береги его как зеницу ока! А вот еще координаты тайника с патронами для него. Расходуй их экономно, таких в Зоне не найти и не заказать.</text>
	</string>
	<string id="redrik_dialog4_phrase_7">
		<text>Спасибо. Только ты за Кириллом присмотри, что-то ему хреново после аномалии.</text>
	</string>





















</string_table>
