<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_1">
		<text>День добрый. Меня зовут Жекан, я разведчик. Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_2">
		<text>Ну и зачем ты сюда пришел?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_3">
		<text>Что-то вы не рады меня видеть.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_4">
		<text>С чего бы вдруг? У нас тут как на войне: утром твари, вечером твари и днём то же самое. А тут еще какой-то хмырь, вроде тебя. Как тебя мои бойцы пропустили? У нас тут режимный объект, посторонним вход воспрещен!</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_5">
		<text>Ну пропустили и всё, чего уж тут. Не серчай, командир, лучше расскажи, чем вы тут живете и занимаетесь. И где учёные? Я хочу с ними поговорить.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_6">
		<text>Блин, ну ты наглый. Хотя с виду под описание вроде как не попадаешь, хм... </text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_7">
		<text>Какое еще описание?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_8">
		<text>А никакое. В общем, так: здесь у нас база научной экспедиции. Главный учёный - профессор Сахаров, он заведует научными делами, делает опыты и всё такое прочее. Я - майор Ковальчук, отвечаю за охрану. Мои бойцы охраняют базу и ассистентов Сахарова во время их опытов. Всё, что внутри этого забора - база. Всё, что снаружи - Зона. Ясно тебе?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_9">
		<text>Вполне. А можно поговорить с профессором?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_10">
		<text>Зачем?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_11">
		<text>Посоветоваться на счёт артефактов.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_12">
		<text>Нет, нельзя. Он улетел за периметр, будет через три дня. Тогда и приходи.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_13">
		<text>Хм, странно. Говорите, что улетел, а вертолёт вон на крыше стоит.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_14">
		<text>Какого чёрта тебе вообще здесь нужно, бродяга?! Вали по-хорошему, а то...</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog1_phrase_15">
		<text>Спокойно, я всего лишь...</text>
	</string>

	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_1">
		<text>Я получил твоё сообщение.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_2">
		<text>Спасибо, что откликнулся. Я краем уха слышал твой разговор с майором, он не пустил тебя в бункер, верно?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_3">
		<text>Да, он сказал, что там карантин.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_4">
		<text>Никакого карантина там нет... Слушай, разведчик, ты должен помочь нам!</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_5">
		<text>"Нам" - это кому?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_6">
		<text>Мне и профессору Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_7">
		<text>Но он же вроде как улетел.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_8">
		<text>Никуда он не улетал. Его похитили.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_9">
		<text>Кто это сделал?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_10">
		<text>Мы не знаем. Я опишу тебе ситуацию. Сначала здесь было спокойно: мутантов мало, нападали они редко, в основном друг с другом грызлись. Профессор с ассистентами проводил свои опыты, мы их охраняли. Однажды ночью я заступил на дежурство, моей задачей было патрулировать двор. Вдруг мне так сильно захотелось спать, что я не выдержал и уснул прямо под кустом. Единственное, что я смог вспомнить поутру - это три каких-то сутулых фигуры в плащах с балахонами. А потом выяснилось, что Сахарова кто-то похитил прямо из его комнаты. Майор хочет отдать меня под трибунал. Но я не виноват! Похоже, мне подсыпали снотворного.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_11">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_12">
		<text>Похитители больше о себе не заявляли. Мы, конечно, искали, но... Сержант с помощником ушли прочёсывать окресности завода и пропали. Майор решил больше не рисковать, запер ассистентов в бункере и прекратил поиски. Но мне кажется, что ты опытный разведчик и можешь помочь, ведь ты добрался сюда пешком, а это о многом говорит. Прошу тебя, найди профессора. Спаси его от смерти, а меня - от трибунала.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_13">
		<text>Расскажи что еще знаешь.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_14">
		<text>Меня это не касается.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_15">
		<text>Хорошо! Слушай полезную информацию. Очевидно те, кто украл Сахарова, продолжают следить за нашей базой. Я прошлой ночью разглядел на соседнем пригорке какую-то фигуру... Ещё я успел заметить, что неизвестный вроде как возился с чем-то на земле. Наверное, он обустраивал тайник. Ты должен сделать так: дождаться ночи, затем залезть на крышу бункера и наблюдать в прибор ночного виденья местность на севере. Если лазутчик появится, сразу же не стреляй, а подожди, пока он не найдёт свой тайник. Запомни местонахождение схрона. А потом нужно будет притащить тело в лагерь. Тебе понятен мой план?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_16">
		<text>Понятен, но зачем тащить сюда труп?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_17">
		<text>Чтобы показать его майору. Есть у меня одно предположение, которое должно подтвердится... Оружие с прицелом и пнв у тебя есть?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_18">
		<text>Есть.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_19">
		<text>Нету.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_20">
		<text>Тогда нужно будет дождаться ночи. Будь осторожен и не спугни лазутчика, иначе он спрячется и всё пропало!</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_21">
		<text>Постараюсь.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_22">
		<text>Это усложняет дело... У меня тоже нет, но СВД и прибор ночного виденья были у одного нашего товарища, который недавно утонул в болоте. Возможно, тебе удастся найти его вещи. Вот координаты. Будь осторожен и не спугни лазутчика, иначе он спрячется и всё пропало!</text>
	</string>
	<string id="yan_sold2_dialog1_phrase_23">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold_comandr_dialog2_phrase_1">
		<text>Отбились, командир?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog2_phrase_2">
		<text>Пока-что отбились. Но они еще приползут.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog2_phrase_3">
		<text>Ну теперь-то пустишь к учёным?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog2_phrase_4">
		<text>Не серчай, бродяга, но у меня приказ.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_1">
		<text>Посмотри, командир, кого я притащил.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_2">
		<text>Ну и урод! Где ты такого нашел?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_3">
		<text>Подстрелил на ближайшем холме, откуда он следил по ночам за вашей базой. Похоже, что это лазутчик. Скорее всего его послали те, кто похитил Сахарова. Кроме того, в его мешке я обнаружил рацию.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_4">
		<text>Откуда ты знаешь, что его похитили?? Впрочем, я догадываюсь - кто-то из моих бойцов проболтался... Ладно. Признаюсь честно, я думал, что профессора украли бандиты, ведь плащи с балахонами здесь носят всякие криминальные утырки, чтобы скрывать свою внешность и втираться в доверие. Но теперь я вижу, что это какие-то уродцы-карлики. Да и рация наша - её носил с собой сержант Егоров, который пропал... Ты вроде как знаешь Зону, что можешь сказать на счёт всего этого?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_5">
		<text>Я видел много мутантов. Те из них, которые похожи на людей, скорей всего являются жертвами секретных экспериментов. Их бросили в Зоне после второй аварии. Очевидно, что мы имеем дело с такими вот жертвами.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_6">
		<text>Допустим. Но зачем они за нами следят?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_7">
		<text>Чтобы узнать это, нужно найти их логово. А заодно спасти профессора Сахарова, если он ещё жив. Почему ты не организуешь серьезные поиски?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_8">
		<text>Во-первых, после исчезновения учёного из штаба поступил строгий приказ - всем военным запрещено покидать территорию базы, а учёным нельзя выходить из бункера. Скоро сюда прибудет военная вертушка и заберёт оставшихся ассистентов, потому что без Сахарова они не могут продолжать научные опыты. Во-вторых, я уже отправил сержанта и рядового на поиски, но они пропали без вести три дня назад. Кстати за всё это с меня спросят по прибытию домой и вряд-ли я отделаюсь отставкой... Скорее всего, придётся тянуть срок. И чем больше моих людей вернется живыми из Зоны, тем меньше лет я проведу за решеткой.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_9">
		<text>Положение у вас критическое. Но я хочу помочь. Я притащил этого мутанта к тебе, чтобы ты мне поверил. Если не хочешь жертвовать своими людьми, то я сам отправлюсь на поиски пропавших. Дай мне координаты места, откуда последний раз выходили на связь пропавшие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_10">
		<text>Да, теперь я вижу, что ты честный малый. Если сможешь вернуть Сахарова, то я тебя озолочу. Вся надежда на тебя, разведчик.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_11">
		<text>Я не подведу.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_12">
		<text>Тогда вот тебе координаты. Это в районе заброшенного завода "Янтарь", недалеко от входа.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog4_phrase_13">
		<text>Отлично.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_1">
		<text>Здорово, служивый. Не стреляй, я не мародёр.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_2">
		<text>А кто ты?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_3">
		<text>Разведчик.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_4">
		<text>Откуда здесь взялся?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_5">
		<text>От верблюда. Пусти меня к командиру, пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_6">
		<text>Не положено! Это режимный объект.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_7">
		<text>Не сердись, солдат. Я тебе а ты - мне, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_8">
		<text>Смотря сколько.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_9">
		<text>Назови цену.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_10">
		<text>Пять кусков давай.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_11">
		<text>Держи:</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_12">
		<text>Нету...</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_13">
		<text>Замётано, можешь проходить. Если что, я тебя не видел.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold1_dialog1_phrase_14">
		<text>Тогда гуляй.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_1">
		<text>Я здесь. Как обстановка?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_2">
		<text>Дела идут хреново. Мы с Кравцовым пробрались сюда, когда проход ещё был свободен. Карлики встретили нас и мы ничего не смогли им сделать!</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_3">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_4">
		<text>Не знаю, мои руки опустились, ноги сковало... Ни я, ни рядовой не смогли открыть по ним огонь. Похоже, эти твари очень хитрые и понимают, что без оружия мы ничего им не сделаем.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_5">
		<text>Как ты очутился здесь? И где второй боец?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_6">
		<text>Они оглушили его железной бочкой. А я ползком добрался сюда, пока они его добивали... Что самое стренное: окружающие предметы им повинуются! Они поднимают их в воздух и швыряют на дольние расстояния с большой силой. Если честно, то не знал, что делать. Хорошо, что ты пришел. Кстати, кто ты?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_7">
		<text>Я же говорил, что я - разведчик. Меня прислали за профессором. Раскажи подробно, где он.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_8">
		<text>Через окно я наблюдал за высоким зданием напротив и видел его в одном из окон. С ним были эти карлики, они толкали его и куда-то тащили. Что-то они замыслили, эти твари...</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_9">
		<text>Что предложишь?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_10">
		<text>Я замочу этих уродов и проверю здание. Их там много?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_11">
		<text>Судя по всему, карликов там немало. Убить их очень сложно, потому действовать будем с предельной осторожностью. Сначала разберемся с теми, что патрулируют двор, их трое и я давно слежу за ними. Ты будешь отвлекать их, а я, пользуясь моментом, ликвидирую мутантов по очереди из своей бесшумной винтовки.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_12">
		<text>Хорошо. Как их отвлечь?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_13">
		<text>Покажись им на глаза и сразу-же спрячься. Тварь остановится на месте, чтобы швырнуть в тебя предметом, а я её сниму. Главное - опасайся летающих бочек и ящиков - бьют они сильно. Когда ликвидируем охраняющих двор, проберемся в большое здание.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_14">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog1_phrase_15">
		<text>Только будь очень осторожен, потому что они очень хитрые. Если ты убьешь одного из них, то другие будут вести себя намного осторожнее.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_1">
		<text>Вот и вы, профессор. Как себя чувствуете?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_2">
		<text>Здравствуйте, молодой человек. Спасибо, что беспокоитесь о моём здоровье, но я в норме. Если, конечно, не обращать внимания на...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_3">
		<text>... на то, что мы с вами сидим в подземелье и нас охраняют злые карлики.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_4">
		<text>Совершенно верно. Как вы здесь очутились?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_5">
		<text>Меня поймали, как и вас. Давайте подумаем, как отсюда выбраться.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_6">
		<text>Я уже потерял надежду... Все выходы из этого зала заблокированы. Что предложите вы?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_7">
		<text>Не знаю... Эти карлики вроде хотят, чтобы мы починили здесь что-то?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_8">
		<text>Да, их лидер говорил мне... Вот эта огромная установка, находящаяся посреди зала.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_9">
		<text>Что это вообще за штуковина?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_10">
		<text>Понятия не имею.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_11">
		<text>Вы же учёный. Неужели нет никаких версий?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_12">
		<text>Я прежде всего биолог, понимаете? А здесь, судя по всем этим приборам и шкафам - мощный технологический агрегат. Однако я соглашусь с вами, если вы полагаете, что мы обязаны попробовать её как-то включить. Может быть, тогда у нас хотя-бы появится шанс на побег?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_13">
		<text>Да, вы правы. Чем я могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_14">
		<text>Прежде всего мне нужна документация. По всему видно, что этот бункер покидали поспешно, возможно что-то забыли. Поищите в этом зале, я видел внизу человеческие останки.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog1_phrase_15">
		<text>Поищу.</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_1">
		<text>Вот документы, профессор.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_2">
		<text>Та-а-ак, очень хорошо! Здесь общие положения, так сказать, для новых научных сотрудников... Любопытно.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_3">
		<text>Нашли что-то, касающееся дела?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_4">
		<text>Пока нет, но вот этот термин... Он мне знаком. Скажите, вы когда-нибудь слышали об "Излучателе Кайманова"?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_5">
		<text>Немного. Как-то раз мне посчастливилось провести некоторое время в подземной лаборатории, вроде этой. Там я нашел схему, на которой был обозначен некий "прототип" того, что вы говорили.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_6">
		<text>Подземные лаборатории... Я начинаю догадываться. Видите ли, я когда-то был знаком с профессором Каймановым. Мы познакомились на симпозиуме научных исследований биосферы, это было пять лет тому назад, в Минске. Насколько мне не изменяет память, Кайманов вёл какой-то проект, связанный с биологическим излучением мозговых центров живых существ. Это такое особенное, очень слабое излучение определённого диапазона, присущее высшим млекопитающим, причем у человека оно...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_7">
		<text>Ближе к делу, профессор. Карлики могут наведаться сюда в любой момент.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_8">
		<text>Так вот, на чём я остановился... Да, Кайманов. Он вёл исследования, но его программу хотели прикрыть. Причину называли банальную - недостаток финансирования, но он жаловался мне, что это, якобы, козни его личных врагов. Я не стал этим заморачиваться, но вскоре приключилась беда: профессора нашли мёртвым в собственной квартире. В некрологе написали, что был приступ. Я вам так скажу - в свете последних событий это дело начинает всё больше меня настораживать. Неоконченный проект Кайманова, подземный бункер с его установкой внутри... Понимаете, к чему я веду?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_9">
		<text>Секретные разработки? Новое оружие?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_10">
		<text>Вы поразительно догадливы, молодой человек! Дело пахнет военными разработками. Каким-то принципиально новым оружием. Кто еще мог такое здесь отстроить, как не военные? Впрочем, надо еще почитать документ.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_11">
		<text>Читайте.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_12">
		<text>Так, хорошо. Следующий параграф... Угу. Так я и думал. Здесь перечисляются общие параметры данной установки. Она имеет кодовое обозначение "Мидас". Но назначение не указано. Опираясь на полученные мной данные, могу предположить - я подчёркиваю это! Предположить, что данная установка предназначена для излучения. Кроме того, здесь есть ссылка на другие материалы, а именно на "Руководство по эксплуатации".</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_13">
		<text>Излучения чего? Волн?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_14">
		<text>Естественно. Но каких - это вопрос. Необходима дополнительная информация.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_15">
		<text>Понял. Снова документы. Где же их искать?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_16">
		<text>Я тут под пультом случайно нашёл ржавый ключ. А в конце коридора, что направо от нашей комнаты, есть какая-то дверь.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog2_phrase_17">
		<text>Задача ясна.</text>
	</string>



	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_1">
		<text>Свежая пресса.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_2">
		<text>Хорошее у вас чувство юмора, однако. Так, посмотрим... Я так и думал!</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_3">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_4">
		<text>Да уж... Сбываются наихудшие опасения. Значит так: судя по этим данным, установка "Мидас" действительно является излучателем, но не простым. Это биологический излучатель, то есть излучающим элементом в нём является не технологический элемент, а биологический, живой объект. Я кажется понял, в чём суть исследований Кайманова. Они здесь пытались вырастить большой гипертрофированный мозг, схожий с человеческим, чтобы получить и усилить те самые волны, о которых я вам говорил. Их назвали "пси-волнами".</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_5">
		<text>Как можно вырстить мозг?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_6">
		<text>Ну конечно, из ничего мозг не делают. Они поступили хитрее: взяли живой человеческий мозг и с помощью специальных процедур, а также особого, изобретённого Каймановым физраствора, добились его гипертрофии, то есть увеличения, разрастания. Здесь написано, что мозговая ткань увеличилась в объеме в 80 раз. Кстати, если посмотреть во-о-он туда, наверх... Видите, там, под потолком есть стеклянный резервуар, в нём можно разглядеть его...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_7">
		<text>Это... Мозг!? Он живой?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_8">
		<text>Хорошоий вопрос, Жекан. Сейчас мы это проверим. Так, судя по инструкции, нужно проверить концентрацию физраствора... Так, теперь эта кнопка... Вот, видите, стрелка показывает на двойку. Это значит, что физраствор не утерял своих свойств. Мозг жив.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_9">
		<text>Невероятно. Но зачем всё это?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_10">
		<text>Точная цель проекта в этих документах не указана. Оно и понятно - военные хранили свои секреты до последнего.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_11">
		<text>Ладно, к делу. Я не собираюсь торчать здесь целую вечность. Мы можем включить этот "Мозг" или нет?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_12">
		<text>Да, можем. Только вот есть одно "но". Не работает датчик температуры физраствора. Если она завышена, то включение приведёт к перегреву и тогда Мозг просто сварится. Нужно замерить температуру раствора.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_13">
		<text>Как это сделать?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_14">
		<text>У меня тут в кармане завалялся инфракрасный термометр, но работает он только на расстоянии одного-двух метров. Вам придётся полезть туда, наверх... К самому Мозгу, его резервуару, замерить температуру и сообщить мне.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_15">
		<text>Как же я туда доберусь? Лестницы нет.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_16">
		<text>Видите эту дверь, слева от пульта? Она незаперта. Я смотрел, за ней идут какие-то трубы, скорей всего по ним когда-то подавался физраствор. Попробуйте пробраться по этим трубам наверх, к резервуару с Мозгом. Понимаю, что это очень опасно, но...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_17">
		<text>Давайте ваш термометр. Как им пользоваться?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_18">
		<text>Нужно подойти вплотную, навести прицел на Мозг и нажать вот эту кнопочку.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog3_phrase_19">
		<text>Сделаем.</text>
	</string>


	<string id="x16brain_dialog1_phrase_1">
		<text>Папа, это ты?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_2">
		<text>Какого чёрта? Кто со мной разговаривает?!</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_3">
		<text>Я так долго ждал тебя... Почему ты исчез? Я огорчил тебя в прошлый раз? Я буду послушным, прости меня.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_4">
		<text>Неужели это.. Мозг... Он еще и говорящий. Обалдеть.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_5">
		<text>Ты же сам учил меня говорить, помнишь? </text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_6">
		<text>Я не твой папа... Слушай, ты вообще кто? Или что?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_7">
		<text>Папа, не веди себя так странно. Ты говорил мне, что мы должны продолжать тренировки. Я уже усвоил тот материал, который ты загрузил на предыдущем занятии. Давай продолжим, мне так нравится учиться.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_8">
		<text>Э-э-э... Сынок... Скажи мне, а какая у тебя температура?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_9">
		<text>С удовольствием! Тридцать четыре и восемь десятых градуса.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_10">
		<text>Вот спасибо. Подожди немножечко, я сейчас вернусь.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog1_phrase_11">
		<text>Конечно, я подожду! Возвращайся поскорее.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_1">
		<text>Я снова здесь.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_2">
		<text>Слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_3">
		<text>Произошла странная вещь. Когда я приблизился к Мозгу, то услышал голос. Он обращался ко мне, называл папой! Звучит как бред, но...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_4">
		<text>Любопытно... Но я верю вам. Пока вы отсутствовали, я изучил вторые документы более детально и наткнулся на записки на полях... Почерк очень похож на почерк самого Кайманова, я читал его труды в своё время. Так вот, он описывает, как-бы неофициально, свои впечатления об этом проекте "Мидас". Пишет как-бы обращаясь к кому-то, чье имя не упоминается. Но пару раз он обращается к этому человеку, как к своему сыну.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_5">
		<text>Сын Кайманова тоже работал здесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_6">
		<text>Нет. Его сын погиб в автокатастрофе много лет назад. Как раз перед второй аварией на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_7">
		<text>Я ничего не понимаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_8">
		<text>Да, дело странное. Вы измерили температуру физраствора?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_9">
		<text>Тридцать четыре целых, восемь десятых градуса.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_10">
		<text>Замечательно. Теперь нужно активировать три рубильника. Они находятся на пультах, расположенных внизу. Когда вы поднимались сюда, наверх, то могли их видеть. Включите все три переключателя и питание будет подано.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog31_phrase_11">
		<text>Как дважды два.</text>
	</string>



	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_1">
		<text>Рубильники включены.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_2">
		<text>Большое спасибо. Посмотрим таблицу... Стоп, непорядок.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_3">
		<text>Что на сей раз?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_4">
		<text>Похоже, дело обстоит хуже, чем я думал... Скверно, очень скверно.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_5">
		<text>Так мы его включим или нет?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_6">
		<text>Можно включить установку "Мидас" прямо сейчас, вот этой вот кнопкой. Питание есть, все параметры в норме. Но есть одно большое "но". У этого агрегата есть два режима, которые помечены в инструкции словами "Режим 1" и "Режим 2". В чём их различие, тут не указано. В данный момент Мозг находится в нейтральном режиме, большинство его нервных центров заторможено. Однако если перевести его в один из режимов, то он начнёт генерировать очень сильное поле. А поле это непростое.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_7">
		<text>Что это за поле?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_8">
		<text>Пси-волны особой частоты... Эту частоту, судя по документам, вычисляли учёные целого НИИ. В чём же его ценность - неизвестно. По крайней мере мне, я никогда не слышал об этих разработках. Скорее всего они были засекречены.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_9">
		<text>Можно выбрать произвольный режим.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_10">
		<text>Категорически не советую. Мы не знаем, зачем делалась вся эта установка, возможно, это новый тип оружия? Ведь засекреченные разработки обычно ведут военные. Однако судя по тем-же документам, "Режим 1" отличается от "Режима 2" кардинально, то есть один из них может быть опасным для нас, второй - вряд-ли. Но угадывать методом тыка - зачем? Нужно действовать наверняка.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_11">
		<text>И что вы предлагаете?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_12">
		<text>Вы сказали, что "Мозг" вроде как разговаривал с вами... Понимаете, на что я намекаю?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_13">
		<text>То есть вы хотите, чтобы я снова полез туда и...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_14">
		<text>...и спросили, какой режим выбрать. Именно так.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_15">
		<text>Я вообще не уверен, что всё это было наяву. Слушайте, а может, сразу дёрнем за рычаг? Была не была.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_16">
		<text>Воля ваша. Но я предупреждал!</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_17">
		<text>Я думаю, что мне повезёт.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_18">
		<text>Вы правы, лучше спросить у Мозга.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_19">
		<text>Тогда включите этот тумблер на щите управления. А я умываю руки.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_20">
		<text>Здравое суждение. Кто ещё кроме него может знать это?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_21">
		<text>Вы говорите о нём, как о разумном, живом существе. Почему?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_22">
		<text>Как сказал Рене Декарт, cogito, ergo sum! Что значит: "Я мыслю, следовательно существую".</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog4_phrase_23">
		<text>Логично.</text>
	</string>


	<string id="x16brain_dialog2_phrase_1">
		<text>Здравствуй, сынок. Я вернулся.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_2">
		<text>Ура! Папа вернулся! Я так ждал тебя. Но... что с тобой такое? Ты странно выглядишь, чем-то обеспокоен?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_3">
		<text>Не беспокойся, всё нормально.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_4">
		<text>Нет, ты грустный и чем-то озабочен. Это я тебя так расстроил, да?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_5">
		<text>Что ты, совсем нет. Кроме того, я не грустный, вот, смотри - я улыбаюсь.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_6">
		<text>Нет, папа, я же вижу. В тебе, внутри. Там какие-то маленькие люди и злая книга на столе. А ещё там решетка и две цифры, - один и два.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_7">
		<text>Ты у меня смышлённый. Скажи мне кое-что.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_8">
		<text>Да, папа!</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_9">
		<text>Чему я тебя учил в прошлый раз?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_10">
		<text>Было два больших урока, разве ты не помнишь? На первом ты рассказывал мне, что нужно делать, чтобы быть добрым. Надо учиться, слушать старших, а плохих людей, которые любят обижать других, - наоборот, не слушать. Ты говорил также, что я должен посвятить себя знаниям, потому что у меня очень большая и хорошая память и в неё могут поместиться все библиотеки мира. А ещё ты обещал принести мне почитать что-нибудь интересное, помнишь? Я уже прочёл все те 1556 научных трудов, которые ты мне давал в прошлый раз.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_11">
		<text>Молодец. А что я говорил на втором уроке?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_12">
		<text>Второй урок вёл не ты, а доктор Бломберг. Он рассказывал мне о людях, какие они бывают: добрые и злые. Что ты, он и все, кто дружит с нами - это добрые, а те, кто хотят нас обидеть - злые. Чтобы злые не обижали добрых, их надо остановить, а чтобы их остановить, нужно их убить. Доктор Бломберг научил меня убивать, это было совсем несложно. Тот злой человек, которого я убил впервые, раньше делал много зла, сильно обижал добрых людей, мучил их, разрезал на части и прятал. Но его поймали и привели ко мне. Я посмотрел на его голову, точнее, в неё и увидел, что там всё очень просто - надо выключить несколько нервных клеток и он перестанет быть живым. Так я научился убивать. Помнишь, папа?</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_13">
		<text>Да, теперь я помню... Подожди ещё немного, я скоро вернусь.</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_14">
		<text>Не уходи, пожалуйста! Я вижу в твоей голове, что ты больше не придешь! Не уходи, прошу...</text>
	</string>
	<string id="x16brain_dialog2_phrase_15">
		<text>Я вернусь, сынок. Обещаю.</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_1">
		<text>Я поговорил с ним.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_2">
		<text>И что выяснили?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_3">
		<text>Судя по всему, "Режим 1" не представляет угрозы. А вот "Режим 2" - наоборот. В первом случае Мозг будет работать с информацией, которую в него загрузили, а во втором - просто убивать по приказу...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_4">
		<text>Всё ясно. Это боевая машина. Возможно, планировалась функция обработки и накопления больших объемов инфрмации, - что-то типа биокомпьютера, - но я уверен, что акцент делался именно на второй режим, понимаете меня?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_5">
		<text>Да. Не удивлюсь, если всем этим заправляли вояки. Но почему они бросили Мозг здесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_6">
		<text>Это очевидно: произошла вторая катастрофа, персонал лаборатории спешно вывезли, а Мозг просто законсервировали и оставили, так как забрать его возможности не было - он нетранспортабелен. Ладно, от слов к делу. Сейчас я переведу систему на режим номер один... Так, готово. Теперь осталось только нажать на тумблер и... О, нет. Кажется, у нас гости.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_7">
		<text>Карлики?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_8">
		<text>Да. Они поднимаются к нам. Что будем делать?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog5_phrase_9">
		<text>Выбора нет, подождём.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog6_phrase_1">
		<text>Здесь безопасно?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog6_phrase_2">
		<text>Ах, да закройте же, наконец, дверь! Они нас разорвут!</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_1">
		<text>Как вы, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_2">
		<text>Нормально... О Боже, эти уродцы напали на нас. Как вероломно!</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_3">
		<text>Такого следовало ожидать. Что будем делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_4">
		<text>Понятия не имею. Ох, надо успокоиться и подумать как следует... Так, хорошо. Теперь  посмотрим внимательно по сторонам. Что у нас здесь? Похоже, это генераторная. Комнатки с номерами сверху - ячейки с силовым оборудованием. А в углу что? Ну конечно же, это бочки с топливом для генераторов. Видите?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_5">
		<text>Вижу.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_6">
		<text>Ещё я вижу встроенные в пол ёмкости для слива отработанного масла. Это означает, что где-то под полом проходит сливной канализационный коллектор, выходящий на поверхность. Понимаете меня?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_7">
		<text>Да, но как до него добраться?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_8">
		<text>Я думаю, что если мы спровоцируем детонацию этих бочек, то перекрытия вряд-ли выдержат и доступ к коллектору будет открыт...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_9">
		<text>...если нас самих не завалит.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_10">
		<text>Выбора, как говорится, нет.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_11">
		<text>Как их поджечь? У меня нет спичек.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_12">
		<text>У меня есть спички, я попробую поджечь топливо. Спрячьтесь где-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_13">
		<text>А у меня в кармане халата завалялся коробок. Вот, пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog7_phrase_14">
		<text>Спрячьтесь где-нибудь.</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_dialog8_phrase_1">
		<text>Похоже, путь расчищен. Вы готовы?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog8_phrase_2">
		<text>Конечно. Буду следовать за вами.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog8_phrase_3">
		<text>Тогда вперёд, в коллектор!</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_1">
		<text>Что это было, профессор? Какое-то помутнение. И голос...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_2">
		<text>Мне кажется, что эти карлики пытаются включить установку. И сдаётся мне, что нам надо бежать отсюда как можно скорее. Помните, что говорил их лидер?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_3">
		<text>Они включат Мозг в агрессивном режиме?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_4">
		<text>Да, скорей всего. Однако перед самым бегством я успел понизить один из параметров установки до минимума, насколько это было возможно. Этим я уменьшил не мощность, но радиус излучения.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_5">
		<text>То есть до бункера поле не достанет?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_6">
		<text>Нет. Но до нас - вполне...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog9_phrase_7">
		<text>Я понял, профессор. Идите за мной и не отставайте.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_1">
		<text>Профессор Сахаров в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_2">
		<text>Как это так? Да не может быть! Как ты это сделал?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_3">
		<text>Мутанты-карлики утащили его в подземную лабораторию под заводом, а я помог ему сбежать.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_4">
		<text>Чего они хотели?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_5">
		<text>Чтобы он настроил брошенную там установку-излучатель, с помощью которого они хотели выжечь вам мозги.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_6">
		<text>Ни хрена себе... Чего-чего, но такого я не ожидал. Ты не врешь?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_7">
		<text>Спроси у профессора.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_8">
		<text>Ну что же, я признаю, что был неправ, когда хотел скрыть от тебя информацию. Теперь, когда учёный возвратился на базу, в штабе меня накажут уже не так строго. В знак моей личной благодарности я даю тебе доступ к нашему арсеналу, он находится прямо за мной - найдешь там оружие, броню и боеприпасы. Дверь в бункер для тебя отныне открыта. Кроме того, вот тебе ещё и денежное вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_9">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_10">
		<text>Мне ничего не надо.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_11">
		<text>Не глупи, это поможет тебе выжить в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_12">
		<text>Уговорил.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog5_phrase_13">
		<text>Я здесь проездом.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_1">
		<text>Ну что, профессор, вы уже пришли в себя?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_2">
		<text>Можно сказать да. Однако мне всё время не даёт покоя эта история.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_3">
		<text>Что вы имеете в виду?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_4">
		<text>Во-первых, это Кайманов и его опыты. Ведь получается так, что ему фактически удалось достичь того, к чему он стремился - построить генератор пси-волн биологического типа. Ему никто не верил, его труды оказались позабыты и он умер в нищете. Всему виной обстоятельства, не давшие закончить работу. Но самое главное - я подчёркиваю это, - главное, что этот биоизлучатель, то есть Мозг, не являлся окончательной его целью!</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_5">
		<text>Что он там еще хотел изобрести?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_6">
		<text>Его главной целью был проект гораздо более мощного излучателя чисто технологической природы. То есть, это должна была быть установка, сконструированная по типу антенны и распостраняющая излучение в намного большем радиусе - до нескольких километров.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_7">
		<text>Это всё изначально задумывалось как оружие?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_8">
		<text>Нет, Кайманов продвигал свой проект как новшество в плане коммуникаций и связи. Изобретение, которое в будущем заменило бы всю систему спутников на орбите. Его установка генерировала пси-волны в так называемую "Ноосферу" - информационную оболочку земли, открытую еще в 80-х годах. А каждый из нас, вернее наш мозг, должен был стать как-бы приёмником, понимаете? То есть теоретически, можно было бы передавать информацию от человека к человеку из любой точки земного шара и без дополнительных технических приспособлений - телефонов, проводов... Понимаете, насколько это была революционная идея?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_9">
		<text>Ясно теперь, почему военные поспешили вмешаться. Они любят такие "горячие" штучки.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_10">
		<text>Это точно! В общем, всё получилось как всегда... Ещё одна деталь заставляет меня задуматься. Вы обратили внимание, насколько организоваными были те карлики? Как они там себя называли? Фюреры? Или Бюреры? Неважно. Так вот, учитывая то, что они судя по всему являются выжившими подопытными, вырвавшимися на свободу после каких-то экспериментов, я позволю себе предположить, что здесь не обошлось без какого-то внешнего фактора. А конкрентее - без определённой идеи. Вы видели, какие они дружные, как выстраиваются в шеренги, как поднимают вверх свои ручёнки? Ничего не напомнило?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_11">
		<text>Напомнило.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_12">
		<text>Вот и я об этом. Их лидер явно смышлённее остальных особей, именно он отвечает за всю иерархию.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_13">
		<text>Представляют ли они опасность теперь?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_14">
		<text>Поскольку Мозг теперь излучает в крайне агрессивном режиме, то те карлики, которые обладали хоть какими-то зачатками интеллекта, их полностью утеряют. Они одичают и их поведение ничем не будет отличаться от других мутантов. По карйней мере, хочется на это надеяться...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_15">
		<text>Мне тоже. А на завод теперь лучше не соваться - это и бюреру понятно.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_16">
		<text>Да, что это я... Совсем вас не отблагодарил за спасение своей жизни. Вот, возьмите. Это универсальный диагностический прибор, сделанный в нашем НИИ. Мои рассчёты тоже легли в основу его разработки. Он предназначен для ускорения заживления ран путём повышения свёртываемости крови. Работает на аккумуляторах, которые перезаряжаются 1 раз в полминуты. Если вас сильно ранят, просто повесьте его на пояс и всё.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog10_phrase_17">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>


	<string id="yan_sold6_dialog2_phrase_1">
		<text>Какие люди.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog2_phrase_2">
		<text>Рад, что ты жив, разведчик! Ну что там с теми карликами?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog2_phrase_3">
		<text>О карликах он спрашивает... Лучше б спросил, каково там мне было.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog2_phrase_4">
		<text>Мужик, ты не подумай! Я не сбежал тогда, с завода! Когда ты к дверям подошёл, они тебе бочку на голову - и внутрь затащили. Я подбежал, смотрю - никого, дверь закрыта и только рюкзак один валяется... Твой, наверное?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold6_dialog2_phrase_5">
		<text>Конечно.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog11_phrase_1">
		<text>Есть ли какая-нибудь работёнка?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog11_phrase_2">
		<text>Пока я отсутствовал, работы накопилось много. Например, помочь Васильеву сделать замеры кислотности воды на болоте, что за базой.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog11_phrase_3">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog11_phrase_4">
		<text>Нет желания.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog11_phrase_5">
		<text>Тогда поговорите, пожалуйста, с ним, он всё расскажет.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog12_phrase_1">
		<text>Я тут поблизости нашел какие-то научные бумажки.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog12_phrase_2">
		<text>О, да это же утерянная информация! Большое вам спасибо за помощь.</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_dialog13_phrase_1">
		<text>На заводе попались научные документы. Нужны?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog13_phrase_2">
		<text>Да, конечно! Эту информацию давно считали утерянной. Вот ваш приз:</text>
	</string>


	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_1">
		<text>Я на счёт замеров на болоте.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_2">
		<text>Спасибо, что согласились помочь, дело ведь непростое. Я уже просил одного из солдат помочь мне и он пошел туда, но погиб.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_3">
		<text>Утонул, что ли?</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_4">
		<text>Нет, его убила аномалия. Какая-то новая редкая аномалия, плюющаяся кислотой. Так что будьте осторожны.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_5">
		<text>Тогда давайте мне защитный костюм.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_6">
		<text>Увы... Не могу вас порадовать. Понимаете, у нас скоро проверка из министерства, а кто-то стыбрил все запасные костюмы из кладовки. Могу снабдить вас медикаментами.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_7">
		<text>Но у вас же какие-то костюмы в шкафу висят!</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_8">
		<text>Это мы муляжи слепили из папье-маше, чтобы от проверки отмазаться.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_9">
		<text>Бардак.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_10">
		<text>Вернемся к делу! Возьмите этот датчик. Цель - маленький островок в самом центре болота. Вы должны пробыть там несколько минут, чтобы прибор успел накопить информацию. Но не отходите далеко, иначе настройка собъется и придётся начинать заново.</text>
	</string>
	<string id="yan_vasiliev_dialog1_phrase_11">
		<text>Понял.</text>
	</string>

	<string id="yan_saharov_dialog14_phrase_1">
		<text>Замеры на болоте сделаны.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog14_phrase_2">
		<text>Поздравляю вас! Аномалия сильно вам навредила?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog14_phrase_3">
		<text>Средне.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog14_phrase_4">
		<text>Какая аномалия, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog14_phrase_5">
		<text>Тогда вот вам награда за вредные условия труда:</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog14_phrase_6">
		<text>Хм, а я-то думал.</text>
	</string>


	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_1">
		<text>Привет, порядок?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_2">
		<text>Ик!... О, привет, земеля! Слушай, у тебя закусить что-то есть?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_3">
		<text>Бухаешь, солдат? А командир что говорит?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_4">
		<text>Мужик, он уже в кур... в кур-р-рсе! Только что он сделает, если я единственный механик в лагере? БТР-то чинить надо.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_5">
		<text>Что с ним?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_6">
		<text>Как что? Сломался, конечно. А ты что ду... ик! думал?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_7">
		<text>Нашел где и когда нажираться. Здесь надо держать ухо востро.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_8">
		<text>А я не пью, я лечусь, панимаешь? Моя очень больна.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_9">
		<text>И чем же ты болен?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_10">
		<text>Страхом. Тут все им болеют периодическ-к-ки... Слушай, мне нужны детали. Ра-а-азные там, короче, но чтоб новые, хорошо? Колёса, подшипники, баки, аккумуляторы. Если есть что - приноси.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_11">
		<text>И что я за это получу? Денег у тебя точно нет, можешь не рассказывать.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_12">
		<text>Зато есть водка - я личную заначку майора распотрошил. Только тс-с-с...</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog1_phrase_13">
		<text>Ну ты штрих! Ладно, посмотрим.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_1">
		<text>Детали нужны?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_3">
		<text>Вот колесо.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_4">
		<text>Есть бензобак.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_5">
		<text>Имеется аккумулятор.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_6">
		<text>Подшипники забирай.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_7">
		<text>А электромотор тебе не нужен?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_8">
		<text>Да ничего нету.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold5_dialog2_phrase_9">
		<text>Пойдёт... Всё пойдёт.</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_1">
		<text>Вы помните разведчиков с Ростка?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_2">
		<text>Да, конечно! Кстати, как они там? Связь с ними мы потеряли давно.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_3">
		<text>Михаил погиб, а Григорий передаёт вам привет и флешку.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_3_1">
		<text>Они оба погибли. На теле одного из них я нашел эту флешку.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_4">
		<text>Печально, что так вышло. Но за флешку спасибо. Наверное, вам многое пришлось пережить.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_5">
		<text>Это вы отправили на их поиски военных сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_6">
		<text>Нет, это другая организация. Наш НИИ здесь почти ни при чём, мы всего лишь посредники. А заказчиком были люди из генштаба, только я вам этого не говорил.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_7">
		<text>Хорошо, а что на флешке? Секретная инфа?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_8">
		<text>Нет, это был чисто мой заказ - Григорий должен был сфотографировать местность и несколько аномалий, поставить датчики и все результаты передать мне. Так и вышло. Правда есть один нюанс.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_9">
		<text>Говорите.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_10">
		<text>Был еще один разведчик, который выполнял другой мой заказ. Его звали Антон. Работал он где-то здесь, в окрестностях завода. Вы его не встречали?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_11">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_12">
		<text>Наверное, он погиб... И я зря послал людей на верную смерть. Но с другой стороны - мне нужна информация для исследований, это моя работа! А что скажете вы? Ведь вы опытней многих разведчиков.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_13">
		<text>Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_14">
		<text>Нет желания участвовать в этом деле.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_15">
		<text>Первая часть информации от Григория у меня есть. Второй, от Антона, нету. Найдите Антона(или его останки) и принесите мне флешку с информацией. Тогда я смогу закончить важное исследование.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_16">
		<text>Где его искать?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_17">
		<text>В окресностях завода, я помечу на карте.. Вот здесь.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog15_phrase_18">
		<text>Проверю это место.</text>
	</string>

	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_1">
		<text>Очнись.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_2">
		<text>А-а-а-а! Помогите! Где я?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_3">
		<text>В Зоне, где ещё.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_4">
		<text>А ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_5">
		<text>Тот, кто спас тебя.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_6">
		<text>Да, спасибо. Я ещё не полностью оклемался, извини. На учёного ты не похож. Разведчик?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_7">
		<text>Можно сказать и так. Что произошло, расскажи подробно.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_8">
		<text>Нас наняли учёные, чтобы мы сделали замеры в этом месте. Нами руководил Антон, он был самый опытный. Дело не спорилось, приборы глючили, а потом кто-то нажал не на ту кнопку и всё потемнело. Я очнулся среди какого-то леса, ночью. Но это была не Зона... наверное. Странный это был лес, густой такой, как в тайге. Я видел много птиц, зверей, пару раз находил чистые ручьи и поляны с грибами, но людей и троп не видел. Короче, блуждал я там где-то сутки, питался тем, что попадалось. Потом снова вспышка, звон и я здесь.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_9">
		<text>Похоже на то, что ты отключился и бредил.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_10">
		<text>Всё может быть.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_11">
		<text>Куда делся Антон?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_12">
		<text>Не знаю.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_13">
		<text>У него была флешка, которая мне нужна. В его дневнике есть запись об уходе. Попробуй вспомнить, куда он мог пойти.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_14">
		<text>Ох, не знаю. Слушай, мужик, мне плохо. Доведи меня, пожалуйста, до базы учёных, там меня подлечат. А я поправлюсь и может быть, вспомню. Лады?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog1_phrase_15">
		<text>Лады, иди за мной и не отставай.</text>
	</string>

	<string id="faint_npc2_dialog2_phrase_1">
		<text>Ну что, вспомнил, где флешка?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog2_phrase_2">
		<text>Да, у Андрея был личный схрон где-то здесь, я помечу на карте... Вот. Всё, что там найдешь, будет твоим - прими это как награду за моё спасение.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog2_phrase_3">
		<text>Спасибо, проверю это место.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold_comandr_dialog6_phrase_1">
		<text>Эй, начальник! А где тот... нехороший человек, которого я сюда недавно привёл?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog6_phrase_2">
		<text>Хорошой вопрос, бродяга. После того, как ты ушел, вся немощь с него на глазах сошла. Засуетился он, забегал. А как на болоте что-то грохнуло, так он сразу рюкзак свой хвать - и лыжи из лагеря навострил. Я это дело заметил и велел одному бойцу его задержать, но куда там - он как увидел, что его остановить хотят, так через забор перемахнул и был таков.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog6_phrase_3">
		<text>Вот гад. И в какую сторону он ушёл?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog6_phrase_4">
		<text>В сторону дороги на Росток.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog6_phrase_5">
		<text>Спасибо за инфу.</text>
	</string>

	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_1">
		<text>Влип, очкарик?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_2">
		<text>Не убивай, молю... Выслушай...</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_3">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_4">
		<text>Заткнись и сдохни.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_5">
		<text>На самом деле я - разведчик Антон. Мне пришлось прикинуться Башкой, чтобы уйти из Зоны и скрыться.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_6">
		<text>Скрыться от кого?</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_7">
		<text>От людей и... от себя. Понимаешь, я совершил один проступок, из-за которого у меня теперь совесть запятнана до конца жизни.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_8">
		<text>Подробнее.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_9">
		<text>После того, как я нажал на кнопку прибора, мы втроём потеряли сознание и очнулись в маленькой чёрной комнате. В углу находилась дверь, которая была заперта. Откуда-то сверху доносился слабый шум механизмов. Через некоторое время прозвучал громкий металлический голос: "Социальный опыт №5" - сказал он, - вам не будут давать пищу и воду и приблизительно через пять дней последний из вас умрёт. Но если кто-то из вас захочет выбраться, то мы предлагаем вам способ. Убейте своих товарищей и получите свободу". Откуда-то сверху упала металлическая труба. Мы держались. Держались четыре дня... Но Тощий не выдержал, и пока я спал, задушил Башку, затем набросился на меня с трубой. Однако мне удалось отбиться... той-же трубой. Вскоре он тоже умер. После этого я потерял сознание и очнулся уже здесь. Не хочу, чтобы обо всём кто-то узнал. Да, я убил своего товарища и это будет мучить меня до конца дней. А ты... Прости меня за то, что я завёл тебя в ловушку. Реально, мне просто хотелось от тебя избавиться, но не убивать, - граната там была учебная. Теперь мне нужно уйти из Зоны и всё забыть.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_10">
		<text>Делай как знаешь. Но отдай мне флешку.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_11">
		<text>Она лежит в ящике, в том лагере, где ты меня нашел. Код от него - 377541.</text>
	</string>
	<string id="faint_npc2_dialog3_phrase_12">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>



	<string id="yan_sold_comandr_dialog7_phrase_1">
		<text>Что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog7_phrase_2">
		<text>Разведчик, я хотел бы попросить тебя об одной услуге. Дело в том, что когда нам в последний раз доставляли помощь, то грузовой вертолёт, пролетая над заводом, задел воздушную аномалию. Машина осталась целой, но часть груза потеряли. Поищи его на территории завода. Своих людей туда я посылать боюсь, а ты там уже бывал. Вознаграждение обещаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog7_phrase_3">
		<text>Что именно надо искать?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog7_phrase_4">
		<text>Неохота.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog7_phrase_5">
		<text>Пару деревянных ящиков: один с патронами, другой с провизией.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog7_phrase_6">
		<text>Я найду их.</text>
	</string>

	<string id="yan_sold_comandr_dialog8_phrase_1">
		<text>А вот и я. И со мной тяжёлые ящики.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_dialog8_phrase_2">
		<text>Огромное тебе спасибо, Жекан! Вот заслуженная награда:</text>
	</string>


	<string id="yan_saharov_dialog16_phrase_1">
		<text>Я принёс вам флешку разведчика Антона.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog16_phrase_2">
		<text>Огромная Вам благодарность лично от меня и от биогенетики в целом! А что Антон, он жив?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog16_phrase_3">
		<text>Увы, нет.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog16_phrase_4">
		<text>Да, но вы его уже не увидите.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog16_phrase_5">
		<text>Как жаль. Ну что же, получите награду:</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_dialog16_phrase_6">
		<text>Хм, ну что же, получите свою награду:</text>
	</string>




</string_table>
