<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>




	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_1">
		<text>Ты кто такой? Давай до свидания!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_2">
		<text>Мне нужна помощь...</text>
	</string>



	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_1">
		<text>Привет, как дела?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_2">
		<text>Нормально.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_3">
		<text>Дай закурить, земеля.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_4">
		<text>Возьми.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_5">
		<text>Нету.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_6">
		<text>Как звать-то тебя?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_7">
		<text>Здесь - Жеканом кличут.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_8">
		<text>А я Шустрила, держи пять! Как занесло тебя в эту .опу?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_9">
		<text>Да еле пробился сюда, военные, мать их...</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_10">
		<text>Тебя они тоже обобрали? Понимаю. С.ки, бл.ди!</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_11">
		<text>Да, беспредел полный. Слушай, а как вы пробрались за Железную дорогу?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_12">
		<text>Это секрет. Тырса провел, он здесь раньше меня, много повидал!</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_13">
		<text>А что это за чудак у вас на коленях посреди комнаты стоит и бормочет?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_14">
		<text>Да приблудился к нам. Кто такой, как зовут - так и не добились от него. Назвали Абдулём. Его Тырса приручил, теперь если кто наедет, он щелкнет пальцами и Абдуль его вмиг порвет, как пес.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_15">
		<text>Откуда он пришел?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_16">
		<text>Представь себе - со Свалки! Ни оружия у него не было, ни карты... Хрен его занет, кто он и откуда взялся. На солдата или на очкарика не похож.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_17">
		<text>Эта дверь ведет на Свалку?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_18">
		<text>Ага. Не серчай, брателло, но я тебя не пропущу. Все вопросы к Тырсе.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_19">
		<text>Чё, жалко пацану сигу дать?</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_20">
		<text>Дык нет, честное слово. Не курю я.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_21">
		<text>Спортсмен, ептыть.</text>
	</string>
	<string id="shustrila_start_dialog_phrase_22">
		<text>Скорее турист.</text>
	</string>


	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_1">
		<text>Привет, я Жекан. Нам нужно на Свалку, открой дверь.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_2">
		<text>Не спеши, чувак, сдохнуть всегда успеешь. Сначала о себе расскажи: кто такой, чем живешь, чего сюда приперся. У нас впереди целая вечность.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_3">
		<text>Я пробрался сюда недавно. До этого жил в Москве.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_4">
		<text>А работал кем?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_5">
		<text>Менеджером.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_6">
		<text>Образованный?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_7">
		<text>Высшее, институт торговли.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_8">
		<text>А я из смт. Кривецкое, Курская область. Там рынок местный держал, образование - 9 классов. После школы сразу этим занялся, потому что батю моего грохнули на войне.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_9">
		<text>В Афгане, что ли?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_10">
		<text>Нет, это у нас там войны в 90-х шли, почти как на Кавказе. Грохнули, короче, моего старика, а он мне всегда говорил так: "Будешь, говорил, вместо меня это все держать, и никому не верь потому что кругом одни п.доры." Он у меня сидел пять лет, жизнь знал лучше многих. Теперь вот я здесь, а ты ко мне на поклон пришел. Я тебя не знаю. Докажи, что ты - нормальный пацан, тогда получишь право у меня что-то просить.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_11">
		<text>Что это за мальчишеские понятия: "пацан, не пацан"? Мы сюда еле добрались, между прочим, жизнью рисковали.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_12">
		<text>А мы сюда пробрались и ничем не рисковали. Кто из нас умнее?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_13">
		<text>Слушай, мне это надоело. Если не хочешь открывать дверь, то я просто выломлю ее. Как тебе такой вариант?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_14">
		<text>Не советую. Если попробуешь - Абдуль открутит тебе башку. На него ни пуля, ни нож не действует, испробовали не раз.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_15">
		<text>Как такое может быть?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_16">
		<text>Не веришь - проверь. Но это будет стоить тебе жизни.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_17">
		<text>Ерунда какая-то... И что это за Абдуль вообще? Шустрила сказал, что он вроде со Свалки.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_18">
		<text>Нет, он не со Свалки. На Свалке никто не выживет вообще, даже такой крепыш, как наш Абдуль. Он пришел с Севера Зоны.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_19">
		<text>Если на Свалке так опасно, что никто там не выживет, то как можно жить еще более ближе к Центру?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_20">
		<text>Военные со спутников разглядели, что вроде-бы там люди есть. Десант туда им не отправить, потому что аномалии вертолеты враз порвут, так что проверить это пока невозможно. Хотя раз есть Абдуль, значит вояки все-же правы.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_21">
		<text>Ладно, это все не так важно в данный момент. Что надо, чтобы ты открыл мне дверь?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_22">
		<text>Заплати 200 000 рублей и дверь откроется сама по себе.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_23">
		<text>Ничего себе! Да здесь даже разведчики сколько артефактов не находят, чтобы на такую сумму заработать!</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_24">
		<text>Ну вот видишь, как получается: разведчики лезут в .опу мира, дохнут там, как мухи и не могут заработать несчастные 200 тыщ, а мы с Шустрилой за месяц на этой точке уже почти поллимона заработали.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_25">
		<text>Эх, Тырса, найдется на тебя, рекетира, управа! Придут вояки и выгонят тебя пинком под зад.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_26">
		<text>Базар фильтруй, менеджер! Вояк сюда не пускает Железная дорога, зато новички прут регулярно. Вот и ты приперся. Будешь платить или нет?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_start_dialog_phrase_27">
		<text>Ладно, дай мне время.</text>
	</string>

	<string id="soldier10_dialog1_phrase_1">
		<text>Солдат, подожди!</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_2">
		<text>Э-э-э, а ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_3">
		<text>Я простой человек.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_4">
		<text>А, ты тот нарушитель границы, которого наши ловили, вспомнил... Чего тебе надо? Вода на тумбочке, если надо в сортир, я проведу не раньше, чем сойду с поста, так что потерпи пару часов.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_5">
		<text>Мне надо отсюда выбраться. Помоги, пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_6">
		<text>Ты что, меня ж за такое посадят.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_7">
		<text>Пойми, ты должен это сделать. Я смертельно болен, мой друг ждет неподалеку, у него есть лекарство... Если я его не приму, то умру. Мне сейчас уже очень плохо, видимо, будет приступ(ложь).</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_8">
		<text>Я позову нашего доктора, у него много лекарств.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_9">
		<text>Такого, как мне надо точно нет. Помоги, умоляю, не дай загнуться! Даю слово, что не полезу в Зону, а вернусь домой.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_10">
		<text>С виду ты в порядке, не похож на умирающего, так что я просто за тобой присмотрю. Если тебе действительно станет хуже, - позову доктора. Это все, что я могу сделать.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_11">
		<text>Да, выглядишь ты неважно, отец перед приступом каждый раз таким-же был... На тумбочке лежит аптечка, в ней есть лекарство для стимуляции сердца, возьми и выпей его.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_12">
		<text>Я в лекарствах не разбираюсь, найди сам.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_13">
		<text>Сейчас, подожди минуту.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog1_phrase_14">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_1">
		<text>Имя, фамилия, отчество, год рождения!</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_2">
		<text>Имею право не говорить.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_3">
		<text>Будет хуже вам, потому что чем дольше мы будем искать вас в базе МВД для проверки, тем дольше вы здесь просидите.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_4">
		<text>Я подожду, времени хватит.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_5">
		<text>Перейдем к следующему: с какой целью нарушили границу охраняемой Зоны Отчуждения?</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_6">
		<text>Я не знал, что это Зона. Каждый год езжу в окрестные леса, грибы собираю, ягоды.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_7">
		<text>Грибы-ягоды возле всемирно известной аномальной Зоны? Очень правдоподобно.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_8">
		<text>Никогда не верил в эту чушь с аномалиями и монстрами. Это все выдумки журналистов.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_9">
		<text>Если за грибами шли, зачем вам персональный компьютер со спутниковыми снимками всей Зоны отчуждения, исключая прилегающие территории? Ягоды в самой Зоне собирать?</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_10">
		<text>Да, говорят, там они особенно крупные.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_11">
		<text>Ладно, не смотря на ваше запирательство, идентификация личности не составит труда. Информация о вас уже передана куда следует, так что за вами приедут. Всего доброго.</text>
	</string>
	<string id="post_commander_start_dialog_phrase_12">
		<text>...</text>
	</string>

	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_1">
		<text>Эй, мужик! Можешь помочь?</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_2">
		<text>Что мне за это будет?</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_3">
		<text>Могу сигарет дать, если хочешь.</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_4">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_5">
		<text>Я тут с БТР-ом морочусь, а масленку потерял. Там в аптечке на тумбочке есть шприц, возьми его и дай мне, я заправлю в него масло и смажу редуктор.</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_6">
		<text>Без проблем, но вот беда: не курю я.</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_7">
		<text>Что тебе дать?</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_8">
		<text>Мне в ухо таракан залез. Дай мне скрепку, я его вытащу, а то свербит - жуть.</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_9">
		<text>Тараканов в наших казармах много... Давай шприц, получишь скрепку.</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_start_dialog_phrase_10">
		<text>Заметано.</text>
	</string>

	<string id="srochnik3_dialog2_phrase_1">
		<text>Вот твой шприц</text>
	</string>
	<string id="srochnik3_dialog2_phrase_2">
		<text>Держи скрепку.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_1">
		<text>Ну, поздравляю с успешным прибытием в Зону Отчуждения!</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_2">
		<text>Спасибо. Где здесь можно найти ночлег и пищу?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_3">
		<text>Наш лагерь рядом. Будь вдвойне осторожен, потому что теперь ты в Зоне и вокруг тебя - смерть. В первую очередь опасайся аномалий, во вторую - мутантов, в третью - некоторых людей. Ну и о радиации не забывай... Подожди, а почему ты голым пришел? Где оружие, костюм, медикаменты, еда?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_4">
		<text>Солдаты отобрали.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_5">
		<text>Да, неповезло... Меня они тоже в свое время трясли, когда я впервый сюда пришел, но забрали лишь деньги, а тебя прямо как липку обобрали. Порядки нынче не те.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_6">
		<text>Отведешь меня в лагерь?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_7">
		<text>Да, иди за мной и не сворачивай. Там, в низине за деревьями заброшенный хуторок на несколько домов, это и есть наш лагерь. Не вздумай со стороны главной дороги в него входить, а то в аномалию попадешь.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_8">
		<text>В какую аномалию?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_9">
		<text>Там пылевой вихрь летает уже давно. Он песком и радиоактивной пылью тебе глаза забъет да ещё и костюм попортит. Я однажды попал - мало не показалось.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_start_dialog_phrase_10">
		<text>Пошли.</text>
	</string>

	<string id="sanya_start_dialog_phrase_1">
		<text>Привет, мужик. Как тебя зовут, откуда ты?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_2">
		<text>Я Жекан, только что в Зону пришел.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_3">
		<text>Добро пожаловать в нашу берлогу, Жекан. Что привело тебя сюда?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_4">
		<text>Мне нужен Исполнитель Желаний.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_5">
		<text>Что ты знаешь о нем?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_6">
		<text>Что он находится в Саркофаге на ЧАЭС и что некоторым удавалось туда добраться и он им помогал.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_7">
		<text>Я слышал почти то-же, плюс еще немножко, но об этом позже. Скажи, зачем тебе Исполнитель?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_8">
		<text>У меня крупные проблемы в жизни и решить их может только сверхестественная сила.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_9">
		<text>Я бы спросил тебя, что это за проблемы, но... Ладно. Меня зовут Саня, фамилия моя здесь значения не имеет, так что можешь называть меня просто по имени. С Маландринусом ты уже познакомился, есть еще Изгой и Скидан. Изгой - наш курьер, он не дает лагерю загнуться с голоду, а Скидан - так сказать, завхоз, да и просто человек с золотыми руками. Кстати, он пришел сюда раньше всех нас на целые полгода, так что советую пообщаться с ним.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_10">
		<text>Маловато здесь народу.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_11">
		<text>А ты думал встретить толпу охотников за артефактами? Скажу по секрету, была здесь и толпа, я тому свидетель. Сюда с двадцатью соратниками пришел в свое время. Из всех в живых остался только я один и только потому, что был осторожнее их всех. Пусть это будет тебе советом.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_12">
		<text>Послушай, по пути сюда меня задержали военные и отобрали все снаряжение. У меня была еда, куртка, нож, фонарик... Где здесь можно всем этим разжится?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_13">
		<text>Да, вояки в последнее время оборзели! Кстати, учти на будущее: после того, как ты проник в Зону, для них ты уже даже не нарушитель периметра, а ОПАСНЫЙ ОБЪЕКТ, несущий потенциальную угрозу. Улавливаешь?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_14">
		<text>Они будут стрелять без предупреждения?</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_15">
		<text>Именно так. Так что блокпост обходи метров за 200 - снайперы дежурят в 2 смены.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_16">
		<text>Получается, что назад дороги нет...</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_17">
		<text>Нет, почему же, есть... Но не все так просто. Если задумаешь отсюда свалить, то поговори со Скиданом. Ему иногда удается достать из-за периметра кое-какие вещи, значит, тропы он знает. Про снарягу у него тоже спроси.</text>
	</string>
	<string id="sanya_start_dialog_phrase_18">
		<text>Учту, спасибо.</text>
	</string>

	<string id="sanya_dialog2_phrase_1">
		<text>Расскажи о здешней жизни.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_2">
		<text>А жизнь тут, Жекан, хреновая. Зато смерть хорошая, вернее, быстрая и гарантированная! Мы здесь не просто так торчим, а занимаемся сбором аномальных образований, или "артефактов". Именно за этим и я, и Маландринус и все прочие пришли в Зону.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_3">
		<text>Где найти артефакты?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_4">
		<text>Хе-хе! Не все так просто. Мы их тут не лопатой гребем. Артефакты - это как грибы, их надо уметь находить, плюс знать время, когда они рождаются и, естественно, места.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_5">
		<text>Я был бы не против узнать.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_6">
		<text>Давай так: услуга за услугу. Ты нам помогаешь в одном деле, а мы тебя так и быть - берем в свою долю. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_7">
		<text>Что за дело?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_8">
		<text>Дело не сложное, но своеобразное... Надо замочить одну тварь.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_9">
		<text>Я не киллер.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_10">
		<text>Да не ссы, я не о человеке, а о мутанте. Он уже достал нас, гад. Мешает артефакты в "грибном" месте собирать. Поскольку оружия у тебя нет, то мочить будем его мы, а вот выманишь его - ты.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_11">
		<text>Предлагаешь стать "живцом"? Что хоть за мутант? Быстро бегает?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_12">
		<text>Не очень. Это болотная плоть, живет у радиоактивной лужи за деревней. Зубы у нее маленькие, но когти на передних лапах - здоровенные, так что покалечить она может легко. Плюс шкура у нее в сантиметр толщиной. В общем, надо сделать так: мы придем на место и засядем в засаду, а ты пойдешь к луже и станешь бродить у берега, только не лезь за ограду, потому что там аномалий дофига. И далеко не отходи. Как только плоть вылезет из своего убежища, мы сразу же нашпигуем ее дробью. Все ясно?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_13">
		<text>Зачем обязательно надо приманивать ее мной? Нельзя просто так пойти и пристрелить ее?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_14">
		<text>Нельзя, потому что она очень хитрая, все время прячется и нападает только на одиноких путников.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_15">
		<text>Давай покончим с ней.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog2_phrase_16">
		<text>Подожди немножко, мне надо освоиться.</text>
	</string>

	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_1">
		<text>Привет, я Жекан. Ты здесь давно?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_2">
		<text>Привет. Не то, чтобы... Месяца два.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_3">
		<text>Чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_4">
		<text>Я помогаю Скидану. Поставляю ему заказы из-за периметра и отправляю обратно хабар.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_5">
		<text>За периметр? А как же блокпост, солдаты?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_6">
		<text>Профессиональная тайна.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_7">
		<text>Кто такой Скидан?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_8">
		<text>Он как-бы неофициальный лидер нашего лагеря. Дольше всех здесь живет, много знает и много видел. Владеет целым подземным бункером с бронированной дверью!</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_9">
		<text>Зачем ему бункер?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_10">
		<text>Во-первых, прятаться от мутантов, во-вторых - жить. Бункер его, это не подвал какой-то, там можно месяц сидеть безвылазно.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_11">
		<text>Как он смог сам его построить?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_start_dialog_phrase_12">
		<text>Спроси у него сам.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_1">
		<text>Ты кто такой? Давай до свидания!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_2">
		<text>Мне нужна помощь...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_3">
		<text>Лекарство от Чернобыльской чумы еще не привезли, таблетки от поноса вчера закончились. Туалетной бумаги нету, пользуйтесь лопухами.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_4">
		<text>Я ищу снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_5">
		<text>Например?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_6">
		<text>Военные с блокпоста все у меня забрали. Поделись хотя-бы такими вещами, как куртка, фонарик, бинты, если есть какое-то пропитание, то тоже не помешало бы... Я реально пуст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_7">
		<text>Деньги есть у тебя?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_8">
		<text>Солдаты всё забрали.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_9">
		<text>В общем так, Жекан, или как там тебя. У меня есть такой обычай: если кто приходит сюда впервые и нуждается в материальной помощи, то я ее ему оказываю, но только один единственный раз. Понятно?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_10">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_11">
		<text>Саня мне о тебе маякнул, кстати. Это чтоб ты не подумал, что меня можно как лоха развести на добро. Вот тебе куртка, нож, хлеб, фонарик и аптечка с бинтом.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_12">
		<text>Спасибо за помощь. Если заработаю денег, то обязательно расплачусь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_13">
		<text>Для начала научись выживать, а о деньгах потом поговорим. Ты сам-то кто будешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_14">
		<text>Я обычный человек. Жил в большом городе, зарабатывал на жизнь, но обстоятельства принудили меня прийти сюда.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_15">
		<text>"Обстоятельства принудили?" Как-то расплывчато ты говоришь. Замочил кого-нибудь или ограбил? Не бойся признаться, здесь закона нет.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_16">
		<text>Я не преступник. Есть в жизни ситуации, когда внезапно приходят большие проблемы. У меня как раз так.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_17">
		<text>Не хочешь говорить - как хочешь. Все равно выяснится со временем.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_phrase_18">
		<text>Возможно.</text>
	</string>

	<string id="skidan_dialog2_phrase_1">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_2">
		<text>Что конкретно?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_3">
		<text>Говорят, что ты местный старожил.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_4">
		<text>Кто построил этот бункер?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_5">
		<text>Как тебе удается переправлять товары мимо блокпоста?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_6">
		<text>Я здесь далеко не первый. Когда я пришел сюда около полугода тому назад, то застал человек пятнадцать. Они притащили с собой кучу всякого барахла: миноискателей(думали, что ими можно определять аномалии), фото и видео камеры, спутниковые телефоны, компьютеры с ноутбуками... А нужного почти и не взяли, например, оружия. Военные тогда тоже никого не пускали, но пробраться все равно было легче, в крайнем случае можно было дать на лапу. Я видел много смертей. С утра, плотно позавтракав, отсюда браво шла толпа с фотоаппаратами наизготовку, а вечером приползал единственный оставшийся в живых, но поседевший страдалец. Хорошо, что им был я.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_7">
		<text>Ученые тоже приходили?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_8">
		<text>Ученые есть в Зоне и сейчас, но они работают очень осторожно: во-первых, у них есть большой герметичный мобильный бункер со шлюзом и системой жизнеобеспечения. Во-вторых - костюмы с противоаномальной защитой и в третьих - охрана из элитных войск. Ну и в черветрых - они находятся совсем в другом районе Зоны, там, где больше аномалий. Здесь можно сказать спокойно.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_9">
		<text>Что здесь интересного в округе?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_10">
		<text>Это - Кордон. Самая безопасная территория Зоны. Через него проходит дорога, которая ведет на Свалку. Дальше по дороге будет старая мельница, туда не лезь! Потому что там - Чернобыльская чума.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_11">
		<text>Чума вроде-бы уже отшумела в средние века.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_12">
		<text>Это мы ее так называем, а на самом деле это, может и не чума, а что-то другое, например, вирус или грибок какой-то. Но это не важно, а важно то, что болезнь эта кроме Зоны нигде не встречается и сама по себе не проходит, то есть в организме человека нету таких антител, которые смогли бы с ней справится. Хорошо еще, что ученые лекарства изобрели, не то был бы полный пи.дец.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_13">
		<text>Ясно теперь, почему военные стреляют во все, что движется в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_14">
		<text>Потом будет Железная дорога с мостом. Это местный аналог Врат Ада.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_15">
		<text>Не понял?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_16">
		<text>Только единицам удавалось ее пересечь. Какая-то необъяснимая сила мгновенно ломает все кости и сворачивает сухожилия тому, кто приблизится к ней, хоть человеку, хоть животному. Подступы к мосту усеяны телами таких неопытных новичков, как ты.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_17">
		<text>Подожди, ты хочешь сказать, что дальше Железной дороги мне путь закрыт?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_18">
		<text>Именно так. Но говорят, что есть какая-то то ли лазейка, то ли щелочка в этой Стене смерти... Короче, кое-кому таки удалось проникнуть за Железку и даже обосноваться там. Точно знаю, что такое проделало несколько Разведчиков или, как они себя сами называют, "Сталкеров".</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_19">
		<text>"Сталкеров"?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_20">
		<text>Да, Жекан. Это новая профессия такая - сталкерство. Заключается в том, чтобы лезть в самую пасть к смерти, добывать там ценности и живыми выбираться обратно. Это дано далеко не каждому, я бы, например, никогда не стал бы и пробовать... Таких людей, как Сталкеры - десяток на миллион. Я лично был знаком только с одним из них, но признаюсь честно - до этого ни разу не встречал такого Человека.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_21">
		<text>И много Сталкеров в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_22">
		<text>Нет, считанные единицы. Зато смерть их не берет. Они сделаны из радиоактивного металла, а на завтрак едят мясо химер. Когда они стреляют, то всегда попадают в цель, даже в темноте и с завязанными глазами. Говорят, что их боятся даже контролёры!</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_23">
		<text>Я уже боюсь спросить, кто такие эти контролёры.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_24">
		<text>Потом тебе о них расскажу. Не все сразу.</text>
	</string>


	<string id="skidan_dialog2_phrase_25">
		<text>Построили его первые попавшие сюда люди, я тоже в этом учавствовал. Сначала это был обыкновенные сельский погреб, даже соленья на полках кое-где остались. Потом его расширили, укрепили стены, сделали водонепроницаемым, чтобы не затапливало грунтовыми и дождевыми водами, поставили герметичную дверь, систему вентиляции, провели освещение от генератора - вот и получился годный для жительства бункер.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_26">
		<text>Зачем вообще было строить бункер? Вокруг полно пустых домов.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_27">
		<text>Затем, что есть такая вещь, как Выброс. Ты с ней еще познакомишься, если не погибнешь в ближайшие несколько часов.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_28">
		<text>Звучит многообещающе.</text>
	</string>

	<string id="skidan_dialog2_phrase_29">
		<text>Это секрет, Жекан.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_30">
		<text>Ты платишь командиру?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_31">
		<text>Командир и за целый миллиард не согласился бы приблизиться к тому, что выносят из Зоны, разве что в герметичном научном скафандре.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_32">
		<text>И все таки?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_33">
		<text>Зачем тебе это нужно?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_34">
		<text>На случай, если надо будет вернуться домой.</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_35">
		<text>Вот когда припрет, тогда и придешь, а пока обживайся. Поезд домой прибудет еще не скоро. Или ты намеревался в Зону на пару деньков смотаться?</text>
	</string>
	<string id="skidan_dialog2_phrase_36">
		<text>Время у меня пока есть.</text>
	</string>

	<string id="sanya_dialog3_phrase_1">
		<text>Ну что, где эта плоть?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog3_phrase_2">
		<text>Вон там, за горбом, находится Мусорка. Где-то рядом с ней и живет наша мерзавка. Иди туда и будь внимателен. В саму мусорку не лезь, там много аномалий. Поброди рядом, пошурши, как только услышишь или увидишь мутанта - свисти.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog3_phrase_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="sanya_dialog4_phrase_1">
		<text>Что это за хрень была?! Где плоть?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_2">
		<text>Черт с ней. Дело сделано, ты молодец.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_3">
		<text>Какого хрена? Это же другой мутант, ты меня подставил!</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_4">
		<text>Жекан, не нервничай. Пойми: если бы я сказал тебе все как есть, хрен бы ты согласился, это раз. Второе - то, что это был кровосос-одиночка. Такие нападают только на одиноких жертв. Зато теперь местность у Мусорки безопасна и ты можешь собирать здесь артефакты вместе с нами.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_5">
		<text>Дать бы тебе по морде, Саня.</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_6">
		<text>Вот, возьми и расслабься:</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_7">
		<text>Думаешь, это компенсирует мои испорченные штаны?</text>
	</string>
	<string id="sanya_dialog4_phrase_8">
		<text>Я тебе новые куплю, расшитые бриллиантами. Если выберемся отсюда живыми, да.</text>
	</string>

	<string id="sanya_vater_dialog_phrase_1">
		<text>Где здесь можно набрать воды?</text>
	</string>
	<string id="sanya_vater_dialog_phrase_2">
		<text>Прикинь - нигде! Ликвидаторы еще в 86-м все колодцы засыпали.</text>
	</string>
	<string id="sanya_vater_dialog_phrase_3">
		<text>Что ж вы пьете?</text>
	</string>
	<string id="sanya_vater_dialog_phrase_4">
		<text>Собираем дождевую воду. Если надо, можешь набрать немного, то в нашем подвале за дверью одна бочка стоит, а в соседнем подвале еще одна.</text>
	</string>
	<string id="sanya_vater_dialog_phrase_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="sanya_food_dialog_phrase_1">
		<text>Как на счет пропитания?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_2">
		<text>Все непросто. Продукты у нас - стратегический запас, потому что посыльный приносит их только два раза в месяц, да и то немного. Так что приходится выкручиваться.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_3">
		<text>Что ты имеешь в виду?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_4">
		<text>Охота нас кормит. Из местной живности можно сготовить сносный обед.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_5">
		<text>Вы что, сумасшедшие? Здесь же каждая тварь напитана радиацией с рождения!</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_6">
		<text>Конечно. Но мы перед трапезой обычно кушаем таблетки "Б-190", так что ущерб здоровью минимален. Этот препарат ускоряет процесс вывода радиации из организма, запомни.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_7">
		<text>Это я знаю. Но на чем же вы готовите?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_8">
		<text>На костре. Берем котелок, кладем в него кабанью ногу или глаз плоти, или хвост псевдопса или что Зона пошлет. Затем варим из него суп. Можно, конечно, сварить похлебку из обычной консервы с картошкой, но поверь: такого сытного навара, как из местных тварей из них не получится.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_9">
		<text>Вот так номер! Похоже, придется есть тушканьи котлеты.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_10">
		<text>Голод не тетка. Кстати, заметь: если долго голодать, то полоска твоей жизни уменьшится на четверть, а если голодать еще дольше - то на половину и никакими аптечками этого не убрать. Станешь ты доходягой, клонящимся от ветра, а здесь так нельзя. Предлагаю сделать доброе дело: подежурить сегодня на кухне. Заодно научишься готовить местную фауну да и сам поживишься. Как идея?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_11">
		<text>Согласен. Что нужно делать?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_12">
		<text>Сейчас не могу.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_13">
		<text>Я дал тебе пистолет. Иди к маленькому мосту, там мы недавно видели жирного кабанчика. Завали его, отрежь ногу, приготовь из нее суп, мы его сьедим и дело будет сделано.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_14">
		<text>Мне понадобится посуда.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_15">
		<text>Вот тебе котелок и спички для костра. Делается это так: подходишь к костру, разжигаешь спичками огонь, затем ставишь на него котелок с водой и мясом и через полчаса навар будет готов. Да и еще: перед тем, как будешь пробовать, не забудь употребить йод. Все ясно?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog_phrase_16">
		<text>Да.</text>
	</string>

	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_1">
		<text>Кушать подано. Садитесь жрать, пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_2">
		<text>Так-так, дай-ка попробовать...</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_3">
		<text>Пробуй.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_4">
		<text>Ничего так! Короче, ты справился и заслужил награду. Вот щас я доем и я тебе че-нибудь подарю.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_5">
		<text>Хорошо. Кстати, когда я разделывал кабана, то обнаружил у него под кожей какой-то странный предмет. Посмотри:</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_6">
		<text>Интересная хрень... Что это такое?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_7">
		<text>У тебя хотел спросить.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_8">
		<text>Очень похоже на такие специальные пули, которыми учёные стреляют в монстров, чтобы их помечать. Внутри таких "пуль" встроены мини-маячки, посылающие сигналы и приборы, накапливающие информацию о жизни тварей.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_9">
		<text>Учёные были здесь?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_10">
		<text>Были, но давно, около полугода назад. Походили, поизмеряли и сказали, что здесь, цитирую: "обстановка более стабильна, нежели в иных регионах", а затем свалили. Это их имущество, точно говорю.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_11">
		<text>Наверное, надо возвратить ее владельцам. Где сейчас находится лагерь ученых?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_12">
		<text>Ну если тебе здесь совсем нечем занятся, то можешь и вернуть. Очкарики обосновались на Янтаре. Это очень далеко отсюда и ты туда вряд-ли доберешься. Однако если повезет, то не пожалеешь: говорят, что ученые очень дорого покупают местные артефакты для исследований, так что, как говорится, убъешь двух зайцев.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_13">
		<text>Полезная информация.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_14">
		<text>Слушай, я тут так ничего и не придумал на счет того, что тебе дать полезного. Сделаем так: ты пойдешь к Скидану, которому я уже сбросил сообщение и он тебя чем-то наградит. Окей?</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_15">
		<text>Заметано.</text>
	</string>
	<string id="sanya_food_dialog2_phrase_16">
		<text>Я подожду.</text>
	</string>

	<string id="skidan_food_reward_dialog_phrase_1">
		<text>Я на счет награды за кабана.</text>
	</string>
	<string id="skidan_food_reward_dialog_phrase_2">
		<text>А, молодец, обеспечил тварищей! Могу наградить или снарягой, или медикаментами и едой. Выбирай.</text>
	</string>
	<string id="skidan_food_reward_dialog_phrase_3">
		<text>Снаряга.</text>
	</string>
	<string id="skidan_food_reward_dialog_phrase_4">
		<text>Лекарства и еда.</text>
	</string>
	<string id="skidan_food_reward_dialog_phrase_5">
		<text>Получи-распишись:</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_samopal_dialog_phrase_1">
		<text>Ты говорил, что в пылевой вихрь попал?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog_phrase_2">
		<text>Да, на прошлой неделе. Вечером шел, задумался и влетел. Теперь от радиационной болезни страдаю, а лекарства мало... Может, достанешь?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog_phrase_3">
		<text>Где его взять?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog_phrase_4">
		<text>Ну да, я немного на чёрный день в своём тайнике припрятал... Кажется, такой день настал.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog_phrase_5">
		<text>Попробую достать лекарство.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog_phrase_6">
		<text>Лучше выпей водки.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_samopal_dialog2_phrase_1">
		<text>Притащил я твои таблетки. Она хоть помогут?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog2_phrase_2">
		<text>Куда они денуться... Большое спасибо. Вот, это тебе за помощь:</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_samopal_dialog2_phrase_3">
		<text>Было нетрудно.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_1">
		<text>Я смотрю ты чем-то огорчен.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_2">
		<text>Пропал мой старый приятель, с которым мы еще с института дружили. Он пришел сюда вскоре после меня, я его принимал. Помню, как спасал его от стаи бешеных псов, как потом я от Чернобыльской чумы чуть не загнулся, а он мне чудом достал лекарство. Короче, пропал мужик.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_3">
		<text>Он погиб?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_4">
		<text>Да, это ведь Зона. И пускай бы от аномалии там или от клыков тварей, но ведь его солдаты с блокпоста застрелили.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_5">
		<text>Он нарушил Периметр?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_6">
		<text>Подобрался слишком близко к блокпосту и его снял снайпер. Земля тебе пухом, Виталик, спи спокойно.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_7">
		<text>Да, неповезло.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_8">
		<text>Самое ужастное, что он там так и лежит уже почти неделю. Вояки списали его смерть на аномалии, а тело убирать не спешат, потому что бояться в Зону и на сто метров зайти. Мы его тоже не достанем, - снайперы не дают.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_9">
		<text>Можно попробовать ночью тихонько подобраться и притащить тело в деревню, а здесь уже как-нибудь похороним.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_10">
		<text>Это слишком рисковано.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_11">
		<text>Для меня - нет.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog_phrase_12">
		<text>Согласен.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_body_dialog2_phrase_1">
		<text>Я притащил тело твоего друга.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog2_phrase_2">
		<text>О, я очень благодарен! Послушай, надо его похоронить по-человечески. Пошли к нашему кладбищу.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog2_phrase_3">
		<text>Может, я сам?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog2_phrase_4">
		<text>Нет, я тоже хочу присутствовать.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog2_phrase_5">
		<text>Пошли.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_body_dialog3_phrase_1">
		<text>Кажется, мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog3_phrase_2">
		<text>Верно. Теперь подожди немного, пока я сделаю дело, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog3_phrase_3">
		<text>Да.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_body_dialog4_phrase_1">
		<text>Дело сделано?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog4_phrase_2">
		<text>Да... Спи спокойно, Виталик, дружище. Земля тебе пухом.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog4_phrase_3">
		<text>Давай помянем хорошего человека.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog4_phrase_4">
		<text>Помянем. Вот, выпей водки за упокой его души. И от меня кое-что за помощь:</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_body_dialog4_phrase_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="volk_start_dialog_phrase_1">
		<text>Эй, мужик! Помоги!</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_2">
		<text>Ты кто такой, что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_3">
		<text>Я новичок, недавно в Зоне. Рыскал по окрестностям, думал, чем поживиться, зашел в этот сарай, а меня здесь закрыли.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_4">
		<text>Кто закрыл-то?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_5">
		<text>Сам не знаю... Слушай, помоги мне выбраться, а я тебе все подробно расскажу, окей?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_6">
		<text>Если тебя закрыли здесь, то, возможно, было за что.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_7">
		<text>Ну, блин, ты подозрительный! Ладно, так и быть, расскажу. Я сюда зашел, потому что артефакты искал. Начал шарить здесь, как вдруг слышу - голоса, шаги. Выглянул в окно, а к дому идут несколько человек в военной форме. Верней, не идут даже, а крадутся. Я хотел через запасной выход - он закрыт оказался. Пришлось мне в углу затаиться и ждать, что будет дальше...</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_8">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_9">
		<text>Да ладно, хотел обшмонать чужой тайник - так и скажи.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_10">
		<text>В общем, зашли они, и стали типа как совещаться. Такие вещи вспоминали - просто жуть!</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_11">
		<text>Например?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_12">
		<text>Например, про Исполнитель желаний говорили. Слыхал о таком?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_13">
		<text>Вот тут давай поподробнее.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_14">
		<text>С удовольствием, но помоги же мне выбраться! Эти незнакомцы могут вернуться в любой момент.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_15">
		<text>Что надо сделать?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_16">
		<text>Двери не сломать - они металлические. Через чердак тоже не получится - там дрянь какая-то разрослась... Надо достать ключ.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_17">
		<text>Где он?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_18">
		<text>У этих мужиков, которые меня заперли, где ж еще. Я подслушал, куда они собрались уходить.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_19">
		<text>И куда же?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_20">
		<text>Они стали лагерем здесь, неподалеку. Надо подкрасться к ним и стащить ключ, затем открыть им двери и я буду свободен. Но учти: люди это серьезные и вооружены до зубов, так что будь осторожен!</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_21">
		<text>Нелегкую ты мне задачку задал.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_22">
		<text>Знаю, но я из их разговоров понял еще и то, что вещи свои они особо не охраняют, так как уверены, что людей здесь или мало, или нет вовсе.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_23">
		<text>Где их лагерь?</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_24">
		<text>Я тебе помечу на карте... Вот. Постарайся подкрасться незаметно и пошарь у них в рюкзаках.</text>
	</string>
	<string id="volk_start_dialog_phrase_25">
		<text>Попробую.</text>
	</string>

	<string id="volk_dialog2_phrase_1">
		<text>Что ты стоишь? Пошли скорей отсюда.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_2">
		<text>Подожди, разве тебе не интересно узнать, что это за вооруженные до зубов хмыри шляются по Зоне?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_3">
		<text>Что тут не ясно? Серьезные люди пришли за хабаром.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_4">
		<text>Ты видел их оружие, экипировку? Они явно не по кабанам стрелять собрались, а вырядились так, вроде бы готовят военный переворот... Здесь что-то не так и я хочу узнать побольше о них. Поможешь мне?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_5">
		<text>Что ты предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_6">
		<text>Сейчас мы спрячемся неподалеку, в зоне прямой видимости и подождем, пока они вернутся, а затем посмотрим, что они будут здесь еще творить. Не зря же они так тщательно заколотили эту старую мельницу.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_7">
		<text>Мне кажется, что если кто-то из них спутает нас с зомби и обстреляет, то никто потом разбираться не станет.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_8">
		<text>Все будет нормально, доверься мне! Главное - не высовываться.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog2_phrase_9">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="volk_dialog3_phrase_1">
		<text>Я вернулся.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_2">
		<text>Что они там делают?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_3">
		<text>Не разобрал. Как только я подошел поближе, что-то сверкнуло и они все мигом исчезли.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_4">
		<text>Как исчезли? Куда? Может, их в аномалию затянуло?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_5">
		<text>Нет. Как будто куда-то провалились. Кстати, пропали они не совсем бесследно. На полу я нашел вот это:</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_6">
		<text>Флешка! Что на ней?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_7">
		<text>Понятия не имею, к ПДА она не подходит.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_8">
		<text>Странно. Впрочем, это не проблема: у Скидана в каморке есть компьютер, надо отнести ее к нему и просмотреть содержимое. Пошли в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog3_phrase_9">
		<text>Пошли.</text>
	</string>

	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_1">
		<text>Эй, Скидан, мне нужно кое-что проверить.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_2">
		<text>Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_3">
		<text>Это флешка с информацией. ПДА ее не читает, а у тебя тут вроде как компьютер есть. Мне надо ознакомиться с ее содержимым.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_4">
		<text>Давай ее сюда.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_5">
		<text>Вот:</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_6">
		<text>Так... Странно, ну-ка еще раз... Нет, не пашет. Похоже, что флешка твоя, Жекан, "дохлая", потому что мой ноут-бук ее не видит.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_7">
		<text>Хреново. Значит я так и не разгадаю эту загадку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_8">
		<text>Погоди-ка... Что-то тут не так!</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_9">
		<text>Заработало?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_10">
		<text>Нет, не заработало. Скажи мне, где ты эту флешку взял?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_11">
		<text>Нашел неподалеку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_12">
		<text>Флешку? В Зоне? Придумал бы что-то поинтереснее.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_13">
		<text>Когда я помогал Волку, мы решили немного последить за тремя какими-то подозрительными типами на старой мельнице. Внезапно они исчезли, словно растворились, а после них на земле я нашел эту флешку. Так интересней?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_14">
		<text>Что за типы?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_15">
		<text>Одеты были в форму, похожую на спецназовскую. Оружие имели хорошее, не охотничье. Все время по сторонам осматривались, нет ли кого поблизости.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_16">
		<text>Интересно, да. Короче, Жекан, не флешка это у тебя, а что-то другое. Что-то, под нее сработанное или замаскированное.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_17">
		<text>С чего ты взял?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_18">
		<text>Я немного в электронике разбираюсь, это раз. Во-вторых, она увесистей стандартной пластмассовой флешки, плюс к тому же на ней вот тут сбоку выгравирована некая эмблемма в виде латинской буквы G. Таких фирм по производству электроники я не знаю. Есть мнение, что это скорее даже и не флешка, а источник аккумулятор.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_19">
		<text>Аккумулятор?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_20">
		<text>Да, источник питания, я такие видел когда-то. Их обычно делают под заказ для разных фирм или частных лиц. В свете тех событий, что ты мне описал, мой тебе совет: не выбрасывай эту штуку и жди гостей.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_21">
		<text>Гостей? Думаешь, те трое вернутся за ней?</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_22">
		<text>Думаю да, и если ее у тебя не окажется, то я тебе не позавидую.</text>
	</string>
	<string id="skidan_miln_flash_dialog_phrase_23">
		<text>Кажется, я влип.</text>
	</string>

	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_1">
		<text>Прошу, помоги...</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_2">
		<text>Что с тобой случилось?</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_3">
		<text>Я только сюда пришел... Пробирался мимо блокпоста - вояки заметили... Удалось оторваться, но снайперы... Достали меня...</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_4">
		<text>Эти снайперы совсем охренели, лучше бы мутантов отстреливали. Куда тебе попали?</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_5">
		<text>Плечо прошло навылет... Кажись задело кость... Рука как тряпка висит...</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_6">
		<text>Давай помогу добраться до лагеря, он недалеко отсюда.</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_7">
		<text>Давай...</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_start_dialog_phrase_8">
		<text>Ну-ка, хватайся здоровой рукой мне за шею.</text>
	</string>

	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_1">
		<text>Что за сюрприз, я не понял? Тут лежишь при смерти, а тут вдруг орешь "Вали его!" Рассказывай все как есть, иначе свяжу тебя и скормлю Чернобыльским псам.</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_2">
		<text>Отдай ключ.</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_3">
		<text>Какой ключ?</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_4">
		<text>Мы знаем, что ты нашел его на мельнице. Предупреждаю по-хорошему, отдай, иначе придем уже не втроем, а втридцатером. Здесь Зона, никто не защитит. Кусок пластмассы не стоит ни твоей жизни, ни жизни новичков из лагеря. Подумай.</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_5">
		<text>И где это ты здесь найдешь толпу в тридцать человек? Если так уж приспичит, можете заглянуть на огонек, мы вас хорошо встретим. А если охоты знакомится ближе нет, то просто скажи: что это за ключ-флешка и кто вы, черт побери, такие?</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_6">
		<text>Слишком много хочешь знать. В общем, ладно, мы придем. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="vagon_stranger1_dialog2_phrase_7">
		<text>Куда это ты собрался?</text>
	</string>

	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_1">
		<text>Вызывал меня по ПДА?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_2">
		<text>Слушай, Жекан, дело есть к тебе. Заплачу очень щедро.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_3">
		<text>Раз ты с ходу предлагаешь хорошую награду, значит дело или очень трудное, или очень опасное.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_4">
		<text>Надо убить контролёра.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_5">
		<text>Похоже, что я угадал дважды.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_6">
		<text>Маландринус рассказал мне, как ты из-под носа у вояк уволок тело его друга - это значит, что ты владеешь основным качеством Сталкера - скрытностью. Пришло время применить этот навык для пользы окружающих. На АТП завелся контролёр, да еще и свиту с собой привел - с десяток зомби. Надо его выкурить оттуда.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_7">
		<text>Не могу, слишком опасно. Да и оружия хорошего нет.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_8">
		<text>Чего нет, того нет, но будет! Я тебя обеспечу этим, даю слово.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_9">
		<text>Серьезно?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_10">
		<text>Конечно. Ну так что, завалишь телепата?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_11">
		<text>Ладно, если так, то попробую...</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_12">
		<text>Жить мне, пока-что еще не надоело.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_13">
		<text>Отлично! Тогда слушай меня: монстр засел на втором этаже основного здания. По двору шляется его свита - около десяти зомби. Каждый из них - уши и глаза самого контролёра, потому что у него со свитой постоянная телепатическая связь. Хоть уши и глаза эти по преимуществу или сгнили, или вытекли, но все еще видят и слышат. Так что не приближайся к зомби менее, чем на 20-30 шагов, а то контролёр учует тебя через них и будет готов к твоей атаке. А нет лучше способа замочить его, чем подкрасться поближе и застать врасплох. Понимаешь меня?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_14">
		<text>Как на счет оружия? Автомат бы, да гранат штук пять.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_15">
		<text>За автоматом и гранатами можешь сходить на блокпост, а я для тебя приготовил кое-что поинтереснее. Смотри:</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_16">
		<text>Что это? Ножи??</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_17">
		<text>Да, я коллекционирую ножи, да и сам их когда-то делал... Выбирай: Штык-нож, КМ2000 или самодельный Boker Applegate Fairbairn.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_18">
		<text>На контролёра с ножом? Ты издеваешься??</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_19">
		<text>Я разве тебе не сказал, что ты должен будешь подкрасться к нему тихо, чтоб ни он, ни его свита тебя не заметили? Подкрадешься и всадишь ему клинок в спину. А от зомби потом сбежать будет легко - они бегают медленно.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_20">
		<text>Уже жалею, что согласился.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_21">
		<text>Поздно, дорогой мой. Выбирай оружие.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_22">
		<text>Штык-нож</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_23">
		<text>КМ2000</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_24">
		<text>Boker Applegate Fairbairn</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_25">
		<text>Отличный выбор! А теперь иди к Маландринусу, он тебя будет сопровождать до АТП. Удачи тебе, Жекан. Надеюсь увидеть тебя здесь живым.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog_phrase_26">
		<text>Постараюсь.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_control_task_dialog1_phrase_1">
		<text>Ну что, пошли валить контролёра?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog1_phrase_2">
		<text>Я вот не пойму, чем тебя Скидан заманил на это гиблое дело? Туда уже трое смельчаков вроде тебя ходило - ни один не вернулся.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog1_phrase_3">
		<text>Трое, говоришь? Скидан мне ничего не рассказывал о них...</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog1_phrase_4">
		<text>Ну еще бы. Ладно, если что не так пойдет, можно будет просто свалить, хотя от контролёра сваливать... Пошли. К самому АТП не подходим, остановимся возле автобусной остановки, что у поворота к нему. И возьми вот это:</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog1_phrase_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_control_task_dialog2_phrase_1">
		<text>Ну, что слышно?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog2_phrase_2">
		<text>Встань рядом со мной и посмотри в бинокль вон в то окошко на втором этаже АТП. Кажется, я вижу там его башку. Вот сейчас бы со снайперки как засадить бронебойным! Ладно, ближе к делу. Я останусь здесь, буду наблюдать за целью и попутно координировать твои действия.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog2_phrase_3">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog2_phrase_4">
		<text>Будь внимателен и не приближайся к зомби, ведь они - глаза и уши контролёра! Советую тебе зайти слева, там есть проход между основным зданием и гаражами, заросший кустарником. В нем ты будешь не так заметен. Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog2_phrase_5">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="malandrinus_control_task_dialog3_phrase_1">
		<text>Завалил я паразита.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog3_phrase_2">
		<text>Вот это ты крут, просто не верится! Скидан тебя теперь до небес превозносить будет.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog3_phrase_3">
		<text>Надеюсь, больше ничего подобного ему в голову не взбредет.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_control_task_dialog3_phrase_4">
		<text>Пошли домой. Тебе надо отдохнуть.</text>
	</string>

	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_1">
		<text>Угадай, кого я недавно видел на АТП.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_2">
		<text>Кого же?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_3">
		<text>Дохлого контролёра, у которого из спины торчал один из твоих бывших ножей.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_4">
		<text>Слушай, ну ты... Просто слов нет, как нам всем помог. Огромное тебе спасибо!</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_5">
		<text>Скидан, скажи мне одно: на кой ляд тебе вдруг здался этот несчастный контролёр? Ну сидел он у себя на АТП, никого не трогал. Он там, вы здесь... Никто никому особо и не мешал. Что там на этом АТП вообще полезного?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_6">
		<text>А интересное там, Жекан, кое-что да и есть.</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_7">
		<text>Что же?</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_8">
		<text>Потом расскажу. А пока что получи-ка награду:</text>
	</string>
	<string id="skidan_control_task_dialog2_phrase_9">
		<text>Удружил.</text>
	</string>


	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_1">
		<text>Недалеко от деревни я наткнулся на засаду.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_2">
		<text>Снова те хмыри с мельницы? Отдай им эту несчастную флешку от греха подальше.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_3">
		<text>Я не могу. У меня есть подозрение, что с помощью таких флешек-ключей они каким-то образом пробираются за Железную дорогу и обратно. Посуди сам: Кордон маленький, укрыться большому отряду практически негде. Куда же делись те трое?</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_4">
		<text>Может, они и "перепрыгнули" за Железку, но тебе-то туда зачем? Живи здесь потихоньку, собирай артефакты да копи денежку. И на рожон не лезь.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_5">
		<text>Я не могу. Мне надо дойти до Исполнителя желаний любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_6">
		<text>Да, я и забыл, куда ты лыжи навострил. Слушай, не прими за оскорбление, но пока ты здесь - лагерь в опасности. Хмыри эти судя по всему люди серьезные и флешку-ключ получить намерены твердо. Если они тебе засаду устроили, значит хотели забрать ее без лишнего шума, но теперь могут заявится к нам и круто наехать. Хорошо спрятать тебя здесь вряд-ли получится...</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_7">
		<text>Понимаю. Мне и самому не хочется подвергать парней и тебя опасности, но флешку я им все равно не отдам, пока не проберусь за Железку. Похоже, мне придется уйти из лагеря.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_8">
		<text>Я не могу отпустить тебя просто так. Чем же помочь тебе... Стой! Ведь Сталкеры как-то пробрались за Железную дорогу, значит это возможно и без флешек. Надо узнать, как они это сделали. Слышал я кое-что, только вот...</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_9">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_10">
		<text>Есть такая местная басня или сплетня - называй как хочешь. Короче, суть в том, что если хочешь пробраться за Железку, то ты должен как-бы дать ей откуп и тогда она на некоторое время "насытится" и перестанет работать - тогда реально будет проскочить.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_11">
		<text>Что за "откуп" такой?</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_12">
		<text>Вот здесь начинается самое интересное. Дело в том, что "откупом" этим является... человеческая жизнь.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_13">
		<text>Жизнь?! Надо кого-то убить, что ли?</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_14">
		<text>Ну, не убить, но... Короче, отдать на "съедение" аномалии. Причем, не силой, а именно чтобы жертва сама в нее вошла, понимаешь? Это не я так придумал, так многие говорят.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_15">
		<text>Да, теперь ясно, откуда столько трупов у моста... Заманивать в аномалию никого я не собираюсь. Похоже, что это тупик...</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_16">
		<text>Не спеши с выводами, Жекан. Подумай: ведь кое-кто здесь уже желает твоей смерти, правда? Если очень постараться, то можно использовать это обстоятельство для твоей пользы. Понимаешь, к чему я клоню?</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_17">
		<text>Заманить в Железку кого-то из этих наемных убийц? Это идея.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_18">
		<text>Верно. Но чтобы не просчитаться, надо составить план. Я думаю, поступим так: ты найдешь себе временное убежище где-то у Моста и заляжешь там. Я здесь, в деревне, буду ждать, пока за тобой не придут твои "друзья" и отправлю их туда-же - к Мосту, а тебе в это время дам сигнал к готовности. Ты должен устроить все так, чтобы Железка "съела" одного из киллеров и тогда сможешь перейти ее.</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_19">
		<text>Рискованый план. Однако я согласен!</text>
	</string>
	<string id="skidan_killers_dialog_phrase_20">
		<text>Давай подождем. Может, придет идея получше.</text>
	</string>

	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_1">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_2">
		<text>Недавно военные наделали шороху. Послали за Железку вертолет.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_3">
		<text>Зачем?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_4">
		<text>Кто ж его знает! Наверное, для разведки. Короче, Железку он перелетел вроде-бы нормально, но минут через пять в той стороне, где он скрылся, что-то офигенно громыхнуло, аж земля загудела. Больше вертушки той никто не видел...</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_5">
		<text>Печально.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_6">
		<text>Я вот думаю: вертушка-то боевая была, небось на ней десантники были при полном вооружении. И вполне возможно, что в том месте, где вертолет тот навернулся, можно неплохо поживиться армейским оружием или патронами... Если, конечно, все в смятку не разнесло.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_7">
		<text>Идея неплохая, но звучит как-то... Подло, что ли. По-мародерски.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_8">
		<text>Дык сталкеры все поголовно по сути своей мародеры, - растаскивают имущество Советского Союза, которое теперь принадлежит Украине. Помнишь закон о кладах? 25% от найденного - твое, остальное изволь сдать. Нашел четыре артефакта - себе один, остальное - государству, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_9">
		<text>Очень смешно. Кстати, Саня обещал показать мне как и где здесь можно добыть артефакты.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_10">
		<text>Давай я покажу, у меня лучше получается.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_11">
		<text>Окей, показывай.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_12">
		<text>Следуй за мной.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_heli_dialog_phrase_13">
		<text>Пошли.</text>
	</string>

	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_1">
		<text>Пришли?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_2">
		<text>Пришли. Видишь этот столб дыма и сиреневую вспышку наверху?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_3">
		<text>Вижу.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_4">
		<text>Это и есть Аномальная зона. В ней находятся артефакт, но пока зона активна, он невидим. Чтобы проявить его, необходимо обработать зону импульсом из специального прибора-сканнера. Сейчас мы с тобой аккуратно подберемся вплотную и проделаем это. вернее, проделаешь ты под моим насмотром. Все ясно?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_5">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_6">
		<text>Будь осторожен, здесь много "Трамплинов". Иди шаг в шаг за мной.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog1_phrase_7">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="izgoy_anomaly_dialog2_phrase_1">
		<text>Ну, что теперь?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog2_phrase_2">
		<text>Возьми сканнер и слушай меня. Пользоваться им надо так: берешь его в руку, направляешь в сторону Аномальной зоны и выбираешь частоту импульса с помощью двух красных кнопок. Одной можно наращивать частоту, а другой - уменьшать. Когда выберешь частоту, нажимай зеленую кнопку - сканнер даст импульс. Если частота выбрана правильно, то прозвучит сигнал и зона "выплюнет" из себя артефакт. И тут - внимание! - надо успеть его схватить, иначе через две секунды он снова исчезнет и всю процедуру придется повторить заново. Все ясно?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog2_phrase_3">
		<text>Какую частоту надо выставить на табло?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog2_phrase_4">
		<text>Не знаю. Каждая зона "работает" на своей частоте. Придется тебе эту величину подобрать опытным путем. Не бойся, там всего 7 режимов частот, на каком-нибудь из них Зона точно сработает. Главное - успеть схватить артефакт.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog2_phrase_5">
		<text>Я готов попробовать.</text>
	</string>

	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_1">
		<text>Я добыл артефакт. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_2">
		<text>Молодец! Теперь иди и покажи его Скидану. Он оценит его и положит в специальный сейф-хранилище, а когда я снова буду идти за Периметр, то заберу его вместе с хабаром остальных.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_3">
		<text>А потом?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_4">
		<text>За Периметром заказчик оценит твой артефакт и выдаст за него деньги, а после возвращения в Зону я тебе их отдам или же могу перечислить на банковский счет. Так у нас происходит сбыт хабара.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_5">
		<text>Ладно, давай выбираться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_6">
		<text>Да, теперь тут делать нечего. Аномальная зона сформирует новый артефакт где-то часов через 8-10. Кстати, запомни: наличие артефакта в той или иной зоне можно определить по наличию сиреневой "звезды" наверху.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_7">
		<text>А сканнер?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_8">
		<text>Оставь его себе. Когда заработаешь нормально денег - рассчитаемся.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_anomaly_dialog3_phrase_9">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_1">
		<text>Я тут артефакт добыл.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_2">
		<text>Молодец, приобщайся к сталкерскому ремеслу. Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_3">
		<text>"Щебень"</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_4">
		<text>"Клубок"</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_5">
		<text>"Куриный Бог"</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_6">
		<text>Для начала неплохо. За него заказчик даст тыщ девять-десять. Тебе надо будет подождать, пока мой курьер не вернется обратно с деньгами, тогда я с тобой рассчитаюсь. У себя я много денег не держу из соображений безопасности.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_7">
		<text>Неплохо. За него заказчик даст тысяч двенадцать. Тебе надо будет подождать, пока мой курьер не вернется обратно с деньгами, тогда я с тобой рассчитаюсь. У себя я много денег не держу из соображений безопасности.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_8">
		<text>Отлично! За него заказчик заплатит пятнадцать тысяч. Тебе надо будет подождать, пока мой курьер не вернется обратно с деньгами, тогда я с тобой рассчитаюсь. У себя я много денег не держу из соображений безопасности.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_9">
		<text>Договорились. Долго это делается?</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_10">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_11">
		<text>Учти, кроме меня ты никому хабар за нормальные бабки не продашь - заказчик имеет дело только со мной.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_12">
		<text>Ясно. Сколько ждать?</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_13">
		<text>Максимум день. Система у меня хорошо налажена, будь спок.</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_14">
		<text>А как курьер проберется мимо снайперов?</text>
	</string>
	<string id="skidan_after_anomaly_dialog_phrase_15">
		<text>Я тебе говорю - система налажена и работает как часы. Обо всем уже договорено.</text>
	</string>


	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_1">
		<text>Что на счет моего хабара?</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_2">
		<text>Ушел с молотка! Вот твои денежки:</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_4">
		<text>Кстати, учти: аномальных зон на самом деле много. Та, которая рядом с нами, рождает довольно дешевые артефакты. А есть такие, в которых можно хабар тыщ на двадцать словить.</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_5">
		<text>Где они находятся?</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_6">
		<text>На других локациях, севернее... Но путь туда преграждает "Железка".</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_7">
		<text>Это проблема.</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_8">
		<text>Кому как. Я точно знаю, что пробравшиеся на другие локации Сталкеры собирают там достойный хабар и имеют с него хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_9">
		<text>Не понял. Как же они доставляют его тебе?</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_10">
		<text>Мне они его не доставляют - не лезть же через каждую горсть артефактов через "Железку" и обратно. В тех регионах налажена система заказов от разных клиентов. Осуществляется она с помощью специальных терминалов, которые Разведчики держат у себя в Убежищах. Также там вроде-бы налажена даже система поставок для добытчиков артефактов: заказы доставляются на вертолетах.</text>
	</string>
	<string id="skidan_first_habar_dialog_phrase_11">
		<text>Как только не изворачивается человек в погоне за наживой.</text>
	</string>


	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_1">
		<text>Что за беда тут у вас с оружием?</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_2">
		<text>Да, такая вот проблема. Стреляем из того, что сделали сами.</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_3">
		<text>Неужели нельзя было достать более-менее нормальный ствол перед путешествием сюда? Это же Зона, здесь без оружия никак.</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_4">
		<text>По-твоему, мы круглые дураки? Не все так просто, Жекан. Я в свое время сюда с новенькой двустволкой и кучей патронов пришел, а теперь вот только самодельную пукалку имею. Виной этому солдаты - они в первую очередь отбирают у нелегальных "туристов" оружие с патронами.</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_5">
		<text>Разве они не понимают, что обрекают людей на погибель?</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_6">
		<text>Это правило было придумано именно с той целью, чтобы лезущий сюда "турист" по причине потери оружия в последний момент передумал и бросил бы свой замысел. Хреново они знают наш люд - он и в саму преисподнюю полезет, если туда проход откроется. В общем, стреляем из самопалов - а что делать? Если снарягу я еще могу из-за периметра заказать(и то с трудом), то о патронах, а тем более об оружии и заикаться не могу.</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_7">
		<text>Самопалы, говоришь... Руки с пальцами не отрывает?</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_8">
		<text>Если толково сделать, то нет. У нас мужик один живет... вернее, жил, до недавнего времени. У него руки золотые, сам бывший токарь или слесарь - не помню. Так вот он нам всем по самопалу и смастерил в свое время. В качестве патронов мы используем обычные подшипники, заворачивая их в небольшой сверток бумаги вместе с порцией охотничьего пороха. Здесь очень важно выдержать норму.</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_9">
		<text>Где я могу это все достать?</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_10">
		<text>Порох и подшипники можешь купить у меня.</text>
	</string>
	<string id="skidan_weapons_dialog_phrase_11">
		<text>Такое впечатление, что я очутился в средневековье.</text>
	</string>


	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_1">
		<text>Взгляни-ка на эту винтовку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_2">
		<text>Ух ты, вот это пушка! Где ты ее достал?</text>
	</string>
	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_3">
		<text>Осталась от одного из незнакомцев, которые на меня напали. Будь осторожен, в нее встроена какая-то хитрая система защиты. Если прикоснуться к спусковому крючку, то нехило ударит током.</text>
	</string>
	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_4">
		<text>Интересно... Видимо, в нее встроена система индивидуального пользования - если в руки возьмет кто-то чужой, то сработает защита. Взять бы да попробовать разобрать ее, но что-то подсказывает мне, что добром такая затея не окончится.</text>
	</string>
	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_5">
		<text>Продам тебе эту пушку за полцены. Сбагришь какому-то умельцу, он ее адаптирует под общественное использование.</text>
	</string>
	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_6">
		<text>Не пойдет. По ней твои незнакомцы могут выйти на меня, а я своей шкурой дорожу. Хрен его знает, что это за хмыри, раз у них такие крутые винтовки.</text>
	</string>
	<string id="skidan_wpn_psy_dialog_phrase_7">
		<text>Резонно.</text>
	</string>

	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_1">
		<text>Я не успел проскочить сквозь аномалию под мостом.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_2">
		<text>Эх ты, такую возможность потерял... Ладно, давай подумаем что ж теперь делать.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_3">
		<text>Другого прохода, кроме как под мостом, нет?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_4">
		<text>Вообще-то есть, но он еще более опасен, нежели первый. Это транспортный туннель в насыпи, западнее моста. Там другая аномалия засела - электрическая.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_5">
		<text>Может, ее тоже можно как-то разрядить?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_6">
		<text>Вряд-ли. Однако у меня появилась идея. Смотри: есть такие специальные костюмы, которые обладают высокой защитой от основных аномальных воздействий: огня, радиации, кислоты и электричества. Можно попробовать достать такой костюм.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_7">
		<text>Сможешь заказать его из-за Периметра?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_8">
		<text>Нет, не смогу - слишком спецефический заказ, да и дорогой. Кроме того, остается большой риск: ведь такой костюм на все 100% от электричества аномалии не защитит.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_9">
		<text>Придется рискнуть.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_10">
		<text>Само-собой. Такие комбинезоны я видел у ученых, когда они базировались здесь, на Кордоне. У меня есть неподтвержденная информация, что парочку таких они оставили на армейском блокпосту, когда уходили.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_11">
		<text>Зачем?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_12">
		<text>Ну мало ли, может, там посреди плаца вдруг "Жарка" вылезет или над крышей казармы "Электры" засверкают. Дело не в этом. Я к тому веду, что есть резон тебе туда наведаться и стыбрить один из таких костюмчиков для себя.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_13">
		<text>Шутишь? Это же блокпост! Снайперы и штук десять стволов, плюс БТР.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_14">
		<text>Я знаю, что тебе поможет. У меня есть маскировочный костюм, ты оденешь его и прошмыгнешь мимо снайперов. Прокрадешься аккуратно с левой стороны от дороги к самому забору. Там в одном месте будет поваленное дерево, подмявшее изгороды, там ты проберешься дальше. Затем зайдешь со стороны казармы и у забора будет лежать куча плит и разный хлам - по нему перелезешь на саму территорию. Потом будешь действовать аккуратно. Проверишь, нет ли поблизости патрульного и проберешься в казарму, а там найдешь арсенал блокпоста - большой квадратный зеленый сейф. Он закрыт на кодовый замок и ты попытаешься его взломать. Если где и спрятаны эти костюмы, то только там. Назад вернешься таким-же способом.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_15">
		<text>Это самое трудное и опасное задание в моей жизни.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_16">
		<text>Лучше не зарекайся. Ну так что, тебе ясен план действий?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_17">
		<text>Да, давай маскировку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_bridge_fail_dialog_phrase_18">
		<text>Ясен, но я пока-что повременю.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_1">
		<text>Ну, чего смотришь? Аптечка есть?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_2">
		<text>Держи:</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_3">
		<text>Нету аптечки.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_4">
		<text>Вот так... Теперь я смогу идти. Как зовут тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_5">
		<text>Какого ж ты хрена сюда без аптечки приперся? Сразу видно, что ты новичок. Ладно, потерплю. Надо сваливать отсюда. Как тебя зовут?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_6">
		<text>Жекан. А ты, наверное, "Сталкер"?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_7">
		<text>Да, я сталкер. А ты хоть знаешь, что это слово означает, салага?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_8">
		<text>Во-первых, я не салага: умею добывать артефакты и выживать в Зоне. Во-вторых, мне рассказывали, что сталкеры - люди смелые и благородные.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_9">
		<text>Бирюльки он собирать умеет, хе-хе! Смелые и благородные, говоришь? Хрен ты что знаешь тогда. Настоящий Сталкер - это тот, кто умеет урвать лучший кусок и быстро смыться. А еще настоящий Сталкер тот, кто не полезет в самую ж.пу, а тихонько прокрадется мимо и оставит целой свою шкуру. Забудь, что тебе там понарассказывали. Благородство... Кому это щас надо? У сталкера нету друзей, так что и из беды ему выручать некого. У сталкера нету Бога, так что он никогда не молится, перед тем, как в очередной раз выползти из своего логова.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_10">
		<text>Интересная тирада. Я так понял, что ты здесь давно.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_11">
		<text>Я здесь двенадцатый день.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_12">
		<text>Двенадцатый?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_13">
		<text>Ага. Я просто перестал дни считать, после того, как недавно во второй раз родился. Твкое здесь иногда бывает, если повезет.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_14">
		<text>Ладно, слушай... Я только что перебрался через Железку. Мне надо знать, где здесь убежище, в котором можно переночевать или прятаться от мутантов. Также неплохо было бы, если б ты подсказал, где можно набрать воды.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_15">
		<text>А ты как через Железку перебрался?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_16">
		<text>М-м-м... А ты как?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_17">
		<text>Я первый спросил!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_18">
		<text>Да ладно тебе, все отлично знают, что для этого надо сделать. Не будем к этому возвращаться. Так как на счет убежища?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_start_dialog_phrase_19">
		<text>Следуй за мной.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog2_phrase_1">
		<text>Да, не слишком надежное убежище ты выбрал.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_2">
		<text>Я и не выбирал, потому что выбирать не из чего было: кругом одни развалины. Если хочешь пить - в углу канистра, можешь наполнить флягу. Устал - на чердаке есть место, где можно вздремнуть. Но долго задерживаться здесь не советую.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_3">
		<text>Спасибо за радушный прием. У меня тут назрел вопрос, который касается и тебя.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_4">
		<text>Задавай.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_5">
		<text>Как ты собираешься пробираться обратно за Железку? Ведь не всю жизнь здесь сидеть.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_6">
		<text>Затолкаю тебя в Аномалию под мостом и пройду, ха-ха-ха!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_7">
		<text>Очень смешно.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_8">
		<text>На самом деле, попав сюда, я нашел способ, как можно попасть обратно, никем и ничем не жертвуя. Железка - это как дверь на пружине, открывающаяся только в одну сторону. Чтобы попасть в одну сторону, надо "поднажать", но обратно путь куда легче.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_9">
		<text>В таком случае, почему же ты торчишь здесь?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_10">
		<text>Ты, салага, меня за дурака не считай. Раз торчу, значит тому есть причина.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_11">
		<text>Дай-ка угадаю: тебе надо на Свалку или дальше, в Зону.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_12">
		<text>В "угадайку" я с тобой играть не собираюсь, это раз. Во-вторых, запомни: я - Сталкер, а это значит, что цель моей жизни здесь - хабар.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_13">
		<text>.. и чем дальше в Зону, тем его больше? Ты пробрался за Железку, но здесь нечем поживится - ближайшая Аномальная зона на Свалке. А раз уж пожертвовал чьей-то жизнью, то надо использовать возможность. Вот и рвешься ты на Свалку в надежде, что найдешь там очередную зону и сможешь сам ее "доить" сколько тебе влезет. Угадал?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_14">
		<text>Слушай сюда, зелень пузатая. Если ты еще раз посмеешь обвинить меня в том, что я чужую шкуру подставил, чтобы свою спасти, то, клянусь, я тебе...</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_15">
		<text>Что ты замолк? Продолжай, ты же настоящий сталкер.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_16">
		<text>Погоди, не шуми...</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_17">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog2_phrase_18">
		<text>Тс-с-с-с.. Сюда кто-то идет!</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog3_phrase_1">
		<text>Что за фигня? Кто это такой?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_2">
		<text>Разве не видишь? Вояка.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_3">
		<text>Вижу, но какого хрена он здесь делает?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_4">
		<text>Лежит и подыхает... Хватит задавать дурацкие вопросы! Лучше принеси-ка мне мой артефакт, попробую его подлечить - у него, кажется, обширный ожог.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_5">
		<text>Где его взять?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_6">
		<text>Вояки меня до нитки обобрали, когда я сюда пришел, так что пусть сдыхает.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_7">
		<text>За фермой, где мы с тобой встретились, есть ржавый Камаз. Там в кузове я приныкал "Хрусталь". Только быстро давай, вояка может в любой момент загнуться!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_8">
		<text>Я мигом.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_9">
		<text>Заткнись, салга, и не указывай, что делать! Ноги в руки и побежал за артефактом, а то получишь у меня!!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog3_phrase_10">
		<text>Да пошел ты! Нашелся воспитатель.</text>
	</string>

	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_1">
		<text>Я видел здесь транспорт.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_2">
		<text>Да, много автомобилей осталось после массового драпа людей в 2007-м, после Второго Взрыва, ну и остатки от имущества СССР тоже еще встречаются.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_3">
		<text>И в каком они состоянии?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_4">
		<text>Ну, совковые тачки все давно уже посгнивали, а вот те, которые поновее - еще ничего. Некоторые может даже на ходу. Правда мородеры их успели хорошо покурочить. А что, планируешь прокатиться с ветерком?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_5">
		<text>Не то, чтобы с ветерком... Думаю, что для некоторых целей транспорт очень бы сгодился.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_6">
		<text>Если у тебя руки из правильного места ростут, то думаю, что починить транспорт ты сумеешь. Для этого необходимо найти неодстающие детали и установить их на автомобиль с помощью ремкомплекта ну и, конечно же, заправить тачку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_7">
		<text>Где можно найти детали?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_8">
		<text>Думай сам. Мастерские, АТП, заводы здесь еще остались.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_9">
		<text>А как на счет горючего?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_10">
		<text>С ним сложнее. Ближайшая автозаправка находится довольно далеко отсюда, в местности под названием Темная долина. Туда мало кто добирался. Однако кто-то вроде-бы видел бочки с топливом на АТП и еще где-то.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fuel_dialog_phrase_11">
		<text>Понятно.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog4_phrase_1">
		<text>Вот артефакт:</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_2">
		<text>Молодец, давай-ка его сюда!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_3">
		<text>Однако я смотрю, что нашему "умирающему" уже значительно лучше!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_4">
		<text>Да он не умирающий. У него просто шок и несколько ушибов. Пока ты за артом бегал, я ему 100 граммов дал выпить и он на ноги встал.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_5">
		<text>Тогда зачем было посылать меня за артефактом?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_6">
		<text>Это была проверка на вшивость, паря! Теперь я знаю, что ты не ворюга и не бросишь умирающего - а больше мне от тебя и не нужно! Салагой я тебя называть уже не буду.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_7">
		<text>Вообще-то я спас тебя от кабанов.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_8">
		<text>Не обижайся, но я должен был это сделать, чтобы узнать, могу ли иметь с тобой дело.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_9">
		<text>Что будем делать с этим солдатом?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_10">
		<text>Допросим, конечно же. Предоставляю это дело тебе. Кстати, это не солдат, а офицер.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog4_phrase_11">
		<text>Я поговорю с ним.</text>
	</string>

	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_1">
		<text>Чёрт, как башка-то трещит...</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_2">
		<text>Кто ты, откуда ты взялся? С блокпоста?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_3">
		<text>Да нет, я второй пилот МИ-24, мы здесь неподалеку грохнулись.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_4">
		<text>Как ты выжил?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_5">
		<text>Хрен его знает! Может, потому, что свалились мы с небольшой высоты, когда заходили на посадку. Тут недалеко есть полянка, мы хотели на нее сесть. Но как пролетали над тремя здоровыми валунами, что-то вокруг заискрило, затрещало и у вертолета заглох движок. Потом машина сразу валилась набок и упала.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_6">
		<text>Сколько человек было на борту?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_7">
		<text>Кроме меня еще трое: командир и двое десантников. Они погибли.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_8">
		<text>Странно, что они мертвы, а на тебе лишь пара царапин.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_9">
		<text>Я не рассказал самого странного: дело в том, что после падения никто не погиб, но как только мы стали выбираться наружу, на нас напала какая-то хрень... Словами сложно описать. Как будто здоровенная шаровая молния. Она по-очереди коснулась моих сослуживцев и они сразу падали замертво! Кто-то пытался стрелять, но толку не было. Я не стал ждать своей очереди и бросился бежать. Забился в какие-то кусты, сидел там почти сутки. Потом меня какие-то бешенные собаки на дерево загнали, я еще полдня там просидел, а затем слышу: голоса. Тогда я к вам и пришел.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_10">
		<text>Вертолет будут искать?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_11">
		<text>Да, но вторую вертушку вышлют нескоро - это же Зона, все боятся рисковать.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_12">
		<text>Что ты намерен делать?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_13">
		<text>Конечно пробиваться к своим. Если вы дадите мне немного патронов и еды, то думаю, что дотяну до блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_14">
		<text>Может и дадим, но тебе не пройти через Железную Дорогу - вдоль нее образовалась смертоносная аномалия.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_start_dialog_phrase_15">
		<text>Вот так новость.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog5_phrase_1">
		<text>Как видишь, наш майор оказался в таком-же положении, как и мы.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_2">
		<text>Вижу.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_3">
		<text>Как ему проникнуть обратно через Железку?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_4">
		<text>Для этого надо иметь защиту кое-какого артефакта. У меня такого нет, но он есть у моего друга - сталкера Василия, который обитает на Свалке. Думаю, что он даст нам его, если хорошо попросить.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_5">
		<text>Значит нам с тобой надо идти на Свалку к Василию. Ты уверен, что он еще жив?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_6">
		<text>Уверен. Кстати, нашему вояке придется присоединится к нам - вместе путешествовать лучше, тем более по Зоне. Кроме того, я слышал, что на Свалке просто пи.дец, как опасно. Еще опаснеее, чем здесь... Стоп, забыл тебе сказать: есть одна проблема.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_7">
		<text>Какая?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_8">
		<text>Дело в том, что на пути к Свалке засели какие-то хмыри. И требуют со всех, идущих туда, бабло, прикинь? Здесь, в Зоне!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_9">
		<text>Рекет жив.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_10">
		<text>Еще как жив. Так что если нас будет больше, то мы смело сможем послать этих козлов на ...</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_11">
		<text>Согласен. Сколько там этих жадных до бабла личностей?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_12">
		<text>Говорят, что двое. Если что, надаем подзатыльников и все успокоятся.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog5_phrase_13">
		<text>Отлично. Поговорю еще раз с майором.</text>
	</string>

	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_1">
		<text>Послушай меня. Тебе придется пойти с нами на север.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_2">
		<text>Зачем?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_3">
		<text>Там есть человек, который поможет тебе вернуться к своим.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_4">
		<text>Но там же опасно!</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_5">
		<text>В принципе, у тебя есть выбор: пойти с нами или остаться здесь самому. Мы с Андреем уходим на Свалку.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_6">
		<text>Чёрт его знает, когда пришлют экипаж Литвинцева, у него вечно проблемы с маслом в редукторе... Была-не-была, пошли! Может прорвемся.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_dialog2_phrase_7">
		<text>Следуй за мной и Андреем.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog6_phrase_1">
		<text>Чего ты встал?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog6_phrase_2">
		<text>Подожди. Мне чутье подсказывает, что здесь что-то не так... Подозрительно тихо вокруг. Давай-ка подберемся осторожно, не поднимая шума. У шлагбаума стоит камаз, спрячемся за ним.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog6_phrase_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog7_phrase_1">
		<text>Теперь что делаем?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog7_phrase_2">
		<text>Не спеши! Мне кажется, что здесь чем-то воняет. Знакомый запах... Жекан, обследуй-ка кузов этого камаза, мне кажется, что там что-то сдохло.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog7_phrase_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_dialog8_phrase_1">
		<text>Слушай, там четыре мертвых парня. Одного из них зовут Илья, еще одного Хован. Кто это такие?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog8_phrase_2">
		<text>Я так и думал! Это - группа из четырех новичков, я видел их неделю тому назад. Пообщались, они рассказывали, что тоже собирались на Свалку. Потом на связь уже не выходили, ясно почему. Это рекетиры их прихлопнули, с.ки! Жекан, нам надо быть очень осторожными.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dialog8_phrase_3">
		<text>Окей. Пошли на КПП.</text>
	</string>
















	<string id="headhunters_dialog1_phrase_1">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_2">
		<text>Эй, ты! А ну-ка говори: кто тебя послал?</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_3">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_4">
		<text>Молчишь? Сейчас я тебе колено прострелю.</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_6">
		<text>Не хочешь пулю в коленку? Тогда сразу в лоб! Мне терять нечего, здесь закона нету!</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_7">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_8">
		<text>Черт с тобой...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_9">
		<text>Я твой хозяин. Слушай меня внимательно!</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_10">
		<text>Слушаю, хозяин!</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_11">
		<text>Так-то.</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog1_phrase_12">
		<text>Ты больше не нужен.</text>
	</string>


	<string id="headhunters_dialog2_phrase_1">
		<text>Ну-ка выворачивай карманы, живо!</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog2_phrase_2">
		<text>Н... Нет...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog2_phrase_3">
		<text>Я сказал выворачивай! Что там у тебя есть ценного?</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog2_phrase_4">
		<text>Ничего...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog2_phrase_5">
		<text>Врешь! Это что такое, а?</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog2_phrase_6">
		<text>Не-е-е-ет...</text>
	</string>
	<string id="headhunters_dialog2_phrase_7">
		<text>Катись...</text>
	</string>


	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_1">
		<text>Человек, не стреляй...</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_2">
		<text>Ты что за чудо в перьях?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_3">
		<text>Я не такой, как ты, но тоже хочу жить. Не стреляй, молю!</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_4">
		<text>Ладно, но чего ты хочешь от меня?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_5">
		<text>У тебя есть одна вещь, которая мне нужна - это голова моего брата. Люди в оранжевых и зеленых шкурах убили его и похитили его тело, а голову закрыли в этом белом ящике. Я пугал их во сне, надеясь, что они уйдут - так и случилось, но перед уходом они заперли ящик. Я должен похоронить останки брата во что бы то ни стало, иначе меня не примут обратно в Общину.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_6">
		<text>Какой брат, какая община.. Что за бред? Ты кто вообще такой? Бомж? Или больной? Что с твоей башкой, чего она так раздута?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_7">
		<text>Ох, человек, не обращай внимания на мою внешность. Просто отдай мне то, что лежало в холодильнике, мне нужна эта вещь. Я отблагодарю тебя, дам информацию о местах, где есть еда, патроны, медицина, прочее... Что захочешь.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_8">
		<text>Хорошо, давай меняться.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_9">
		<text>Мне кажется, что этот череп превратился в артефакт и имеет скрытые свойства. Я не отдам тебе его.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_10">
		<text>Благодарю тебя, добрый человек! Получается, Великий Доктор ошибался: не все люди злые и жестокие... Я расскажу тебе о том, где найти ценные вещи. Пойди к заброшенной деревне, что через дорогу и найди на окраине ее маленькое кладбище. Там под одним из крестов есть тайник, который сделали твои соплеменники. Можешь брать оттуда все, что тебе нужно, потому что хозяева их уже давно мертвы. Прощай и до скорой встречи.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_11">
		<text>Ну пока.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_12">
		<text>Стой, подожди! Скажи мне, куда ты отправишься дальше?</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_13">
		<text>По своим делам.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_14">
		<text>Если забредешь в нашу Общину, то эта штука пригодится тебе, чтобы пройти мимо Привратников. Не выбрасывай ее.</text>
	</string>
	<string id="kamp_controler_dialog1_phrase_15">
		<text>Что за община, какие привратники? Зачем мне эта гармошка?</text>
	</string>


	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_1">
		<text>Сколько у тебя есть денег?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_2">
		<text>Нисколько, я еще не был у Скидана, а что?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_3">
		<text>Эти проходимцы хотят 200 000 за проход на Свалку.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_4">
		<text>Что?!! Двести кусков? Они что, о.ели? Б.я, это полный беспредел. Просто пошли их на ... и идем дальше.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_5">
		<text>Тырса угрожает нам неким Абдулём. Говорит, что его ничего не берет.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_6">
		<text>Вот этим вот дрищем он нам угрожает? Да пошел он! Я таких по всему Ростову на день ВДВ гонял в свое время! А-ну-ка посторонись, Жекан, сейчас я разберусь с этими гопниками.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog1_phrase_7">
		<text>Если что, мы тебя прикроем.</text>
	</string>

	<string id="tirsa_dialog2_phrase_1">
		<text>Эй, что это было? Почему Андрей с военным упали?</text>
	</string>
	<string id="tirsa_dialog2_phrase_2">
		<text>Хе-хе, я же говорил: не злите меня. Теперь вы поплатитесь, фраера с.аные. Тебе еще повезло, что я сегодня добрый.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_dialog2_phrase_3">
		<text>Какого хрена?! Скажи своему Абдулю, чтобы отпустил моих товарищей!</text>
	</string>
	<string id="tirsa_dialog2_phrase_4">
		<text>Да н.сри ты на своих товарищей и вали-ка лучше сам, пока цел. Даю тебе минуту. Если по ее истечению тобой здесь еще будет вонять - один щелчек пальцами и Абдуль докончит начатое. Всосал? Друзей твоих мы обберем, разденем и выкинем на мороз - нам не впервой. Время пошло.</text>
	</string>
	<string id="tirsa_dialog2_phrase_5">
		<text>Уроды...</text>
	</string>


	<string id="abdul_start_dialog_phrase_1">
		<text>М-м-м-м... Бр-р-атья... Где я?</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_2">
		<text>Эй, ты меня слышишь?</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_3">
		<text>А-а-ы-ы?...</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_4">
		<text>Понимаешь, что я говорю или нет?</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_5">
		<text>Уходи... Я убью тебя... Ты ничего не сделаешь... Ключ у них... Все умрут...</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_6">
		<text>Подожди... Ты сказал "ключ"? Как на счет этого: (показать флешку незнакомцев с мельницы)</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_7">
		<text>О-о-о-о! Дай! ДАЙ!</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_8">
		<text>Почему ты слушаешь Тырсу?</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_9">
		<text>Он забрал мой ключ телепортации... Теперь я прикован к этому месту и не могу вернуться на Базу... Энергия моего передатчика слабеет... Скоро я уже не смогу убивать противников защитными волнами... Тогда меня просто добьют... Тырса с приятелем уничтожили моими руками человек десять...</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_10">
		<text>Интересные подробности... Времени мало. Предлагаю так: ты бьешь Тырсу с приятелем своей волной(но не насмерть), а я возвращаю тебе ключ. Идет?</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_11">
		<text>Выбора нет...</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_12">
		<text>Поосторожнее с моими друзьями!</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_13">
		<text>Цель выбираю я... Отойди...</text>
	</string>
	<string id="abdul_start_dialog_phrase_14">
		<text>Окей!</text>
	</string>

	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_1">
		<text>Как ты?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_2">
		<text>Хреново, все болит... Что за го.но наслал на нас этот Абдуль? Так муро мне не было даже с самого жесткого бодуна. Что с рекетирами?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_3">
		<text>Абдуль и их грохнул. Я договорился с ним.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_4">
		<text>Слушай, ну ты молодец. Со мной в таком состоянии что хочешь можно было делать. Давай-ка расквитаемся с этими падлами поскорее, пока они не очухались.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_5">
		<text>Абдуля лучше не трогать. А этих двоих?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_6">
		<text>Да, руки марать о них я не собираюсь - это сделает Зона. Надо прогнать их к чёрту отсюда, чтобы они больше не вздумали никого грабить. И забрать у них ключ от двери на Свалку.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_7">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_8">
		<text>Возьми от меня в благодарность тот артефакт, за которым я тебя к своему схрону гонял:</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog2_phrase_9">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_1">
		<text>Остался вопрос: что делать с Абдулем.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_2">
		<text>Пусть катится. Кстати, а что это за хреновина у него такая, которая по мозгам шарахает?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_3">
		<text>Он сказал мне, что убивал людей по приказу Тырсы, который отобрал у него некий "Ключ телепортации".</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_4">
		<text>Дело пахнет какой-то военной разработкой... Только как это попало сюда? Скажи этому Абдулю, что может ступать на все четыре. Кстати, как ты с ним договорился?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_5">
		<text>Отдал свой ключ телепортации, который я нашел за Железкой.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_6">
		<text>Где ты его нашел?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_7">
		<text>Освободил одного новичка по кличке Волк из западни, заодно проследили вместе с ним за троицей каких-то подозрительных типов, разгуливающих по Кордону. Эти типы обронили флешку, я показал ее Скидану и он сказал, что это не флешка, а ключ. </text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_8">
		<text>Интересно.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_9">
		<text>Теперь же Абдуль узнал в этой самой "флешке" некий "Ключ телепортации". Если подумать логично, то такие ключи, скорее всего, есть у каждого из этих незнакомцев, преследующих меня. Видимо, с помощью них они могут внезапно как-бы проваливаться сквозь землю, исчезая без следа. Возможно, это некий вид маскировки.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_10">
		<text>Предчувствую неприятности. Хотя если "флешку" ты уже отдал Абдулю, то, возможно, эти хмыри от тебя отстанут. А может и нет, потому что теперь ты свидетель их похождений.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_11">
		<text>Будем надеяться, что отстанут. Пойду поговорю с Абдулем.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_12">
		<text>Почему бы его не допросить как следует и не выяснить секрет этих незнакомцев?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_13">
		<text>Хотя-бы потому, что он может снова вынести нам мозги.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_kpp_dialog3_phrase_14">
		<text>Резонно. Кстати, вот ключ от двери на Свалку, я отобрал его у этой гниды. Когда надумаешь выдвигаться, отопрешь ее, тогда мы присоединимся к тебе.</text>
	</string>


	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_1">
		<text>Ты в норме?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_2">
		<text>Ф-ф-ф-ух! Вот это грохнуло! У меня в голове как будто петарда взорвалась.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_3">
		<text>Идти сможешь?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_4">
		<text>Смогу, смогу. Руки-ноги целы, это главное. Надеюсь, ты тоже не пострадал?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_5">
		<text>Как видишь, нет. Рекетиры убежали, проход на Свалку свободен.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_6">
		<text>Во, я вспомнил кое-что. Наши недавно делали фотографирование местности с воздуха и Свалку тоже немного зацепили. Так вот, там на снимках было много каких-то "атмосферных искажений".</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_7">
		<text>Что это за фигня?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_8">
		<text>Не знаю, но выглядело так, как будто половина Свалки была в дыму. Хотя гореть там особо и нечему.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_9">
		<text>Ядовитые газы?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_10">
		<text>Не знаю, Жекан. Зона - это такая штука, от которой ждешь больших неприятностей, а получаешь огромные.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_kpp_dialog1_phrase_11">
		<text>Прорвемся.</text>
	</string>

	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_1">
		<text>Где может быть этот Василий?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_2">
		<text>Я точно знаю, что он оборудовал себе убежище от выбросов где-то в северной части Свалки. Строений там немного, так что разберемся. Только вот...</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_3">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_4">
		<text>Чувствуешь? Этот ветерок мне не нравится.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_5">
		<text>Подумаешь, какой-то ветер.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_6">
		<text>Предчувствие у меня нехорошее.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_7">
		<text>Забей. Я пойду первым, следуйте вместе с майором за мной.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog1_phrase_8">
		<text>Как знаешь. Теперь наши жизни в твоих руках.</text>
	</string>

	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_1">
		<text>Не дрейфь, майор, прорвемся.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_2">
		<text>Я не боюсь, но думаю, что здесь надо быть очень внимательным и немного пошевелить мозгами.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_3">
		<text>Что ты имеешь в виду?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_4">
		<text>Я заметил здесь трупы. Они почти не тронуты мутантами, значит живности здесь мало. Вероятней всего из-за множества аномалий. Помнишь, я говорил тебе о странном дыме над Свалкой на аэрофотосьемке?</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_5">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_6">
		<text>Подними глаза повыше и присмотрись повнимательнее. Видишь эти тёмные дымки? Мне кажется, что это и есть аномалии. Мало того, здается мне, что они еще и двигаются.</text>
	</string>
	<string id="helicrash_survival_garb_dialog1_phrase_7">
		<text>Ценное наблоюдение, спасибо. Держись поближе ко мне, я попробую вас провести.</text>
	</string>

	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_1">
		<text>Кто ты такой? Зачем твои товарищи меня преследуют?</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_2">
		<text>Для тебя это неважно, потому что ты - всего лишь винтик в системе, как и я. Тебя изотрут жернова истории, которую сделают за нас. Можешь повернуть назад, можешь продолжать идти вперед - разницы не будет.</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_3">
		<text>Туманно излагаешь.</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_4">
		<text>Единственное, что могу тебе сказать - мы с тобой еще встретимся. Конечно, если ты решишь идти дальше. Раз уж ты помог мне, то позволь дать тебе совет.</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_5">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_6">
		<text>Если попадешь в клетку, используй метод последовательности, чтобы выбраться.</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_7">
		<text>В клетку? Какую клетку?</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_8">
		<text>Теперь мне пора.</text>
	</string>
	<string id="abdul_goodbye_dialog_phrase_9">
		<text>Куда ты собрался?</text>
	</string>

	<string id="hunter1_vasil_dialog_phrase_1">
		<text>Где же Василий?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_vasil_dialog_phrase_2">
		<text>Наверное, поперся в рейд за артефактами. Этот вагончик и есть его убежище, так что подождем тут. Я думаю скоро он вернется. Кстати, не советую влезать в него через окно: хозяин наверняка поставил там растяжку от воров.</text>
	</string>


	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_1">
		<text>Что здесь есть интересного?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_2">
		<text>Здоровенные мусорные кучи, думаю в них можно найти что-то полезное. Есть еще какие-то развалины - хрен его знает, что в них полезного. Я слышал еще, что где-то здесь есть одна интересная аномалия, раз в год рождающая очень ценный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_3">
		<text>Что ж это за артефакт такой?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_4">
		<text>Артефакт этот называется "Хамеллеон". Прикол его в том, что имеющий его человек может по цвету этого артефакта определять степень своей удачливости.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_5">
		<text>Полезная штука.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_6">
		<text>Еще как.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_7">
		<text>Где же находится аномалия, рождающая его?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_8">
		<text>Сам не знаю, слышал только, что на Свалке. От Василия и слышал, однако он тогда добавил, что получить этот артефакт ему что-то помешало.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_9">
		<text>Что именно?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_10">
		<text>Спросишь у него сам.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_garb_dialog2_phrase_11">
		<text>Спрошу.</text>
	</string>



	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_1">
		<text>Есть работенка?</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_2">
		<text>Да. Значится, так: приходили тут ко мне недавно двое... Опытных, но не разведчиков. Просто пришли мужики в Зону счастья попытать. Удачливые оказались, просто не верится! И артефакты таскают, и новые убежища разведывают, и мутантов истребляют, и аномалии обходят - любо-дорого посмотреть. У меня с ними даже что-то вроде делового сотрудничества получилось: у них стабильный хабар, у меня - стабильный рассчет. Новички им тоже предлагали сотрудничать - не согласились, гордые...</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_3">
		<text>Кто же они такие, эти удальцы?</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_4">
		<text>Хрен его знает! Здесь, в Зоне, у многих жизнь начинается по новому. Одного звали Редрик, другого - Барбридж. Не знаю, имена это у них или клички. Так вот: с недавнего времени пропали мои удальцы, словно в воду канули. В условленное время с хабаром не явились, на связь не выходят... </text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_5">
		<text>Зона сожрала?</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_6">
		<text>Ясное дело, только вот... Какое-то чувство у меня, что не все так просто. Не знаю как сказать, интуиция, что ли... Короче, у меня есть сведения о том, куда они направлялись в последний раз. Твоя работа - проверить это место. Найдешь трупы - не побрезгуй, обыщи. Мужики те были при снаряге... Будут артефакты - неси сюда, мне они задолжали! Не найдешь - Бог с ними. Возмешься?</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_7">
		<text>Возьмусь.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_8">
		<text>Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_9">
		<text>Молодец! Они через Железку пробраться хотели. Искали обходной путь где-то восточнее моста. Там есть старый ржавый локомотив, сошедший с рельсов. Кто-то когда-то трындел, что рядом с ним есть некая пространственная "щель", сквозь которую можно пролезть на ту сторону. Будь осторожен, не приближайся к железнодорожному полотну! Коснешься его - сразу помрешь.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_dialog_phrase_10">
		<text>Спасибо за предупреждение.</text>
	</string>

	<string id="skidan_job1_reward_dialog_phrase_1">
		<text>Я побывал у старого локомотива и нашел в нем тело.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_reward_dialog_phrase_2">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_reward_dialog_phrase_3">
		<text>Это один из тех двух, о которых ты говорил, его звали Барбридж. Хотел пробраться через Железку, но вляпался в "ведьмин студень" и умер.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_reward_dialog_phrase_4">
		<text>Мир праху его... А второй?</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_reward_dialog_phrase_5">
		<text>Его тела я не нашел. Однако есть подозрение, что он сумел пробраться раньше своего напарника и ушел вглубь Зоны. Вполне возможно, что он еще жив.</text>
	</string>
	<string id="skidan_job1_reward_dialog_phrase_6">
		<text>Хм, ясно. Ну что же, получи заслуженную награду:</text>
	</string>


	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_1">
		<text>Что там за винтовка у тебя на столе?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_2">
		<text>Которая в тисках? Это Штаер.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_3">
		<text>Личное оружие? Здорово живешь, Скидан!</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_4">
		<text>Если бы. Винтовку эту принес мне новичок по кличке Волк. Шастал однажды по окрестностям и наткнулся на мертвого туриста. У него с собой был "полный фарш": и броня, и навигационные приборы, и киноаппаратура, и спутниковая связь... И винтовка эта была. Только вот все это пропало к чертям, потому что вляпался турист в "Ведьмин студень".</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_5">
		<text>Что это такое?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_6">
		<text>Дрянь, которая обжигает кислотой все, что в нее попадает. Все добро этого мужика разьело к чертям, его самого Волк так и не опознал. Меньше всего пострадала винтовка, но стрелять из нее все равно не получится. Я пытался ее починить, но не вышло.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_7">
		<text>В чем с ней проблема?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_8">
		<text>Нужны детали спускового механизма: пружина и рамка.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_9">
		<text>Да, похоже что пушке этой кирдык.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_10">
		<text>Если я найду детали, продашь мне эту пушку по сниженной цене?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_11">
		<text>Так и быть, продам. Тыщ за сто.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_12">
		<text>Много! Больше, чем за 30 кусков не возьму.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_13">
		<text>Издеваешься? Такая винтовка на "чёрном рынке" 150 000 стоит!</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_14">
		<text>Но ведь она же б/у.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_15">
		<text>Окей, я не жмот. За тридцать так за тридцать. Только запчасти найди - охота винтовку починить. Люблю я оружие.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog_phrase_16">
		<text>Договорились.</text>
	</string>


	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_1">
		<text>Я осмотрел останки туриста. И нашел в них контейнер.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_2">
		<text>Он разьеден кислотой?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_3">
		<text>Представь себе, нет. Однако он плотно закупорен. Погляди сам:</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_4">
		<text>...действительно. Ну-ка проверим, можно ли его открыть... Впрочем стоп! Еще не хватало, чтоб из него какая-то дрянь вылезла и загадила мне бункер.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_5">
		<text>Что же ты предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_6">
		<text>Подожди, не мешай... Так-так! Здесь сбоку есть надпись: "Кардигановские лаборатории". Слышал я об этой лавочке. Они скупают разную дрянь для исследований через частных лиц. Так что контейнер этот надо выкинуть и подальше.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_7">
		<text>Да уж. Но я не пойму: почему этот турист, столь хорошо экипированный, погиб в "Студне". Ведь если он пришел сюда специально за образцом этой аномалии, то должная защита у него должна была быть. Тем более, что по словам Волка, у него с собой был "полный фарш".</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_8">
		<text>Почему турист погиб именно в "Студне"? Хороший вопрос. Я тут вспомнил кое-что интересное, пока ты ходил...</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_9">
		<text>Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_10">
		<text>Турист этот приходил ко мне две-три недели тому назад. Как он пробрался мимо военных он ничего не сказал, равно как и о цели своего прихода в Зону. Да я и не спрашивал, вообще-то. Я даже не помню, как этого туриста звали, помню только, что имя у него было иностранное - то ли Джон, то ли Джек. Так вот, приходил он ко мне договариваться на счет проводника. Сказал, что будет здесь недолго, в саму Зону углубляться не станет, но ему якобы нужно было сделать несколько фотографий для какого-то журнала. Проводника он просил ему выбрать из местных, я и посоветовал ему одного человечка.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_11">
		<text>Кого же?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_12">
		<text>Да был тут один такой... Не знаю, как и назвать. Он вместе с группой пришел, из которой в живых никого уже нет. Имени его я не знаю, потому что обращались к нему все только по кличке. Хотя некоторые из наших называли его не иначе, как "бомж", потому что неряхой он был страшным. Никогда не мылся, все время ходил в засаленном ватнике и в какой-то дурацкой кепке, плевался, сморкался, рыгал, как чернобыльский кабан, гадил где не попадя. И запашок от него был еще тот... Я его к себе водовозом приспособил - он мне в бункер воду таскал, дрова для печки колол.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_13">
		<text>Какая кличка у него была?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_14">
		<text>Ваномас. Странная кликуха, но всем было пофиг. В чем суть-то: я дал в проводники туристу нашего Ваномаса и после этого ни туриста, ни бомжа никто не видел. Конечно, все сначала подумали, что оба они сгинули, но в свете последних событий мне кажется, что дело нечисто. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_15">
		<text>Думаешь, что этот Ваномас мог прихлопнуть туриста за снарягу?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_16">
		<text>Думаю, что мог. Мутный он был тип, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_17">
		<text>Ну и что ты предлагаешь делать теперь?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_18">
		<text>Если по большому счету, то всем пофиг - это Зона, здесь нет закона. Но напрашивается вопрос: а не бродит ли этот Ваномас где-то поблизости? Вооруженный неплохой снарягой и пушкой убитого? Что, если завтра кто-то из наших пойдет к Мусорке за артефактом, а вместо хабара получит пулю в лоб? Короче. Надо как следует осмотреть близлежащие окрестности. Если Бомж еще жив, то он должен где-то устроить себе логово. Не помешало бы устроить ему засаду, взять живым и как следует допросить. А ежели он окажет вооруженное сопротивление, то тут все ясно, тогда и живым его брать станет незачем. Согласен со мной?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_19">
		<text>%c[255,255,118,118]Да, надо найти этого Ваномаса и завалить.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_20">
		<text>%c[100,50,250,50]Не помешало бы найти этого Ваномаса и допросить.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_21">
		<text>Хорошо. Тогда вот тебе некоторое колличество патронов для самопала, аптечек и бинтов. Вряд-ли Бомж мог хорошо спрятаться здесь, на Кордоне. Ищи его рядом с постройками или развалинами.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_22">
		<text>Ему конец.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_23">
		<text>Полагаешь? Смотри, чтоб он тебе при допросе нож в спину не воткнул. Но раз уж ты такой крутой, то пожалуйста... Вряд-ли бомж мог хорошо спрятаться здесь, на Кордоне. Ищи его рядом с постройками или развалинами.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog2_phrase_24">
		<text>Поищу.</text>
	</string>



	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_1">
		<text>Кто обитает в этом лагере?</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_2">
		<text>Скидан, я, Маландринус, Изгой... Еще Волк, но он всегда где-то шляется. Виталика вояки грохнули... Вроде все.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_3">
		<text>Маловато народу.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_4">
		<text>Меньше народу - больше кислороду... Стоп, вспомнил! Были же еще Суслик и Дым.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_5">
		<text>Они погибли?</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_6">
		<text>Скорее всего да. Дым жил в домике, который рядом с тем, что занимает Изгой, но его изба в одну прекрасную ночь "Мочалой" заросла. Он, дурак эдакий, полез свой хабар вытаскивать да так и не вылез. Жаль, золотые руки были у мужика! Кстати, хабарок-то его до сих пор там и лежит...</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_7">
		<text>А Суслик?</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_8">
		<text>Суслик был тем еще типом. Как пойдет из лагеря дня на три и ни слуху, ни духу. Мы уже и помянуть его успевали водочкой, а он всегда возвращался. Мы ему: "Ты где был??" Он в ответ муркнет что-то непонятное и шасть к себе в дом(это тот, у которого ржавый автобус стоит). Хрен у него что выпытаешь. Короче, странный был тип. Пока однажды ушел да и не вернулся. Мы ждали-ждали, потом таки помянули свеженьким. А через несколько месяцев Маландринус мне рассказал, что как проходил он мимо его дома, то слышал, как там кто-то кашлял. Он хотел посмотреть, кто там, думал, может Суслик вернулся, да только не было там никого. И дверь была заперта, а замок заржавел... Вот, кстати! Будь другом, смотайся в его избу и прошерсти там все хорошенько. Может, что полезного найдешь. Я не думаю, что Суслик вернется, слишком много времени прошло. Заодно можешь попробовать хабар Дыма добыть, только не прикасайся к "Мочале", а то она из тебя мигом всю кровь выпьет! Ну что?</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_9">
		<text>Почему бы и нет.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog1_phrase_10">
		<text>Неохота.</text>
	</string>


	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_1">
		<text>Исследуя убежище Суслика я обнаружил нечто странное.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_2">
		<text>Слушаю тебя внимательно.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_3">
		<text>Там был он... Вернее, его тело. Оно было словно из камня. Как только я прикоснулся к нему, оно сразу-же превратилось в скелет.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_4">
		<text>Так вон оно что... Значит, приковало нашего Суслика.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_5">
		<text>Кто его приковал?</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_6">
		<text>Зона. Это напасть такая, на людей находит. Тело как-будто каменеет, застывая в произвольной позе. Причем, сам человек не умирает, но и сделать с ним ничего нельзя - даже с места не сдвинуть. Так и стоит он, пока не истлеет до костей. Страшная, наверное, смерть.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_7">
		<text>Что такого сделал Суслик, что его "приковало"?</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_8">
		<text>Понятия не имею. Вообще, Зона это такая штука, что здесь прикоснешься к какой-то с виду даже безобидной дряни - и уже труп. Иногда сразу, иногда, как видишь, нет.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_9">
		<text>В останках Суслика я нашел его ПДА. Он сильно поврежден. Посмотри.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_10">
		<text>Да, кирдык игрушке... Если интересно, можешь понести его к Скидану, я думаю он сумеет вытянуть карту памяти и просмотреть содержимое.</text>
	</string>
	<string id="sanya_suslik_dialog2_phrase_11">
		<text>Отнесу.</text>
	</string>

	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_1">
		<text>В схроне Дыма я обнаружил динамит.</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_2">
		<text>Серьезно?</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_3">
		<text>Вот, взгляни:</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_4">
		<text>Нихрена себе! Да такой кучей взрывчатки можно весь наш лагерь подорвать! Вот это сюрприз. Где же Дым его откопал?</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_5">
		<text>Зачем в Зоне динамит?</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_6">
		<text>Хрен его знает... Вроде незачем, но если подумать хорошенько... Динамитом ведь иногда подрывают, скажем, двери или завалы, чтобы добраться до чего-то... Чего-то ценного. Может, Дым что-то ценное нашел? Только что-то я не могу представить себе, что здесь, на Кордоне, можно подрывать. Вряд-ли он хотел через "Железку" с помощью взрыва пробраться - пули и бомбы аномалиям по боку.</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_7">
		<text>Что мне делать со взрывчаткой?</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_8">
		<text>Таскать его с собой опасно, так что давай сюда. В нашем убежище полежит, а не найдем применения - зароем где-то к чертовой матери.</text>
	</string>
	<string id="sanya_smoke_dynamit_dialog_phrase_9">
		<text>Забирай.</text>
	</string>

	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_1">
		<text>Вот ПДА Суслика. Надо извлечь из него данные.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_2">
		<text>Давай сюда. А Суслик-то где?</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_3">
		<text>Приковало его.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_4">
		<text>Мир праху его... Так, карта памяти вроде цела. Сейчас просмотрим информацию... Ага... Интересно! А это что? Та-а-ак...</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_5">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_6">
		<text>Подожди, не отвлекай... Ну надо же! Вот это парни дали! Не ожидал, что все так запущено... Ох как запущено-то.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_7">
		<text>Не томи, дай почитать.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_8">
		<text>Короче, выясняется вот что: Суслик с Дымом были заодно. Здесь их переписка за несколько дней до. Они нашли некую фигню, которую они называют "Обелиск". Что это такое - я не знаю. Так вот, обелиск этот, судя по этим записям, представлял нечто ценное. Вернее, не сам он, а то, что закопано под ним.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_9">
		<text>Что же там закопано?</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_10">
		<text>Некий "клад". Что именно подразумевается под этим словом - думай как хочешь. Скорее всего, какая-то ценность.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_11">
		<text>Звучит как бред.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_12">
		<text>Не веришь - почитай сам. Я сброшу эту переписку тебе на ПДА.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_13">
		<text>Сбрасывай. Как ты думаешь, что произошло на самом деле?</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_14">
		<text>В двух словах так: Суслик с Дымом наткнулись на некий "Обелиск". Затем Суслику приснился сон, что под этим обелиском вроде-бы зарыт клад. И они вместе, не сказав никому ничего, решили его добыть. Сначала действовали лопатой, но затем почему-то решили прибегнуть к помощи взрывчатки. Дым достал динамит, но затем дело застопорилось. Почему - тут неясно. Упоминается только, что Суслик откопал некую "башку". Что это за башка такая - не знаю, но это каким-то образом пагубно на него подействовало. После этого, как ты говорил, его и "приковало", а Дым погиб в аномалии.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_15">
		<text>Думаю, что в этом деле надо разобраться как следует.</text>
	</string>
	<string id="skidan_suslik_pda_dialog_phrase_16">
		<text>У парней просто съехала крыша.</text>
	</string>


	<string id="soldier10_dialog2_phrase_1">
		<text>А ты что здесь делаешь?!</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_2">
		<text>Благодаря некоторым не в меру шустрым личностям, вроде тебя, я теперь преступник. Меня посадили под заключение за твой побег. Это ж я тебе дверь открыл, помнишь? Когда ты больным притворялся.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_3">
		<text>Не повезло тебе, земеля. Сочувствую.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_4">
		<text>Помоги мне. Я ведь помог тебе!</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_5">
		<text>Как я тебе помогу? Я сам сюда еле пробрался, если кто меня заметит - назад живым я точно не выберусь.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_6">
		<text>Если ты нормальный человек - помоги. Прошу!</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_7">
		<text>Что ты хочешь от меня?</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_8">
		<text>Освободи меня из казармы. Я хочу уйти вместе с тобой в Зону.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_9">
		<text>Ты офонарел??</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_10">
		<text>Выслушай меня. Моя нормальная жизнь в обществе теперь накрылась - мне дадут от трех до пяти лет. Я слабохарактерный, на зоне меня сразу "сломают". Так что я выбираю другую зону - Зону отчуждения. Лучше уж так, чем гнить в камере. Понимаю, что там меня ждет смерть, возможно, быстрая и ужасная, но всё же. Выбор сделан. Помоги!</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_11">
		<text>Раз уж ты так решил - Бог с тобой... Но как я открою дверь? Кругом солдаты.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_12">
		<text>Ключ от двери находится в вещевом ящике нашего прапорщика Купцевича. Он стоит рядом с его каморкой, в доме, что рядом с этой казармой. Там-же лежит и маскировочный костюм. Я вижу, ты правильно сделал, воспользовавшись им для того, чтобы пробраться мимо снайперов. Такой-же костюм нужен и мне. Ты стащишь ключ и костюм из ящика, откроешь дверь, я переоденусь и мы уйдем тем-же путем, которым пришел ты. Кстати, там где-то рядом с Купцевичем вроде и твои вещи должны лежать, которые у тебя при задержании конфисковали. Но в другом ящике, не перепутай.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_13">
		<text>Я попытаюсь. Но есть один вопрос.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_14">
		<text>Нет, и речи быть не может. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_15">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_16">
		<text>Подскажи мне код от вашего арсенала, который ты сторожил.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_17">
		<text>Записывай: Че Гевара - 1928, Фидель Кастро - 1926, Уго Чавес - 1954, Гарри Трумэн - 1884. Какое имя высветиться в качестве подсказки - такую цифру и введешь.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog2_phrase_18">
		<text>Надеюсь, мне помогут эти данные.</text>
	</string>

	<string id="soldier10_dialog3_phrase_1">
		<text>Теперь слушай меня. За казармой есть сортир, за ним - лаз через забор.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog3_phrase_2">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog3_phrase_3">
		<text>Тихонько крадемся туда, как доберемся - жди дальнейших указаний. Понял?</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog3_phrase_4">
		<text>Так точно.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog3_phrase_5">
		<text>Тогда полезли.</text>
	</string>

	<string id="soldier10_dialog4_phrase_1">
		<text>Теперь надо перелезть через забор.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog4_phrase_2">
		<text>Ты добыл маскировочный костюм? Снайперы не дремлют.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog4_phrase_3">
		<text>Вот, держи:</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog4_phrase_4">
		<text>Отлично, спасибо!</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog4_phrase_5">
		<text>Теперь слушай сюда: как только переберемся через забор, сразу же будем продвигаться к поваленному дереву у "колючки". Там перелезем через изгородь и осмотримся. Ясно?</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog4_phrase_6">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog4_phrase_7">
		<text>Не отставай.</text>
	</string>


	<string id="soldier10_dialog5_phrase_1">
		<text>Теперь мы должны двигаться справа вдоль "колючки", стараясь держаться как можно дальше от блокпоста...</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog5_phrase_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog5_phrase_3">
		<text>Не вздумай побежать, сломя голову! Нас сразу-же заметят. Будем двигаться вон до того холма, затем свернем налево и скроемся за ним.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog5_phrase_4">
		<text>Так...</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog5_phrase_5">
		<text>Там будет рукой подать до деревни. В деревне - местные, я поговорю с ними на счет тебя.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog5_phrase_6">
		<text>Они не подстрелят меня?</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog5_phrase_7">
		<text>Нет, но и встречи с распростертыми объятиями ты от них не жди. Пошли.</text>
	</string>

	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_1">
		<text>Саня, тут такое дело... Я привел беглеца с блокпоста. Примешь его?</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_2">
		<text>Серьезно?? Сам привел? Как мимо снайперов пролез?</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_3">
		<text>Пришлось прибегнуть к хитрости и одеть маскировочный костюм.</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_4">
		<text>Рискованное дело, молодец. Ну и где же наш счастливчик?</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_5">
		<text>Ждет снаружи. Дело в том, что... это бывший солдат-рядовой.</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_6">
		<text>Что?! Ты в своем уме?? Какого чёрта ты притащил его сюда? Он же раскроет местоположение нашего лагеря!</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_7">
		<text>Не раскроет, он сам попал под арест и решил слинять в Зону от трибунала. Ну а я ему в этом помог.</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_8">
		<text>Ну и дурак же ты, Жекан! Да ведь это подстава: вояки специально подсунули тебе своего человека, чтоб ты его аккуратненько привел прямо к нашему убежищу!</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_9">
		<text>Я не подумал об этом.</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_10">
		<text>А следовало бы! Ты хоть понимаешь, что из-за тебя нас всех теперь могут в один прекрасный момент "загрести"? В лучшем случае посадят на долгие годы, в худшем - просто зачистят лагерь вертушками. Ведь мы для вояк - потенциальные разносчки опасностей Зоны во внешний мир!</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_11">
		<text>Чёрт его знает, что теперь делать...</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_12">
		<text>Раз ты привел его сюда, то уже поздно. Мы-то его примем, но жить он будет отдельно, чтоб не слушать, о чем мы тут между собой говорим - это раз. Пусть живет в соседнем подвале. Во-вторых, маскировочный костюм я у тебя конфискую. А то чего доброго снова полезешь на блокпост за приключениями и приведешь за собой еще роту "новичков" с автоматами.</text>
	</string>
	<string id="sanya_sold10_dialog_phrase_13">
		<text>Ладно...</text>
	</string>

	<string id="soldier10_dialog6_phrase_1">
		<text>Мы согласны принять тебя, но жить будешь отдельно. Можешь устраиваться в том подвале, что справа от костра.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog6_phrase_2">
		<text>Понимаю, военным вы не доверяете... Ладно, я заслужу доверие делом, вот увидишь.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog6_phrase_3">
		<text>Только дров не наломай.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog6_phrase_4">
		<text>Постараюсь. Я не отблагодарил тебя за помощь... Вот, при мне остался мой бронежилет. Он хоть и не защитит от аномалий, но пули и клыки мутантов остановит. Он твой.</text>
	</string>
	<string id="soldier10_dialog6_phrase_5">
		<text>Ну спасибо. Если что понадобится - обращайся.</text>
	</string>

	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_1">
		<text>Я ходил к "Обелиску". Нашел под ним кое-что.</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_2">
		<text>Что ты там откопал?</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_3">
		<text>Это какая-то "Башка". Посмотри:</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_4">
		<text>С виду обычная голова зомби, они толпами везде шатаются... Немного высохшая. Что в ней ценного?</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_5">
		<text>Если ты читал то, о чем писал Суслик в своих сообщениях Дыму, то должен помнить, что в поисках клада под "Обелиском" ему мерещилась некая "Башка". Видимо, это она и есть. Только я не пойму, как высохший череп может так повлиять на человека.</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_6">
		<text>Да уж... На лицо некие аномальные свойства. Понимаешь, Зона - это такое место, где порой самые обыденные вещи могут превращаться в артефакты, причем со скрытыми свойствами. К примеру, мне рассказывали случай, как один бродяга из первопроходцев случайно зацепил в старом заброшенном доме серебристую паутинку в углу. Через несколько часов его нашли мертвым - сердечный приступ. Так что эта-вот "Башка", возможно тоже обладает некими свойствами.</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_7">
		<text>Купишь ее у меня?</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_8">
		<text>Нет, сам понимаешь почему. Рисковать не хочу. А тебе посоветую избавиться от нее как можно скорее. Лучше всего будет, если ты зароешь ее там, где и выкопал. Не просто так она там зарыта, ох не просто.</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_9">
		<text>А если "Башка" приносит удачу?</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_10">
		<text>Так или иначе, выяснить это можно будет только опытным путем.</text>
	</string>
	<string id="skidan_deadmans_head_dialog_phrase_11">
		<text>Ясное дело.</text>
	</string>


	<string id="bomzh_dialog1_phrase_1">
		<text>А, вот и ты. Наконец-то!</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_2">
		<text>Откуда ты меня знаешь?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_3">
		<text>Я тебя не знаю, но знал, что ты придешь. У тебя есть штука, которая мне нужна.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_4">
		<text>Погоди-ка... Ты ведь Бомж? Или как там тебя?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_5">
		<text>Будем считать, что он.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_6">
		<text>Но мне говорили, что ты - бомж, в прямом смысле слова... И что ты сделал с туристом?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_7">
		<text>Расскажу тебе все как было. Слушай: я - никакой не бомж, я - человек, который хотел предотвратить большую беду, но сам в нее попавший. Тебя сюда ко мне прислал конечно Скидан, рассказав историю о несчастном туристе и хитром новичке, жадном до чужой снаряги. Я его понимаю, с его точки зрения все произошедшее должно выглядеть именно так. На самом же деле, я - сотрудник одного из отделов безопасности Хармонтского Центра Защиты Земли. Слышал об этой организации?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_8">
		<text>Да, читал в новостях пару раз...</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_9">
		<text>Мы занимаемся защитой Человечества от воздействия Зоны Отчуждения. Один из методов - это преграждение проникновения во внешний мир т.н. "артефактов" и различных образцов аномальной природы. Ничто чужое и злое не должно покидать границ Зоны, поскольку таким образом Зона просто заражает внешний мир своими "семенами", которые в один прекрасный момент "прорастут" прямо в лабораториях и погубят всю земную науку.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_10">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_11">
		<text>Конкретная задача нашего отдела - мешать первопроходцам выносить из Зоны артефакты и образцы. Несколько недель назад к нам поступила информация о том, что подпольная организация "Кардигановские лаборатории", которая по слухам финансируется одной из ведущих стран мира и занимается изучением аномальных образований в плане разработки новых методов вооружения, послала своего агента для заполучения образца аномалии "Ведьмин студень".</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_12">
		<text>Ну...</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_13">
		<text>Я внедрился в сообщество новичков-первопроходцев, жил в местном лагере и ждал, пока агент прибудет сюда. Когда же он прибыл, я напросился к нему в проводники...</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_14">
		<text>...а затем воткнул ему в спину нож и оставил умирать в аномалии? Неплохие методы работы у вашей организации.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_15">
		<text>Погоди, дослушай до конца! Проблема заключалась в том, что агент Кардигановских лабораторий был прекрастно осведомлен о том, что ему попытаются помешать. Видимо, в нашем отделе завелся "стукач"... Он сразу понял, что я - именно тот, кто захочет остановить его, ведь я первым попросился к нему в напарники. Как только мы получили образец аномалии, он напал на меня.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_16">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_17">
		<text>Довольно молоть чепуху! Умри как мужик.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_18">
		<text>Силы оказались слишком неравными. Я был ослаблен длительным проживанием в экстремальных условиях: плохое питание и отсутствие тренировок дали о себе знать. Как только я почувствовал, что агент стал меня одолевать, я схитрил: изо всех сил ударил коленом по контейнеру с образцом "Студня", который висел на поясе у противника и отскочил в сторону. Крышка контейнера открылась, вязкая жижа выплеснулась на землю и на тело агента. Он умер в страшных мучениях... В том месте, где разлилось содержимое контейнера и образовался очередной "Студень" - это случилось недалеко от местного АТП, в кустах... Ведь именно там ты и нашел останки "туриста", верно?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_19">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_20">
		<text>После того, как "Студень" погубил агента, контейнер снова захлопнулся и судя по всему, в нем осталось некоторое колличество аномального вещества. Однако контейнер теперь был окружен кислотой и подобрать его я уже не смог. За меня это сделал ты. Прошу, отдай контейнер мне, я уничтожу его, чтобы эта гадость не попала в руки следующему агенту и во внешний мир. Этим ты поможешь не только нашему Отделу, а и всему человечеству в перспективе!</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_21">
		<text>Да, действительно, все сходится. Вот контейнер, держи:</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_22">
		<text>Я рад этому, но контейнера со мной нет.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_23">
		<text>Отлично, спасибо тебе! Теперь я должен поглубже закопать его. А тебе в качестве награды я даю координаты схрона с моим хабаром. Там лежат вещи, необходимые для экстремальных ситуаций. Специалисты нашего отдела специально составили "набор экстремального выживания в ЗО". Теперь он твой. Я помечу его местонахождение на твоей карте...</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_24">
		<text>Спасибо. Как ты планируешь отсюда выбираться?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_25">
		<text>Не бойся, наш Отдел меня вытащит. Прощай!</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_26">
		<text>Прощай.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_27">
		<text>Тогда немедленно принеси его мне! Он не должен попасть в руки людей из Кардигановских лабораторий!</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog1_phrase_28">
		<text>Я принесу тебе контейнер.</text>
	</string>

	<string id="bomzh_dialog2_phrase_1">
		<text>Ну, как дела, защитник человечества?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog2_phrase_2">
		<text>Ты принес мне контейнер? Я не могу сидеть здесь вечно.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog2_phrase_3">
		<text>Да, вот он:</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog2_phrase_4">
		<text>Нет, но принесу. Жди.</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog2_phrase_5">
		<text>Отлично, спасибо тебе! Теперь я должен поглубже закопать его. А тебе в качестве награды я даю координаты схрона с моим хабаром. Там лежат вещи, необходимые для экстремальных ситуаций. Специалисты нашего отдела специально составили "набор экстремального выживания в ЗО". Теперь он твой. Я помечу его местонахождение на твоей карте...</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog2_phrase_6">
		<text>Спасибо. Как ты планируешь отсюда выбираться?</text>
	</string>
	<string id="bomzh_dialog2_phrase_7">
		<text>Не бойся, наш Отдел меня вытащит. Прощай!</text>
	</string>


	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_1">
		<text>Я нашел и убил Бомжа.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_2">
		<text>Чем он там занимался, когда ты его нашел? Жировал на украденные долАры?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_3">
		<text>Я бы не сказал. Ни оружия, ни достойной снаряги при нем не было - только нож.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_4">
		<text>Видимо, он знал, что расплата близка и спрятал украденное. Как ты думаешь, стоит ли поискать его хабар?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_5">
		<text>Не помешало бы.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_6">
		<text>Да не было никакого хабара. Всё сгинуло в аномалии.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog3_phrase_7">
		<text>Тогда советую пройтись к небольшому мостику по дороге к АТП. Бомж под ним часто крутился... Да, и возьми это от меня за наведение порядка:</text>
	</string>

	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_1">
		<text>Я отыскал Бомжа.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_2">
		<text>Ну и как он там поживает?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_3">
		<text>Уже никак. Начал мне всякую лапшу на уши вешать, пришлось завалить.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_4">
		<text>Поделом ему, подлецу. Куда ж это годится - доверчивых туристов за хабар убивать! Кстати, а что на счет снаряги иностранца? Куда Бомж ее дел?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_5">
		<text>Понятия не имею. И что делать с контейнером?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_6">
		<text>Мне кажется, что не помешало бы осмотреть мостик по дороге к АТП - Бомж там часто крутился... Да и от места преступления это недалеко. А контейнер тот давай-ка сюда, я его пристрою куда надо.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog4_phrase_7">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>


	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_1">
		<text>Я нашел Бомжа.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_2">
		<text>Ну и как он там поживает?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_3">
		<text>Хреново. Всё оказалось намного сложнее, чем мы думали.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_4">
		<text>Рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_51">
		<text>На самом деле наш "Бомж" оказался человеком из некого "Общества охраны Земли". Подпольная организация "Кардигановские лаборатории" послали своего агента сюда, в Зону, чтобы он добыл образец "Ведьминого студня" для исследования...</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_52">
		<text>Ну-ну.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_53">
		<text>...а Бомж в свою очередь должен был этому помешать, но агент его раскусил. Они схватились врукопашную, контейнер со "Студнем" открылся и кислота убила агента на месте. Наш борец за чистую Землю остался жив, но боялся показываться на глаза из-за того, что его могли посчитать убийцей. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_6">
		<text>Это он сам тебе рассказал?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_7">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_8">
		<text>И ты поверил в этот бред? Чувак просто хотел поживиться, стукнул по темечку доверчивого туриста и скинул тело в аномалию, чтобы замести следы. Очнись, Жекан! Не будь лохом.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_9">
		<text>Помнишь, на контейнере, который был у туриста, мы видели надпись "Кардигановские лаборатории". Разве это не доказательство?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_10">
		<text>Доказательство, но слабое... В общем, если ты ему веришь - это твои проблемы. Я не верю. Опыт не позволяет.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_11">
		<text>Ну как хочешь.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog5_phrase_12">
		<text>В любом случае, вот тебе вознаграждение за работу. То, что ты и ответ на впрос нашел, и крови не пролил - это похвально.</text>
	</string>


	<string id="skidan_bomzh_zapis_dialog_phrase_1">
		<text>Мне кажется, ты был неправ на счёт Бомжа. Вот записка из его схрона:</text>
	</string>
	<string id="skidan_bomzh_zapis_dialog_phrase_2">
		<text>Да ладно тебе, чего он там мог написать? Так, хм... Ага... В общем, кхе-кхе... Короче, Жекан, что ты конкретно хочешь этим сказать мне?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bomzh_zapis_dialog_phrase_3">
		<text>Сам не понимаешь, что ли?</text>
	</string>
	<string id="skidan_bomzh_zapis_dialog_phrase_4">
		<text>Нет человека - нет проблемы. Вот и всё, что я могу сказать по этому поводу.</text>
	</string>


	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_1">
		<text>К тебе вопрос.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_2">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_3">
		<text>Я был у старой мельницы и нашел там разбитый БТР. Рядом с ним лежат останки военных и у одного из них на ПДА была информация...</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_4">
		<text>Да, я там был и видел их. Не повезло воякам. Только целых тел там вроде-бы не было - одни косточки лежали. Хотя я особо не вглядывался. Что за инфа-то?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_5">
		<text>Военные хотели прорваться на БТР-е к какому-то секретному объекту в Зоне, но попали в аномалию. Я точно знаю, что у них был планшет с картой и что он уцелел. Ты не находил его?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_6">
		<text>Только хотел сказать, а ты меня опередил! Была там электронная фиговина, немного поврежденная, но вроде рабочая. Я не разбирался что в ней за инфа, просто взял и притащил Скидану. Думал, что он ее у меня купит - он любит в электронике ковырятся. Но он не взял, сказал, что питание не подходит или как-то так... Короче, не заинтересовал его этот планшет. А тебя, я вижу, заинтересовал.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_7">
		<text>Мне он нужен. Куда ты его дел?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_8">
		<text>Скажу честно - он при мне. Но послушай меня, пожалуйста. Как говорится, услуга за услугу: я тебе дам планшет, а ты мне - артефакт. И разойдемся, довольные друг другом!</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_9">
		<text>Я не против. Что за артефакт?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_10">
		<text>Может, продашь мне его?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_11">
		<text>Это необычный артефакт. Он не выпадает из Аномальной зоны, а, представь себе, - висит на дереве! Я его случайно заметил, когда за хабаром ходил. Сидит себе на веточке, как приклееный. Высоко сидит - я и камешки кидал и даже из самострела палил - тщетно. Если ты сможешь залезть на это дерево и достать этот артефакт для меня - получиль планшет. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_12">
		<text>По деревьям лазить безопаснее, чем по аномалиям. Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_13">
		<text>Только будь осторожен: под деревцом этим несколько аномалий имеется... Короче, не свались впопыхах, а то будет плохо.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_14">
		<text>Я знал, что без подобного не обойдется.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_15">
		<text>Это вариант, но вряд-ли ты потянешь такую сумму. Мне нужно 40 000.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_16">
		<text>За побитый гаджет - сорок "штук"? Ты даешь!</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_17">
		<text>Я руку готов дать на отсечение, что в нём содержится некая полезная информация. Ведь зачем он тебе понадобился? Если вояки лезли за чем-то в Зону, на погибель, значит это "что-то" - ценная штука. Я тебе планшет отдам за тыщу, а ты на нем все сто поднимешь. Улавливаешь?</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_18">
		<text>Вот 40 000.</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog1_phrase_19">
		<text>Такой суммы не имею.</text>
	</string>

	<string id="sanya_wonderdoll_dialog2_phrase_1">
		<text>Вот, я достал артефакт с дерева:</text>
	</string>
	<string id="sanya_wonderdoll_dialog2_phrase_2">
		<text>Благодарю! Получи обещанное:</text>
	</string>

	<string id="volk_dialog4_phrase_1">
		<text>Все в порядке?</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_2">
		<text>Да, спасибо. Но ведь я тебя так и не отблагодарил! Хреново, что у меня кроме самопала, горсти патронов и двух банок тушонки ничего толком нет. Не думаю, что ты станешь довольствоваться консервой в качестве награды.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_3">
		<text>Чепуха, забудь об этом.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_4">
		<text>Нет, без награды я тебя не оставлю. В общем, слушай одну секретную инфу: я знаю, где спрятан неплохой ствол.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_5">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_6">
		<text>Это недалеко от деревни, на заброшенном АТП. Две недели назад приходил к нам один салабон, расфуфыренный такой, весь из себя. Говорил, что водиночку на льва в Африке ходил и что всё ему нипочем. Пошел на АТП да и не вернулся... Но ствол у него был неплохой такой. Компакт-вариант дробовика, стреляет картечью, в ближнем бою - просто сказка. Я сам видел, как владелец из него плотей разделывал - только ошметки летели! Только вот на АТП что-то посерьезнее плотей завелось. От салаги нашего уже давно рожки да ножки остались, а вот ствол его должен быть где-то там. Найдешь его - будет тебе награда.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_7">
		<text>Надо поискать.</text>
	</string>
	<string id="volk_dialog4_phrase_8">
		<text>Сейчас нет времени.</text>
	</string>

	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_1">
		<text>Почему вы презираете Волка?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_2">
		<text>Потому что он хреново поступил и из-за этого погиб один хороший человек.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_3">
		<text>Расскажи конкретно, что произошло.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_4">
		<text>Неохота вспоминать... Налей, что ли? Есть у тебя водка?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_5">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_6">
		<text>К сожалению нет.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_7">
		<text>Фу-у-ух... Пошло. В общем, дело было так. Я, Маландринус и Волк пришли в Зону вместе. Нас взял на поруки Седой - это был приятель Скидана, опытный человек. Не Разведчик, но и не салага, по годам намного старше нас. Седой был инвалидом, у него отсутствовал один глаз, который он потерял, впрочем, не на войне, а получив производственную травму на заводе, где работал всю жизнь. Тертый был мужик, серьезный. Как скажет что сделать - ноги сами бегут а руки сами хватаются за поручение. Прирожденным учителем был, земля ему пухом. Таких людей я встречал мало.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_8">
		<text>Ты говоришь - был. Как он погиб?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_9">
		<text>Пошли мы вчетвером: я, Маландринус, Волк и Седой на опасное задание: нужно было встретить группу новичков, прибывших из-за Периметра. Им удалось пробраться через блокпост незамеченными, но самое трудное было не попасться в прицел снайперов, стерегущих саму Зону. Для этого мы должны были организовать что-то вроде отвлекающего меневра на безопасном расстоянии от блокпоста: палить в воздух, жечь костры, орать во всю глотку, чтобы привлечь внимание вояк к себе. Пока они будут разбираться кто там шумит, у новичков появится шанс проскользнуть в Зону незамеченными.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_10">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_11">
		<text>Сначала всё пошло как по маслу: мы уже однажды проводили подобное мероприятие. Но теперь вояки вдруг стали палить по нам, хотя опасности для блокпоста мы не представляли: не пытались напасть или убежать из Зоны, не стреляли в их направлении. Однако же снайперам был отдан приказ обстрелять нас, видимо, для того, чтобы напугать или прогнать. Одна из пуль сразила Седого, еще одна - меня. Мое ранение оказалось легким - прошило бедро, но я стал быстро терять кровь и Маландринус потащил меня на себе в деревню. Седому, который был ранен в бок, помогал Волк. Я смутно помню, как меня дотащили в наш подвальчик, но когда я через несколько часов очнулся, накачанный морфином, то увидел перед собой только Маландринуса. Он сказал мне, что Волк с Седым до сих пор не вернулись. "Беда" - подумал я и снова отключился.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_12">
		<text>Что же с ними произошло?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_13">
		<text>Как выяснилось после, Волк тащил Седого, который тоже потерял много крови и был в полусознании, как вдруг на них напали слепые псы. Что там конкретно происходило - лично я не знаю. По словам Волка, который вернулся аж через сутки, он отбивался как мог: из самопала, затем просто ножом, но проклятые твари, зачуяв запах свежей крови, осатанели и не обращали внимания на боль. Короче, ему просто пришлось свалить оттуда, бросив Седого, который к тому времени был без сознания...</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_14">
		<text>Да, не повезло мужику.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_15">
		<text>И не говори. Всё, что мы нашли потом, это лишь обрывки его бушлата и несколько костей. Так и похоронили... Я еще налью?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_16">
		<text>Хорошо, но что же Волк? Думаешь, он струсил и бросил товарища?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_17">
		<text>А как еще это можно объяснить? Не отбиться от трех слепых шавок? Да я на его месте их бы палкой разогнал! А у него был самопал и хороший армейский нож! Слабак этот Волк и трус - вот в чем дело. Лучше бы Седого потащил Маландринус, а меня - он. Я и с пулей в ляжке отбился бы от собак еще и слюнтяю этому надавал бы пинков за нерасторопность. Из-за него погиб хороший человек. Как теперь я смогу терпеть этого Волка рядом с собой?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog1_phrase_18">
		<text>Прескверная вышла история. Думаю, мне надо поговорить с Волком - для объективности.</text>
	</string>

	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_1">
		<text>Есть разговор.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_2">
		<text>Слушаю тебя.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_3">
		<text>На счет твоих отношений с напарниками. Саня рассказал мне свою версию произошедшего с тобой и Седым.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_4">
		<text>Ну поздравляю, теперь ты знаешь о том, что я - трус и слабак.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_5">
		<text>Мне почему-то так не кажется. Ведь ты сам предложил мне проследить за теми незнакомцами на мельнице, а это было рискованное предприятие. Трус так бы не поступил.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_6">
		<text>Ага, как же. Может, ты еще и хочешь услышать мою версию случившегося?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_7">
		<text>Хочу.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_8">
		<text>Эх! Тяжело это вспоминать, но так уж и быть. В общем, после того, как Маландринус утащил на себе Саню, я понял, что за нами кто-то следит. Или что-то...</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_9">
		<text>Засада?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_10">
		<text>Не-е-т... Это был мутант. Мутант-вампир, пъющий кровь. Понимаешь, там вокруг было очень много крови: парни ею почти что истекали. Такой сильный запах не мог не привлечь местных тварей.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_11">
		<text>Саня говорил, что там было всего лишь несколько собак.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_12">
		<text>Откуда он может это знать? Он же валялся в отключке в безопасном месте, а всё дерьмо пришлось разгребать мне! Да, там были три пса, я расправился с ними, не без труда, конечно, но всё же. Но после псов пришел мутант-вампир. Он почувствовал, что я ослабел после схватки.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_13">
		<text>Что за вампир-то такой?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_14">
		<text>Ростом с человека, но башка как у осьминога... Кожа гладкая, лоснится, на лапах большие когти. Передвигается на двух ногах, умеет очень быстро бегать. Короче, очень опасная хрень. Самопал в бою против такого - пустышка. Я это сразу понял, когда он напал на меня со спины.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_15">
		<text>Это, скорее всего, был кровосос. Мы с Саней и Маландринусом охотились на такого.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_16">
		<text>Да, я слышал об этом, но дело в том, что такие мутанты обычно живут парами. Короче, я реально ничего не смог сделать. Бороться с ним - верная смерть. Он и так располосовал мне спину до мяса, даже раны потом загноились... Я стал убегать, потерял дорогу и залез в какие-то дебри. Еле потом до лагеря дошел. А потом еще и сюрприз от парней получил: он меня послали подальше за то, что я, мол, Седого бросил. Никто моих оправданий слушать не стал: Седой был для всех нас почти что отцом. Прогнать-то не прогнали, но помощи лишили. Вот и живу бобылем-одиночкой, а в Зоне так долго не протянешь. Беда.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_17">
		<text>Я попытаюсь убедить Саню простить тебя.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog1_phrase_18">
		<text>Вряд-ли я смогу чем-то помочь.</text>
	</string>

	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_1">
		<text>Я на счет Волка.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_2">
		<text>Меня не интересует этот урод.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_3">
		<text>Погоди, не нервничай. У меня есть важная информация. Судя по всему, в корестностях лагеря завелся еще один кровосос.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_4">
		<text>Это Волк тебе рассказал?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_5">
		<text>Если мы уничтожили одного кровососа, то мог быть и второй. Ведь эти твари любят гнездиться по двое и больше особей.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_6">
		<text>Что да то да... В любом случае, нужно проверить окрестности деревни. А то ночью выйдешь до ветру, а он тебя хвать за горло и пипец.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_7">
		<text>У меня идея. Я займусь этим делом лично.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_8">
		<text>Ты уверен в своих силах? В одиночку с кровососом справится невозможно.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_9">
		<text>Я возьму с собой Волка в качестве помощника.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_10">
		<text>Хм... Ну, дело хозяйское. Только вот придется кому-то из вас побыть живцом.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_11">
		<text>Как-нибудь определимся.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_12">
		<text>Погоди... Что это я, в самом деле - людей в пасть мутантам отправляю? Кровососы опасны тем, что становятся невидимыми и нападают исподтишка. Я дам вам Бобика, он сразу учует тварь и предупредит вас.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_13">
		<text>Бобика?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_14">
		<text>Да, это наш пес породы овчарка. Он здесь рядом, у порога сидит. Как он очутился здесь - отдельная история... Короче, как надумаешь идти на дело - свиснешь. И еще: ловить кровососа лучше всего ночью, потому что в это время суток они особенно активны.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog2_phrase_15">
		<text>Спасибо за помощь.</text>
	</string>

	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_1">
		<text>Волк, у тебя есть шанс искупить свою вину.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_2">
		<text>Что ты хочешь?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_3">
		<text>Расскажи мне, где на тебя и Седого напал кровосос.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_4">
		<text>Недалеко от деревни, в рощице за кладбищем. А что?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_5">
		<text>Мы с тобой отправимя туда и уничтожим гада.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_6">
		<text>Ты серьезно? Нам вдвоем не справится. Кроме того, я не в форме...</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_7">
		<text>Во-первых, нас будет трое. Во-вторых, уничтожение твари я беру на себя. Это твой шанс, соглашайся.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_8">
		<text>Уговорил.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_9">
		<text>Тогда показывай дорогу.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_10">
		<text>Ждем ночи.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_11">
		<text>Погоди, раз уж ты будешь стрелком, а я - наживкой, то возьми-ка этот прибор ночного виденья. Думаю, что если у тебя будет эта штука, то мой шанс выжить увеличится.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_12">
		<text>Где ты это взял?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_13">
		<text>В той мельнице всё-таки был схрон...</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog2_phrase_14">
		<text>Ладно, пошли на охоту.</text>
	</string>

	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_1">
		<text>Здесь всё произошло?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_2">
		<text>Да. Вон между теми деревьями.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_3">
		<text>Вроде там ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_4">
		<text>Не забывай, что эта тварь может становится невидимой и нападать исподтишка. Будь очень осторо...</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_5">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_6">
		<text>Кажется, Бобик что-то учуял!</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog3_phrase_7">
		<text>Пойду проверю.</text>
	</string>

	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_1">
		<text>Все нормально?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_2">
		<text>Да, замочили уродину. Так тебе и надо, скотина! Это тебе за Кривого!</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_3">
		<text>Что-то еще?</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_4">
		<text>Да, я тут нашел кое-что в траве. Смотри: это фляжка, которая принадлежала Седому. Он с ней никогда не расставался. Как хорошо, что мы ее нашли!</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_5">
		<text>Да, будет на память о человеке.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_6">
		<text>Это не просто памятная вещь. Внутри ее стенки покрыты слоем серебра. Если налить в нее грязную воду, то через некоторое время ее можно будет пить. Возьми ее себе, как награду за честный труд.</text>
	</string>
	<string id="volk_nighthunter_dialog4_phrase_7">
		<text>Полезная штука, спасибо.</text>
	</string>

	<string id="sanya_nighthunter_dialog3_phrase_1">
		<text>С мутантом-убийцей Седого мы расправились.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog3_phrase_2">
		<text>Уважаю, мужик. А что Волк? Небось штаны намочил?</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog3_phrase_3">
		<text>Ничего подобного, он оказывал посильную помощь. Саня, хорош злится. Прости его, ведь человеку просто не повезло.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog3_phrase_4">
		<text>Хм... Короче, если он хочет, то пусть переселяется к нам в подвал. Так и быть, будем с ним вместе жрать и спать. Но за артефактами ходить я все равно буду только с Маландринусом.</text>
	</string>
	<string id="sanya_nighthunter_dialog3_phrase_5">
		<text>Ну и ладушки.</text>
	</string>

	<string id="mosol_dialog1_phrase_1">
		<text>Я на счет задания.</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_2">
		<text>Ну тебя только за смертью посылать. Принёс?</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_3">
		<text>Да, вот три "Уголька":</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_4">
		<text>Да, вот два "Кольца":</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_5">
		<text>Да, вот три "Жабы":</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_6">
		<text>Нет, пока что не принёс.</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_7">
		<text>Хорошо, забирай деньги.</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_8">
		<text>Хорошо, забирай деньги.</text>
	</string>
	<string id="mosol_dialog1_phrase_9">
		<text>Хорошо, забирай деньги.</text>
	</string>

	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_1">
		<text>Я нашел сломаное оружие. Посмотришь?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_3">
		<text>Кажись такая-же штучка, как у того погибшего в "Студне" туриста.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_4">
		<text>Так и есть. Слушай, а я ведь теперь смогу взять из нее запчасти и починить свою винтовку! Вот ты молодец, что притащил ее ко мне.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_5">
		<text>Не забыл, какой у нас был договор на счет этого?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_6">
		<text>Да успокойся, продам я тебе ее. За символическую сумму в 30 000 рублей, как и договаривались.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_7">
		<text>А я, между прочим, жизнью рисковал, доставая эти запчасти. За "Железку" ходил.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_8">
		<text>Жекан, пойми, даром я тебе это оруже тоже отдать не могу.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_9">
		<text>Давай я тебе артефакт какой-то достану, что ли.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_10">
		<text>Тогда давай скидку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_11">
		<text>Другое дело. Если принесешь мне две "Окалины", то получишь отремонтированную винтовку.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_12">
		<text>Принесу.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_13">
		<text>15 000 за винтовку и мы в рассчете.</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog6_phrase_14">
		<text>Лады.</text>
	</string>

	<string id="skidan_fn2000_dialog7_phrase_1">
		<text>Ну, как там моя красавица?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog7_phrase_2">
		<text>Которая на 500 метров без промаха бъет? В порядке, я поставил нужные детали, смазал, зарядил. Только не опробовал пока, но это уже твоя забота. Принес плату?</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog7_phrase_3">
		<text>Да, вот 2 "Окалины":</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog7_phrase_4">
		<text>Вот 15 00 рублей:</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog7_phrase_5">
		<text>Молодец, хорошо сработал!</text>
	</string>
	<string id="skidan_fn2000_dialog7_phrase_6">
		<text>Молодец, хорошо сработал!</text>
	</string>


	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_1">
		<text>О Боже! Я наконец-то свободен! Спасибо тебе, чувак, ты меня спас.</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_2">
		<text>Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_3">
		<text>Я Шлёма, отмычка. Мы вместе с Крысюком сюда пришли, кстати, он где-то здесь тоже должен быть... Не встречал?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_4">
		<text>Не думаю, что он выжил. Давно ты здесь сидишь?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_5">
		<text>Пару дней - больше не продержался бы... Еще раз спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_6">
		<text>Погоди, а как вы с напарником через "Железку" перебрались?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_7">
		<text>Крысюк взял с собой "отмычку" и мы... ну ты понял.</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_8">
		<text>А ты, получается, был "отмычкой" для обратного пути?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_9">
		<text>Хм, да, но...</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_10">
		<text>Что "но"?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_11">
		<text>У меня был свой план, который не совпадал с намерениями Крысюка.</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_12">
		<text>Чем дальше в лес, тем больше дров... Ты зачем в эту аномалию влез?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_13">
		<text>Увидел ценный артефакт. Погоди, я ведь должен тебя отблагодарить. Но у меня с собой ничего нет... Стоп, вспомнил: поблизости есть чем поживится. Недалеко отсюда, меж трех камней упал армейский вертолет с десантом. Вернее не упал, а совершил аварийную посадку, то есть снаряга и прочие приколюхи остались целы, а вот хозяева не выжили. Мы с крысюком давно хотели там всё прошерстить, но не успели.</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_14">
		<text>Но там вроде опасная аномалия?</text>
	</string>
	<string id="esc_lathkey_dialog1_phrase_15">
		<text>Да, конечно. Но один час в сутки она не действует. Когда именно? Каждый день по-разному. Только не спрашивай откуда я это знаю - заметил чисто случайно. В общем, понаблюдай за ней.</text>
	</string>

	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_1">
		<text>На Свалке я наткнулся на погибших учёных. У них была вот эта колба или капсула. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_2">
		<text>Ну-ка... О, Боже! Это же образец альфа-вещества! А погибшие коллеги на Свалке, наверное, из группы доктора Бадера, который пропал без вести! Это был великий учёный, можно сказать, мирового уровня и вот так трагически погиб... Эта колба - результат его многолетного труда в НИИ "Агропром". Что вы за нее хотите?</text>
	</string>

	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_3">
		<text>30 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_4">
		<text>50 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_5">
		<text>100 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_6">
		<text>Если эта штука так важна для науки - берите задаром.</text>
	</string>

	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_7">
		<text>Ох, вы нас разоряете... Так и быть, получите и распишитесь:</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_8">
		<text>К превеликому сожалению, такими деньгами наш институт не располагает.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_9">
		<text>Вы с ума сошли? Это годовой бюджет нашего института!</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_10">
		<text>Вы - самый сознательный человек, которого я встречал. Позвольте пожать вашу руку и высказать огромную благодарность!</text>
	</string>

	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_11">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_12">
		<text>Печально.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_13">
		<text>Бедный у вас институт, однако.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba1_dialog_phrase_14">
		<text>Надеюсь, эта фигня не пойдет на создание новой атомной бомбы или чего-либо подобного.</text>
	</string>


	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_1">
		<text>В окрестностях завода я наткнулся на старый автобус. В нем была вот эта колба или капсула. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_2">
		<text>Это же образец бета-вещества! На этом автобусе, наверное, эвакуировали персонал одной из секретных лабораторий. Что вы за нее хотите? Предупреждаю: особо крупными денежными средствами не располагаю, но могу поделится списанным... Вернее, почти списанным нучным оборудованием.</text>
	</string>

	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_3">
		<text>35 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_4">
		<text>50 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_5">
		<text>Давайте ваше оборудование.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_6">
		<text>Если эта штука так важна для науки - берите задаром.</text>
	</string>

	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_7">
		<text>Ох, вы нас разоряете... Так и быть, получите и распишитесь:</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_8">
		<text>К превеликому сожалению, такими деньгами наш институт не располагает.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_9">
		<text>Вы с ума сошли? Это годовой бюджет нашего института!</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_10">
		<text>Вы - самый сознательный человек, которого я встречал. Позвольте пожать вашу руку и высказать огромную благодарность!</text>
	</string>

	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_11">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_12">
		<text>Печально.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_13">
		<text>Бедный у вас институт, однако.</text>
	</string>
	<string id="client3_colba2_dialog_phrase_14">
		<text>Надеюсь, эта фигня не пойдет на создание новой атомной бомбы или чего-либо подобного.</text>
	</string>



	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_1">
		<text>Здравия желаю. Как добрались?</text>
	</string>
	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_2">
		<text>Вольно, цивильный. Добрались нормально, теперь выбраться бы подобру-поздорову...</text>
	</string>
	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_3">
		<text>С каких это пор военные в Зону шастают как к себе дома? Может, это неофициальный, так сказать, визит?</text>
	</string>
	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_4">
		<text>Какой еще неофициальный?! Это важный секретный... Секретная операция, вот! Я не могу сказать больше, военная тайна.</text>
	</string>
	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_5">
		<text>Майор, ты ради бабок казенный БТР сюда пригнал, двоих зеленых срочников в Зону притащил - не стыдно? А если случится что?</text>
	</string>
	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_6">
		<text>Хочешь меня проинспектировать? Могу дать взятку, только не бабками, а свинцом. Будешь доволен!</text>
	</string>
	<string id="client2_guard1_dialog1_phrase_7">
		<text>Ладно, я пошутил.</text>
	</string>


	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_1">
		<text>Есть вопрос.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_3">
		<text>Ты не находил неподалеку от убежища ПДА?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_4">
		<text>Хм, ну допустим, а что?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_5">
		<text>Дай его мне.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_6">
		<text>С чего бы это вдруг?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_7">
		<text>Это мой ПДА, я его потерял.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_8">
		<text>Он сломан. Я разбираюсь в электронике и могу починить его.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_9">
		<text>Холодно, чувак. Этот ПДА я нашел задолго до того, как ты притащил свои портки в эти края. Придумай историю получше.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_dollsecret_dialog_phrase_10">
		<text>Ну бери, раз такой умный. Если там инфа о хабаре - половина моя!</text>
	</string>

	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_1">
		<text>У вас случайно лекарства от головной боли не найдется?</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_2">
		<text>Нет, к сожалению.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_3">
		<text>Неужели вы с собой аптечку на вылазку не берете?</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_4">
		<text>Берем, вообще-то, но... </text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_5">
		<text>Ближе к делу: что вы хотите за это лекарство?</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_6">
		<text>Вас что, мучают головные боли?</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_7">
		<text>Представьте себе, да. Назначьте цену.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_8">
		<text>Хм, понимаете, лекарство есть, но поскольку финансирование у нас, скажем так, бюджетное, то наполняем мы их за свой счет и это влетает в копеечку... В общем, артефакт третей категории, не ниже.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_9">
		<text>"Смола" подойдет?</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_10">
		<text>У меня есть "Куриный Бог".</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_11">
		<text>Как на счет "Короны"?</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_12">
		<text>Есть артефакт "Гриб".</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_13">
		<text>У меня есть "Линза".</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_14">
		<text>Вот "Чёртово яйцо".</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_15">
		<text>Такого нет.</text>
	</string>

	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_16">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_17">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_18">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_19">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_20">
		<text>Вполне.</text>
	</string>
	<string id="client3_izlom_drugs_dialog_phrase_21">
		<text>Вполне.</text>
	</string>


	<string id="esc_helicrash_survival2_dialog1_phrase_1">
		<text>Приветствую своего спасителя! Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="esc_helicrash_survival2_dialog1_phrase_2">
		<text>Удовлетворительно. Я рад, что тебе удалось добраться до своих и разряжить "Железку" по пути.</text>
	</string>
	<string id="esc_helicrash_survival2_dialog1_phrase_3">
		<text>Без тебя у меня ничего бы не вышло. Позволь отблагодарить тебя. Я не могу дать тебе ни оружия, ни патронов, ни денег - это запрещено законом. Но вот медицинских препаратов или провизии подкинуть могу. Бесплатно и регулярно. Я теперь прикомандирован к блокпосту и могу отпрашиваться у командира когда угодно. Устроит тебя такое?</text>
	</string>
	<string id="esc_helicrash_survival2_dialog1_phrase_4">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>


	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_1">
		<text>Что это у вас за отношение к погибшим, я не понял?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_2">
		<text>Ась?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_3">
		<text>Я говорю, чего это рядом с тобой у костра человеческие останки лежат непогребенными, а ты сидишь, как будто так и надо.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_4">
		<text>А, это... Это Кирюха. Наш, так сказать, талисман. Когда я в этот дом впервые вошел, то он здесь так и сидел - неизвестно, кто это такой был и почему его не похоронили. Мы решили его не трогать, потому что хм... Ну, скажем так, не хотели проявлять неуважение к хозяину. Понимаешь, хе-хе? Я с ним разговариваю иногда, если скучно становится.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_5">
		<text>Юмор у вас здесь какой-то странный...</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_6">
		<text>Не обращай внимания. Здесь жизнь и смерть тесно переплелись между собой. К тому же юмор это одно из средств справиться с большим нервным напряжением и стрессами, без которых здесь никак.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_7">
		<text>Кирюха, говоришь? Я тут как раз нашел ПДА какого-то Кирилла.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_8">
		<text>Где?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_9">
		<text>За АТП на дороге. Там ещё чьи-то вещи рядом валялись: фонарик, куртка, еда.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_10">
		<text>А что за инфа в нём?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_11">
		<text>Он нерабочий.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_12">
		<text>Странно, странно... Мы ведь почему его Кирюхой-то кличем: я, когда в этот домик заселился, в печке обгорелый блокнот нашел, а на обложке сохранилась надпись: "Кириллу от Татьяны" или что-то там такое. Я вот и подумал, что... Ну ты понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_13">
		<text>Так что мне с этим ПДА теперь делать?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_14">
		<text>Дай-ка взгляну на него... Нет, данные уже не прочесть - память повреждена.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_15">
		<text>Значит это останется загадкой.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_16">
		<text>Вот что. Надо всё-таки эти останки похоронить как положено. А ПДА отдай мне, тебе он всё равно без пользы.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_scelet_dialog1_phrase_17">
		<text>Забирай.</text>
	</string>


	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_1">
		<text>Я тут голову тушкана нашел. Жирный был, наверное.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_2">
		<text>Дай-ка позырить... Ух ты, вот это клыки! Отдай мне эту морду, а? Я давно мечтал чем-то дома похвастаться... Если вернусь, конечно.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_3">
		<text>Забирай.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_4">
		<text>Сколько дашь за неё?</text>
	</string>
	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_5">
		<text>С деньгами напряг, в долгах я. Давай меняться. Ты мне эту морду, а я тебе - кожанные берцы. Новенькие, муха не сидела!</text>
	</string>
	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_6">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="izgoy_face_tuschano_dialog_phrase_7">
		<text>Не хочу.</text>
	</string>


	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_1">
		<text>Ну что, живой?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_2">
		<text>Кхе-кхе, живой. Ох, как мне хреново...</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_3">
		<text>Идти можешь?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_4">
		<text>Могу.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_5">
		<text>А что произошло?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_6">
		<text>Сам не пойму! Пробирался я себе тихонько между аномалиями, никого не трогал, вдруг меня кто-то сзади за волосы схватил и как даст чем-то твёрдым по макушке! Всё, больше ничего не помню.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_7">
		<text>Может, ты обидел кого?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_8">
		<text>Да нет у меня врагов, по крайней мере здесь, в Зоне. Местный люд на пальцах можно пересчитать, все друг друга знают. В общем, надо разобраться... Мужик, реально спасибо тебе за помощь. Если б ты не подоспел, мною бы просто пообедали. Извини, что не могу отблагодарить тебя как следует, но возьми хотя-бы эти деньги - всё, что мне удалось заработать за три дня. Кроме того, я давно ищу человека, с которым можно вместе ходить на вылазки и который смог бы помочь в трудную минуту. Ты вроде опытней меня, возмешь с собой? Я могу носить твои вещи.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_9">
		<text>Пошли, вместе веселее.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_10">
		<text>Нет, я предпочитаю работать сам.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_11">
		<text>Ну что же, тогда прощай. Найдешь меня в ближайшем лагере, если что.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog1_phrase_12">
		<text>Удачи.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog2_phrase_1">
		<text>Пошли со мной, мне нужен напарник.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog2_phrase_2">
		<text>Двинули.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_1">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_2">
		<text>Я в Зоне недавно - около двух недель. Причина... Мне очень нужны деньги, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_3">
		<text>Кому же они не нужны. Ты в долгах, что ли?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_4">
		<text>Не то, чтобы... Просто мне нужна крупная сумма денег, причём вся и сразу. Никакой банк такого бабла не даст.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_5">
		<text>Давай колись, излей душу. Станет легче.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_6">
		<text>Ну, в общем, есть один человек... Девушка. И она попала в серьезную аварию. Если не сделать дорогую операцию, то она останется инвалидом на всю жизнь.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_7">
		<text>А ты, значит, решил её помочь и для этого подался сюда?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_8">
		<text>Ну, типа того.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_9">
		<text>О какой сумме идёт речь?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_10">
		<text>Десять миллионов рублей.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_11">
		<text>Сколько???</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_12">
		<text>Десять "лимонов". Да, это астрономическая сумма. Но такова ситуация, ничего не поделать.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_13">
		<text>И ты думаешь, что сможешь здесь столько заработать?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_14">
		<text>Не знаю... А вдруг, я найду какой-то очень ценный артефакт, который даёт что-то такое... Очень, очень хорошее, понимаешь? Для всех, и чтобы никто не ушел обиженым.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_15">
		<text>Я тебе так скажу, Степка: ты большой романтик, если не сказать больше.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_16">
		<text>Ну да, она мне тоже так всегда говорила. Знаешь, я стараюсь не думать об этом. Просто живу мыслью, что она еще жива и у неё есть шанс. А ключ к нему - в моих руках. Ну да ладно, давай о чем-то другом.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_17">
		<text>Расскажи, кто там тебя стукнул.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_18">
		<text>Не знаю! Не было вокруг никого, я внимательно смотрю по сторонам, здесь же Зона.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_19">
		<text>Хочешь сказать, что тебе дало по башке метеоритом из космоса?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_20">
		<text>Ну я уже немного думал на эту тему, анализировал... Накануне со мной приключилось кое-что странное. Три дня назад я зашел в один из домиков, что в хуторке, чтобы немного отдохнуть. Улёгся на старый матрас и вдруг заметил под шкафом в пыли какую-то фигню. Поднял, её рассмотрел - это оказалась старая картонная детская маска. Ну, знаешь, такие на новогодних утренниках дети носят. Зайчики там всякие, волки, медведи... Короче, я её повертел в руках и от нехрен делать нацепил себе на харю. Хотел сначала приятелей попугать, потом передумал, снова лёг да и задремал, - уставший был. Проснулся от того, что меня как-будто кто-то позвал по имени. Я встал, в окошко выглядываю - никого.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_21">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_22">
		<text>В общем, стали мне мерещиться голоса. То мужские, то женские. Сначала тихонько, как будто из-за угла, а потом дошло до того, что просто кричали! Бывало, сижу с чуваками у костра, курю, вдруг как заорёт кто-то над ухом, я аж подскакивал. Меня дёрганным стали называть. Кроме меня эти голоса никто не слышал.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_23">
		<text>Что они тебе говорили?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_24">
		<text>Всего две фразы.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_25">
		<text>Какие?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_26">
		<text>"Запомни" и "Найди это место".</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_27">
		<text>Бред какой-то.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_28">
		<text>Ага, он и есть. Наверное, у меня нервишки шалили. А может, это та самая маска, понимаешь? Правда голоса эти позвучали-позвучали, да и утихли. Потом вот приключился у меня этот обморок.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_29">
		<text>Можно поглядеть на эту маску?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_30">
		<text>Я её спрятал от греха подальше. Вот здесь, я покажу на карте.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_31">
		<text>Отправлюсь туда и осмотрю этот предмет. Возможно, эта "маска" стала артефактом.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog3_phrase_32">
		<text>Ну и пусть себе валяется, Зона с ней.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog4_1_phrase_1">
		<text>Мне кажется, что тебе лучше сидеть в деревне.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog4_1_phrase_2">
		<text>Без проблем. Найдешь что интересное - дашь знать.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog4_phrase_1">
		<text>Нашел я эту самую маску. С виду бесполезная фигня.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog4_phrase_2">
		<text>Лучше уничтожь её. Превратится она в артефакт или нет - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog4_phrase_3">
		<text>Что, если я её надену?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog4_phrase_4">
		<text>Не надо, Жекан. Послушай моего совета. Я чую, что здесь что-то не так.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog4_phrase_5">
		<text>Надо подумать.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_1">
		<text>Что за фигня? Это ты меня по башке огрел?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_2">
		<text>Нет, что ты! Мы стояли и разговаривали, потом ты одел эту маску и через минуту вырубился. Я пытался привести тебя в чувство, но у меня не было нужного лекарства...</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_3">
		<text>У меня было видение. Странный голос... И незнакомое место.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_4">
		<text>Да, со мной тоже такое было в первый раз!</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_5">
		<text>Он сказал мне...</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_6">
		<text>... найти это место, я знаю! Я сам пытался его отыскать, но не смог.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog5_phrase_7">
		<text>Возможно вместе нам удасться это сделать. Думаю, там нас ждёт что-то стоящее.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_1">
		<text>Я нашел то самое место.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_2">
		<text>И что там было?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_3">
		<text>Вещи и часть дневника. Судя по той инфе, что там была, он принадлежал наемникам, их было четверо и они должны были кого-то здесь ликвидировать. Один из них погиб, а остальные ушли вглубь Зоны.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_4">
		<text>Так-так, интересно. Ну-ка дай почитать... Ага, ясненько!</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_5">
		<text>Что делать с этим всем?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_6">
		<text>У меня идея. Если их, как ты говоришь, было четверо, то можно предположить, что и остальные тоже сложили голову. Есть смысл поискать их вещи, наверное там есть чем поживиться. Надо отправиться на другие локации и попробовать одеть маску там - возможно она подскажет тебе новые секретные места.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog6_phrase_7">
		<text>Так и поступлю.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_1">
		<text>Ну вот, ситуация прояснилась.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_2">
		<text>Слушаю внимательно.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_3">
		<text>Вся группа наёмников погибла.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_4">
		<text>А поконкретнее? И какое у них было задание?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_5">
		<text>Они погибли в аномалиях и от рук врагов. Последний из отряда написал, что им предстояло ликвидировать какого-то "Жука", но операция была отменена. Зачем тебе всё это знать?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_6">
		<text>Эх, святая простота... Ладно, теперь я убедился в том, что всё нормально. Твоя помощь мне больше не нужна. Спасибо тебе, Жекан, ты опытный разведчик.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_7">
		<text>Не понял, куда это ты собрался?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_8">
		<text>Мне пора валить отсюда.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_9">
		<text>Но как же твои деньги? Больная девушка?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_10">
		<text>Денег у меня теперь будет много. Главное выбраться живым из Зоны.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_11">
		<text>Что же, удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_12">
		<text>Сначала объясни мне, что это значит.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_13">
		<text>Разве ты не понял? "Жук" - это я. Да, я представился новичком, но это была необходимая мера, прикрытие. Здесь я простой человек, а за периметром - Михаил Жукофф, владелец и единственный оставшийся в живых представитель финансовой группы "Хармонтские братья". Мы занимаемся финансированием научных учреждений, изучающих Зону. Подпольная корпорация "Кардигановские лаборатории", которой мы перешли дорогу, пыталась ликвидировать меня, подослав киллера, но я был предупреждён и скрылся. Поразмыслив, я решил, что могу скрыться здесь, в Зоне. Скажешь, это глупо? Только на первый взгляд, ведь смерть здесь - идеальное прикрытие для того, чтобы начать "новую жизнь" под чужим именем... Впрочем, я не учёл коварства "Кардиганов" - они прислали киллеров и сюда. Не смотря на свой профессионализм, наёмники погибли, но я должен был удостовериться в этом лично и ты мне помог. За это тебе спасибо и... прости за обман.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_14">
		<text>Занимательная история, но зачем ты раскрыл карты передо мной? Не боишься, что сдам?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_15">
		<text>Путешествуя с тобою по Зоне, я понял, настолько опасное это место. Если честно, я сомневаюсь, что ты выживешь здесь, да ещё с той целью, которую ты себе поставил.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_16">
		<text>А маска? Как она связана с тобой? И чей это был голос, который звал меня?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_17">
		<text>Тут я затрудняюсь. Хочешь верь, хочешь нет, но я действительно нашел её там, где и рассказывал. Жекан, ты вообще суеверный человек?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_18">
		<text>Не то, чтобы...</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_19">
		<text>Есть такое понтятие - порча. В общем, эта маска скорее всего превратилась в артефакт, но свойства его неизвестны. Можешь конечно оставить её себе - на свой страх и риск. А мне пора. Всего хорошего, Жекан!</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_dialog7_phrase_20">
		<text>И тебе, "Жук".</text>
	</string>


	<string id="sanya_skidan_zapiska_dialog_phrase_1">
		<text>Я нашел записку, её нужно передать какому-то Фрицу. Знаешь такого?</text>
	</string>
	<string id="sanya_skidan_zapiska_dialog_phrase_2">
		<text>"Фриц" - это погоняло нашего Скидана. Его так назвали, потому что он немецким оружием увлекался. В общем, пойди к нему и покажи что ты там нашел.</text>
	</string>
	<string id="sanya_skidan_zapiska_dialog_phrase_3">
		<text>Окей.</text>
	</string>


	<string id="skidan_post_zapiska_dialog_phrase_1">
		<text>У меня есть записка для тебя. Взгляни.</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog_phrase_2">
		<text>Ну-ка, что там? Блин, засыпался наш Вадим! А я думаю, что это он так давно не заходил на огонёк. Ладно, надо свёрток забрать, который он перед задержанием сбросил, там хабар, ничего ценного... Это здесь, на Кордоне. Сбегаешь? Я отплачу.</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog_phrase_3">
		<text>Раз плюнуть!</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog_phrase_4">
		<text>Потом.</text>
	</string>

	<string id="skidan_post_zapiska_dialog2_phrase_1">
		<text>Я принёс утерянный хабар.</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog2_phrase_2">
		<text>Ты просто не представляешь, как сильно мне помог! Получи награду, я сегодня добрый!</text>
	</string>

	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_1">
		<text>На счёт утерянного хабара...</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_2">
		<text>Ну что?</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_3">
		<text>Я его нашёл, но не донёс - артефакт рассыпался прямо у меня в руках.</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_4">
		<text>Вот баран!! Не знаю, что и сказать... Ладно, что с тебя взять, с зелени голопузой. На такие бабки меня кинуть - просто слов нет...</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_5">
		<text>А что, такой был ценный артефакт? С виду обычный камушек.</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_6">
		<text>Жекан, скажи чесно - ты в него пальцы совал?</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_7">
		<text>Ну типа того...</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_8">
		<text>Понимаешь, это был уникальный артефакт, с помощью которого можно было расщеплять другие артефакты на составляющие. Поскольку ты его разбил, то эта способность теперь перешла к тебе.</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_9">
		<text>Как это понимать?</text>
	</string>
	<string id="skidan_post_zapiska_dialog3_phrase_10">
		<text>Со временем всё поймешь.</text>
	</string>

	<string id="faint_man1_medkit_dialog_phrase_1">
		<text>Помощь нужна?</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_medkit_dialog_phrase_2">
		<text>Аптечка мне бы не помешала.</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_medkit_dialog_phrase_3">
		<text>На здоровье:(дать обычную аптечку)</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_medkit_dialog_phrase_4">
		<text>На здоровье:(дать армейскую аптечку)</text>
	</string>
	<string id="faint_man1_medkit_dialog_phrase_5">
		<text>На здоровье:(дать научную аптечку)</text>
	</string>


	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_1">
		<text>Что ещё расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_2">
		<text>Ну что тебе рассказать... Если ты так серьезно настроен по поводу своего "Исполнителя", то я думаю, что путь тебе предстоит неблизкий, потому что штуковина эта скорей всего где-то ближе к центру Зоны находится. А посему дам совет: раздобудь нормальную снарягу, не такую, как у нас. И Скидан тебе ничего путнего здесь не достанет, он не всемогущий. Короче, попробуй побродить по близлежащих территориях.</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_3">
		<text>Но путь с Кордона вроде как перекрыт, дальше моста не пройти.</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_4">
		<text>Это верно, но есть неподалёку одна местность, где тоже кое-кто промышляет. Называется она "Окраиной". Это как-бы и Зона, и в то же самое время ещё нет. То есть там более безопасно. Правда, можешь встретить конкурентов.</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_5">
		<text>Кого же?</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_6">
		<text>Говорят, там контрабандисты засели. Это такие парняги, которые сами артефакты не добывают, а занимаются их скупкой и переправкой за периметр Зоны. У них свой барыга есть, мне говорили, что у него много разных интересных плюшек имеется. Да, кстати! Там ещё вояки шастают, этих самых контрабандистов ловят. Или делают вид, что ловят... Короче, если намылишься туда, то на рожон не лезь.</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_7">
		<text>Как туда попасть?</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_8">
		<text>Отсюда, с Кордона можно. Пойдёшь по дороге, что за АТП начинается, в конце увидишь туннель, а там и переход.</text>
	</string>
	<string id="sanya_predbannik_dialog_phrase_9">
		<text>Ясненько.</text>
	</string>


	<string id="start_art_cheat_dialog_phrase">
		<text>%c[50,0,140,200]Скажи мне одну вещь...%c[default]</text>
	</string>


	<string id="sanya_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Да, слушаю.</text>
	</string>
	<string id="sanya_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="sanya_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>А зачем тебе такая информация?</text>
	</string>
	<string id="sanya_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="sanya_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Э-э-э... Ну вот координаты. Пожалуйста, не смотри на меня так.</text>
	</string>
	<string id="sanya_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Слышь, да пошел ты!</text>
	</string>


	<string id="malandrinus_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Оно тебе надо?</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Вот ты сволочь... Ну хорошо, вот координаты.</text>
	</string>
	<string id="malandrinus_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Иди гуляй.</text>
	</string>


	<string id="skidan_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Какую?</text>
	</string>
	<string id="skidan_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="skidan_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Так я тебе и расскажу, как же.</text>
	</string>
	<string id="skidan_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="skidan_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Хайль Гитлер! Ой, что это я.... Вот здесь это место на карте.</text>
	</string>
	<string id="skidan_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Да ты борзеешь не по дням, а по часам!</text>
	</string>


	<string id="hunter1_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Ты что, оборзел совсем?</text>
	</string>
	<string id="hunter1_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="hunter1_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Блин... Ну хорошо, вот здесь это место, щас метку на карте поставлю.</text>
	</string>
	<string id="hunter1_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Иди ты!</text>
	</string>


	<string id="hunter2_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="hunter2_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="hunter2_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Это тебя не касается.</text>
	</string>
	<string id="hunter2_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="hunter2_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Хм... Ну хорошо, вот здесь он, давай координаты сброшу.</text>
	</string>
	<string id="hunter2_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Такой фокус у тебя не пройдет.</text>
	</string>


	<string id="hunter3_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="hunter3_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Ну ты наглый!</text>
	</string>
	<string id="hunter3_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="hunter3_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Вот чёрт... Что-то заставляет меня сказать! Окей, получай координаты.</text>
	</string>
	<string id="hunter3_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Улица Пушкина, дом Колотушкина, квартира 5.</text>
	</string>


	<string id="redrik_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="redrik_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="redrik_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>В Зоне за такой вопрос можно и зубов не досчитаться.</text>
	</string>
	<string id="redrik_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="redrik_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Какая ж ты гадина... Так и быть, пиши координаты:</text>
	</string>
	<string id="redrik_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Сегодня не твой день, прощелыга.</text>
	</string>


	<string id="hunter4_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="hunter4_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Смешно, очень смешно...</text>
	</string>
	<string id="hunter4_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="hunter4_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Да ёлки-палки... Ну ты гад! Вот здесь он, в точке с этими координатами:</text>
	</string>
	<string id="hunter4_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Где-где... В Караганде.</text>
	</string>


	<string id="bar_scientist_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Что такое, Жекан?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Ну и вопрос! Кто ж о таком рассказывает?</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Что-то вынуждает меня... Эх, подавись, гад! Вот координаты:</text>
	</string>
	<string id="bar_scientist_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Тоже мне, Кашпировский нашелся.</text>
	</string>


	<string id="hunter6_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Да, слушаю.</text>
	</string>
	<string id="hunter6_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="hunter6_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Может тебе ещё и ключи от квартиры, где деньги лежат?</text>
	</string>
	<string id="hunter6_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="hunter6_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Б.ядь!... Вот, держи координаты, чтоб ты подавился!</text>
	</string>
	<string id="hunter6_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>В твоих трусах.</text>
	</string>


	<string id="predb_trader_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Да, я вас очень не рад снова слышать.</text>
	</string>
	<string id="predb_trader_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="predb_trader_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Ой-вей, да ви таки помешались!</text>
	</string>
	<string id="predb_trader_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="predb_trader_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Ни за какие блага Иосиф Соломонович не станет иметь дела с таким шлемазлом, как ви!!</text>
	</string>
	<string id="predb_trader_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Я занят, у миня обеденний перерив.</text>
	</string>


	<string id="kontrabander3_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Ну.</text>
	</string>
	<string id="kontrabander3_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="kontrabander3_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Ты меня на хабар развести что-ли хочешь?</text>
	</string>
	<string id="kontrabander3_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="kontrabander3_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Да пошел ты на... Хотя подожди... Ну ладно, вот координаты моего схрона:</text>
	</string>
	<string id="kontrabander3_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Иди ты в пень.</text>
	</string>


	<string id="kontrabander4_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Давай по делу, сегодня мне особенно хреново.</text>
	</string>
	<string id="kontrabander4_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="kontrabander4_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Это типа шутка такая неудачная или что?</text>
	</string>
	<string id="kontrabander4_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="kontrabander4_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Какая ж ты тварь, отбирать у больного человека последнее... Ладно, вот координаты, жри.</text>
	</string>
	<string id="kontrabander4_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Не скажу.</text>
	</string>


	<string id="kontrabander5_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Ась?</text>
	</string>
	<string id="kontrabander5_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="kontrabander5_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Ик... Не понял.</text>
	</string>
	<string id="kontrabander5_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="kontrabander5_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Блин, мужик, нет у меня загашника, пропил я его. Трубы горели с утра, а за душой ни копейки не было, ну я и...</text>
	</string>
	<string id="kontrabander5_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Не помню после вчерашнего, извини.</text>
	</string>


	<string id="kpp_soldier5_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier5_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier5_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Какой ещё схрон? Я военный, нам не положено.</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier5_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier5_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Отставить! Впрочем, подожди.... Он находится здесь, вот метка.</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier5_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Это что за дешевые понты? Не ожидал от тебя.</text>
	</string>


	<string id="kpp_soldier6_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier6_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier6_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Нет у меня схрона ни на чёрный день, ни на белый.</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier6_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier6_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Какого хрена?... Вот паскудство! Да, есть схрончик один, вот здесь вот:</text>
	</string>
	<string id="kpp_soldier6_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Не сегодня.</text>
	</string>


	<string id="marouder1_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="marouder1_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="marouder1_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Хы-хы, вот ты чудило! Кто ж о таком расскзаывает?</text>
	</string>
	<string id="marouder1_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="marouder1_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Вот ёпт... Зараза! Да хрен с тобой, придурок лагерный, вот координаты, только отцепись!</text>
	</string>
	<string id="marouder1_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>На киче остался.</text>
	</string>


	<string id="hunter7_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Да, Жекан.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="hunter7_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Что за странный вопрос?</text>
	</string>
	<string id="hunter7_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="hunter7_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Блин, какая ж ты сволочь - я тебе и так свой лучший схрон отдал, а ты ещё и последнее отобрать хочешь! Вот координаты.</text>
	</string>
	<string id="hunter7_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Я тебе не лох.</text>
	</string>


	<string id="mil_freak_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Чего ты хочешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Какой нафиг схрон? Нет у меня ничего.</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Не скажу... Постой, не смотри на меня так! Я скажу, только не смотри. Вот координаты:</text>
	</string>
	<string id="mil_freak_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Отвянь.</text>
	</string>


	<string id="saharov_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="saharov_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="saharov_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>О чём вы??</text>
	</string>
	<string id="saharov_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="saharov_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Нет, я конечно понимаю, что вы спасли мне жизнь и всё такое, но нельзя же такого себе позволять! Стыдно думать, что я, человек с двумя дипломами и научной степенью, могу позволить себе устраивать какие-то "схроны" и тем более утаивать в них материальные ценности. Тема закрыта!</text>
	</string>
	<string id="saharov_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Вы грубиян, мне противно с вами общаться.</text>
	</string>


	<string id="semenov_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Да, что вы хотели?</text>
	</string>
	<string id="semenov_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="semenov_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Что, простите?</text>
	</string>
	<string id="semenov_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="semenov_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Я, э-э-э... В общем, это здесь, за бункером, вот координаты. Только профессору ничего не говорите.</text>
	</string>
	<string id="semenov_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Если вы будете продолжать общаться со мной в таком ключе, то я позову охрану!</text>
	</string>


	<string id="yan_sold_comandr_art_cheat_dialog_phrase_2">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_art_cheat_dialog_phrase_3">
		<text>Где находится твой личный схрон на чёрный день?</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_art_cheat_dialog_phrase_4">
		<text>Какой нахрен схрон? Я военный офицер и такой ерундой не занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_art_cheat_dialog_phrase_5">
		<text>Посмотри мне в глаза и скажи где он находится!</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_art_cheat_dialog_phrase_6">
		<text>Да чёрт с тобой, забирай, раз ты такой засранец. Вот координаты:</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_comandr_art_cheat_dialog_phrase_7">
		<text>Отвали, цивильный.</text>
	</string>











</string_table>