	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Об энциклопедии</text>
	</string>

<string id="kamp_dnevnik_info_text">     <text>Можно разобрать только обрывки текста: \n"... необходимо отправляться на его поиски, но майор Васильев строго запретил уходить из лагеря. Доктор не взял с собой ничего, кроме нескольких приманок для зомби и своего костюма. Оружия он тоже не взял. Мы с ассистентом надеемся, что он не погиб, а просто ранен и нуждается в помощи. Однако убедить майора начать поиски нам сегодня так и не удалось. Он все время твердит, что утро вечера мудренее. \n ...есть еще надежда. Солдаты отправились на вылазку вооружившись всем, что у них было, а мы с сержантом решили пока починить радиостанцию. У него есть инструменты, у меня - навык починки электроники, так что скоро выйдем на связь с блокпостом. \n ... удрученно развел руками: следы оборвались у асфальтной дороги, ведущей на север. Вокруг было много собак и мутировавших кабанов, поэтому дальнейший поиск был проблематичным. Все-же майор не потерял надежды и хочет связаться с постом и попросить вертолет для поиска с воздуха. Оранжевый защитный костюм Маркова будет хорошо заметен с высоты. На то, что доктор жив, он уже не надеется. Печально, что все так закончилось для столь перспективного учёного. Впрочем, он пал жертвой собственной самоотверженности и по моему мнению, фанатизма. \n ...вдруг за ужином сказал, что видел в кустах кого-то черного человека, который убежал. Все посмотрели на него как на неудачливого шутника, но солдат больше ничего не рассказал. Надо было видеть лицо сержанта, когда были произнесены эти слова: он уставился на рядового и даже открыл рот, чтобы что-то сказать, но потом передумал и снова взялся за еду. Кажется, кто-то действительно бродит вокруг лагеря и пугает постовых, но я лично ничего такого не замечал. \n ... Такой срочный уход он не захотел объяснять, но я потребовал назвать причину и получил ответ, что это приказ и он не обсуждается. Решительно запротестовав, я ничего не добился. Черт знает, что творится с майором! Теперь хороший образец придется бросить здесь, потому что по правилам из Зоны нельзя ничего выносить, даже научных образцов. Это привилегия только  наших коллег с Янтаря. Придется законсервировать голову до лучших времен, авось мы еще вернемся сюда. \n ... неимоверно, ужастно! Этот вид, этот запах... Я никогда не смогу забыть. Мертвые, вытекшие глаза, синяя кожа, покрытая слизью, жирные опарыши, шевелящиеся в пустых глазницах... Боже, за что мне это? Придется забросить карьеру, а ведь как все хорошо начиналось! Какого черта этому Маркову не сидится на том свете? Я конечно был с ним не в лучших отношениях, но нельзя же так... Надо еще раз попробовать заснуть. \n В СВЯЗИ С НЕПРЕДВИДЕННЫМИ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАМИ ЗАПИСИ ПРЕКРАЩАЮ. БУДЬ ПРОКЛЯТА ЭТА ЗОНА, БУДЬ ПРОКЛЯТО ВСЕ, Я НЕНАВИЖУ ЖИЗНЬ. ХОЧУ СМЕРТИ. ПОКА. ваычсжм. свуйз ва  1цу23ы"</text>
	</string>


	<string id="garb_benzovoz_body_info_text">
		<text>Тому, кто читает эти строки:\nЯ - единственный, кто уцелел в ходе экспедиции 2 августа 2007 года. Нас на вертолете высадили в квадрате 4-Б локации 2727, по местному обозначению - район заброшенного НИИ "Агропром". Состав группы: Майор Васильев А.Н., рядовые Кондрашов, Перепелкин, Гусман, Портных и я - младший сержант Бочкин. Задача: охрана секретной экспедиции. Исследованиями должны были заниматься учёные: доктор Панов Кирилл Юрьевич и его помощник доцент Горбовский. Охраной учёных должны были заниматься мы. Планировалось, что операция займет от 3 до 5 часов, в зависимости от обстоятельств. Однако сразу же после высадки возникли трудности: мы были замечены посторонними лицами. Кого конкретно мы встретили - неизвестно, хотя по разведданным район был совершенно необитаем. Сразу же после обнаружения мы были обстреляны и вынуждены были окопаться, понеся потери. Пилот увел машину, поддержать нас огнем он не имел возможности, т.к. вертолет был транспортный. Огневой контакт продолжался до наступления ночи, затем майор дал команду отходить к фабрике, надеясь найти более надежное укрытие. Мы начали совершать маневр, но противник внезапно пошел в атаку. За 15-20 минут весь состав отряда был уничтожен огнем снайперов. Мне удалось укрыться в старом бензовозе, где я просидел до рассвета. Однако после того, как засветило солнце, я обнаружил, что вокруг меня совсем иная местность. Осмотревшись, я не узнал окружающего пейзажа: похоже, что я или заблудился в темноте, уходя от неприятеля или же... Даже не знаю что и подумать. Выбраться из машины мне мешает какая-то аномалия, я попробовал открыть дверь, но меня так шандарахнуло, что я час отходил. Эта сволочь кружится вокруг бензовоза, как будто стережет меня! Еды и воды хватит ненадолго... Впрочем, если эту сумашествие будет продолжаться слишком долго, то у меня есть именной ПМ.</text>
	</string>


	<string id="garb_3shperes_task_text">
		<text>Мы должны обезвредить аномалию "Туча", которая перекрывает проход в Темную долину. Для этого нужно отыскать на Свалке желтый, зеленый и красыный "шары", сложить из них артефакт "Проводник" и приблизится к аномалии. О том, где искать эти шары, должно быть написано на могиле Бати - опытного разведчика, похороненного недалеко от убежища на Свалке.</text>
	</string>


	<string id="obelisk_task_info_text">
		<text>Сообщения от Дыма:\n\n5.07.2008. Суслик, я вчера забыл тебе сказать, что лопата моя сломалась. Закажу Скидану новую, а пока перекур. Вечером поговорим на счет одного дела.\n6.07.2008. Короче, я уже навел справки. Достать динамит вполне реально, только надо придумать под каким предлогом заказывать. Можно подкупить Изгоя артефактами, чтоб не проболтался Скидану и прочим.\n7.07.2008. На счет твоего плохого самочувствия: у меня есть хорошая настойка, надо размешать со спиртом, половину втереть в затылок, половину внутрь. Мозги проясняет только так. Сегодня зайду и занесу.\n8.07.2008. Получил твое сообщение о находке, через час буду.\n9.07.2008. Мой тебе совет, Сус: выкинь эту гадость или закопай где-нибудь подальше от лагеря. Хрен его знает, кто зарыл эту головешку под Обелиском. Скорее всего это сделал тот, кто зарыл и клад - чтобы отпугнуть воров. И что-то вид твой мне в последнее время не нравится. Возьми себя в руки, мы без пяти минут миллионеры, забыл?\n10.08.2008. Все, мне надоело твое нытье! "Я не могу больше, мне снится эта башка по ночам, она кричит на весь мир..." Что за бред? Почему ты не выкинул эту Башку, раз она тебя так пугает? Если ты не прекратишь киснуть, я сам сожгу эту гадость, раз тебе не хватает сил. Осталось ведь совсем немного, динамит почти у нас. Подорвем этот чёртов Обелиск и клад наш.</text>
	</string>


	<string id="af_eye_info_text">
		<text>Запись 1\nВот так попал... Какой-то "пузырь" или "колпак"? Держит меня эта гадская аномалия, на клочке земли держит, скотина. Да еще и среди чиста поля, ни от выброса не спрячешься, ни от тварей. Что делать? Откуда-то сверху вдруг выпал старый потрёпаный диван. Хорошо, что хоть не на маковку... Зато теперь есть где поспать. Что ж, утро вечера мудренее.\nЗапись 2.\nВконец извелся, пытаясь разгадать загадку "Пузыря". И прыгал, и болты кидал, и даже подкопаться пробовал - без толку. Однако нет худа без добра. Вырыл какой-то незнакомый артефакт. Вроде неопасный, похож на небольшой шарик из матового стекла, а внутри что-то тёмное. Явно не рукотворная штуковина, видно сразу. День прошел без приключений.\nЗапись 3.\nСтранно, ползая под одной из трех ёлок, услышал, как сверху закричал филин. Какие тут совы? В Зоне кроме ворон птиц нет. Полез под другую ёлку - опять филин заухал! Мозги, что ли, у меня кипят? Или артефакт давешний галюцинации наводит? Надо-бы снять его, а то таскаю на поясе неизвестную хреновину... Еще болячка какая приключится.\nЗапись 5.\nОпять день коту под хвост. Сожрал последнюю консерву, теперь придется сосать лапу. Хорошо, что хоть вода есть. А филин, зараза, достал. Ухает то с одной, то с другой ёлки. Я специально полез посмотреть - нету ничего! Бред какой-то.\nЗапись 6.\nВот это номер! Лажу я, значит, под ёлочками, слушаю филина(делать всё равно нехрен), как вдруг что-то сверху как зашипит, как засверкает! Смотрю: на высоте метров эдак десять в поле три сиреневых вспышки, затем откуда-то из воздуха выскочили три зелёных телепорта. Я сразу-же вспомнил: это такая же самая фигня меня сюда забросила, когда я у болотца, что севернее, промышлял. ПОлучается, что я сейчас как-бы в ихнем логове? Зелёные фиговины полетали немного и исчезли. Кажется, здесь есть какая-то закономерность. Если мне удасться посторить свой опыт, то надо попробовать этих летающих мерзавцев "на зуб": как-никак, а пистолет у меня остался.</text>
	</string>


	<string id="marauders_treasure_story_text">
		<text>Дятлов:\n После многочисленных трудностей и лишений я и мои товарищи наконец-то получили шанс стать богатыми. Сначала в развалинах неподалеку с помощью миноискателя мы нашли старый автомат и чьи-то кости. Там-же обнаружился кожанный планшет с документами, картой и описанием некой операции. Изучив плохо сохранившиеся записи, я узнал, что мы наткнулись на останки мародёра. Эти люди занимались разграблением Припяти еще после первой, радиоактивной катастрофы. Погибший со своими подельниками, пользуясь паникой и неразберихой во время эвакуации, совершили налёт на Госбанк Припяти и унесли оттуда самое ценное, что смогли взять. Однако им на хвост села милиция, а затем и военные и вскоре вся группа за исключением одного преступника, была уничтожена в перестрелках. Последний из оставшихся в живых сумел спрятать добычу в промзоне(сейчас это место именуется Свалкой), затем сгинул и сам. В записях указываются не только координаты, но и точное место схрона. Теперь мы должны воспользоваться этим шансом. Конечно же, это преступление, но ведь со времен первой аварии обстоятельства поменялись. Вряд-ли кто-то станет искать пропавшее имущество здесь, на территории ЗО. Кроме того, настолько я понял, в схроне лежат не советские рубли, а кое-что получше... В любом случае, надо проверить это место - заброшенный ангар к югу от убежища. Мы отправимся туда в ближайшее время.</text>
	</string>

	<string id="dyatlovs_group_man1_info_text">
		<text>Ангар оказался заколоченным. Зачем кому-то понадобалось закупоривать старый железнодорожный ангар? Это неспроста. Дорош сразу-же заявил, что слышит изнутри какое-то утробное сопение и храп. Мутанты? Нам следует быть осторожными. Дятлов заметил, что лезть напролом не стоит и мы с ним согласились. Как еще можно попасть внутрь? Через крышу не годится - она слишком ветхая. Можно воспользоваться канализационными коллекторами? Я насчитал во дворе вокруг ангара аж три люка. Этот вариант следует проверить.</text>
	</string>

	<string id="dyatlovs_group_man2_info_text">
		<text>Запись 1\nЕле протиснулись через этот коллектор, чтоб его... Дятлов велел не спешить и как следует осмотреться. Однако Дорош, как самый молодой, не вытерпел и стал просится пойти первым. Наконец, он уговорил главного и осторожно выбравшись из ямы, направился к центру ангара. Вдруг он застонал, покачнулся и схватился за голову. Я хотел бросится ему на помощь, но остальные меня удержали. Дальше произошло худшее: Дорош вдруг резко выпрямился, обернулся в нашу сторону, вытащил из кобуры пистолет и открыл огонь. Первые две пули прошли момо, но третья меня зацепила. Тибо сориентировался первым и снял Дороша из своего оружия с глушителем.\nЗапись 2\n Ранение оказалось нетяжелым. Пока Сёма с Кривым перевязывали меня, Дятлов принял решение действовать крайне осторожно. Согласно найденным документам, наша цель находится где-то на верхних ярусах ангара, но если невидимая опасность, погубившая Дороша, засела где-то в центре, то добираться наверх надо скрытно. Ребята решили продвигаться по одному и на цыпочках. Сначала пошел Тибо. Он выбрался из ямы и прокрался вверх по лестнице. Через полчаса в кармане у Дятлова пискнула рация - Тибо нашел безопасное место наверху. Следующим пошел Сёма, за ним Дятлов и Кривой. Меня решено было ненадолго оставить одного, так как моё состояние нермализировалось, кроме того нужно было, чтобы кто-то прикрывал путь отхода.\nЗапись 3\n Очень странно: прошло уже два часа, а ребят всё нет. Я пытался вызвать их по рации, но никто не ответил.\nЗапись 4\n На улице начало смеркаться. Где же ребята? Что-то явно пошло не так. И что теперь делать мне? Рана болит, мне становится хуже...</text>
	</string>

	<string id="dyatlovs_group_man3_info_text">
		<text>Запись 1\n Теперь, когда мы все собрались здесь, наверху, я предложил посоветоваться. Из окна будки, в которой мы сидели, было хорошо видно то, что вызвало гибель Дороша - это были какие-то уродцы, кучкой собравшиеся в центре ангара у вагона. Я внимательно осмотрел их в бинокль. Мутанты пребывали в неком оцепенении, лишь изредка встряхиваясь и крутя толстыми головами. От них веяло злом, смертью, чем-то загробным... Очередное творение Зоны. Было ясно, что стоит только приблизиться к ним на определенное расстояние, как уродцы тут-же подавят твою волю каким-то своим невидимым полем. Я сразу-же предложил Дятлову снять их прямо отсюда. Позиция представлялась мне неплохой. До цели метров двадцать, у меня оружие с глушителем, стрелок я неплохой - карлики даже не поймут, что их убило. Дятлов колебался. Чего он боится? Тогда я решил за него. Сейчас я расправлюсь с уродами!</text>
	</string>

	<string id="dyatlovs_group_zapis1_info_text">
		<text>После нелепой гибели Тибо мы поняли, что карликов просто так не убить. Однако нам удалось незаметно прокрасться мимо них по галлереям под крышей. Мы почти у цели - над нашими головами, в будке рухнувшего крана, лежит заветный сейф с золотом из Госбанка города Припять. Не меньше десяти килограм золота! Это не шутки. К чему нам эти артефакты? Богатство ждет нас в готовом виде. Я велел Сёме, как самому ловкому из нас, взобраться в кабину. Обратный путь будет легче, я уверен в этом: во дворе ангара, под навесом, я заприметил почти целый УАЗ-ик. Еще до вылазки мы с Кривым подремонтировали и заправили его - на случай, если уходить придется быстро. Аномалии, конечно, станут помехой при езде, но до убежища мы как-нибудь докатимся, оно недалеко.</text>
	</string>

	<string id="dyatlovs_group_zapis2_info_text">
		<text>Я нашел его. Средних размеров металлический сейф с кодовым замком. Механизм его заржавел, но я думаю, что добраться до содержимого можно и другим способом. Однако дело не в этом. Ибо это мой шанс. Сейчас я спущусь вон по той арматуре вниз, потом спрыгну на крышу и золото моё. Дома меня ждёт моя доченька. Надеюсь, что она еще жива. Рак уже на второй стадии и моей доли не хватит на хорошее лечение, а вот если взять всё... Тогда может быть. До свидания, парни. И простите.</text>
	</string>


	<string id="garb_convoy_deadscientist_info_text">
		<text>Согласно приказу военного руководства, весь научный состав НИИ "Агропром" был в спешном порядке подготовлен к эвакуации за пределы Зоны отчуждения. Сама эвакуация началась в 4.00, 15-го числа 20.. года. Нас погрузили на автобус и под охраной решили перевезти на южный блокпост № 32 через территорию промышленной зоны, однако повышенная аномальная активность помешала провести операцию успешно. Очень странным оказалось то, что за сутки до этого была проведена тщательная разведка территории с воздуха и путь эвакуации был спланирован именно на основе полученых данных. Так или иначе, но мы попали в беду: на подъезде к промзоне двигатели у всех машин автоколонны заглохли. Внезапно разразилась страшная гроза, ливень лил как из ведра. Удары грома и вспышки молний разрывали утренние сумерки. Солдаты суетились у машин, мы, под руководством доктора Бадера, еще раз проверили целосность научных образцов особой важности и главное - колбы с Альфа-веществом. Внезапно молния ударила в землю прямо рядом с главной машиной. Все попадали. Как выяснилось, несколько солдат и командир были убиты на месте, другие же пребывали в состоянии шока. Я выбрался из автобуса и стал помогать коллегам с медпомощью, но тут в нас ударила еще одна молния. Смутно помню то, что происходило дальше: меня ослепило и оглушило, всё, что я смог сделать - на корточках отползти в сторону. Мне казалось, что бензобаки машин от удара молний могут взорваться, однако этого не произошло. Когда я очнулся, то увидел, что все, находящиеся рядом с машинами, погибли. Мне страшно, я не знаю, что делать дальше и куда идти. Карты Зоны у меня нету, связи с военными тоже... Возвращаться к НИИ? Но его, судя по всему, опечатали. Это конец...</text>
	</string>

	<string id="ochkaric_shron_info_text">
		<text>Два месяца назад я нашел в Зоне некое Устройство, представляющее  собою,  насколько можно судить,  нечто вроде системы оптических излучателей, смертоносно действующих на земные организмы. Я предлагал этот агрегат учёным, но в цене мы не сошлись. Теперь моей задачей будет как можно надёжнее спрятать Устройство, чтобы на него не наткнулся какой-то любопытный конкурент, но лишь до той поры, пока мне не предложат за него достойную сумму. Информацию о месте хранения Устройства я с собой носить не буду, а спрячу фотографию с этим местом в своём схроне на одной из мусорных куч. Там есть одна очень хитрая пространственная ловушка, которую просто так не разгадать, в ней и будет устроен мой схрон. Надо только быть очень внимательным.</text>
	</string>

	<string id="ochkarik_lamp_info_text">
		<text>"Смерть-лампа" - это что-то наподобие оптического излучателя, обладающего смертельными свойствами. Я наткнулся на него случайно, исследуя одну из мусорных куч на Свалке. Благодаря удачному стечению обстоятельств, я не стал жертвой этого аномального явления. Я увидел перед собой прожектор, висящий на конце огромной металлической трубы, торчащей из-под земли под некоторым углом. Необычным было то, что он светился. Впереди меня находился еще один человек - "отмычка" по кличке Муха. Повторюсь, что "Лампа" с первого взгляда не выглядела чем-то опасным, поэтому Муха, приблизившись к ней на расстояние десятка шагов, стал ее жертвой: разбитый с виду прожектор трижды мигнул и "отмычка" свалился замертво. Наблюдая за этим, я решил, что должен существовать некий способ подобраться к "Лампе" без риска для жизни. Вернувшись на следующий день со вторым "отмычкой", я веле ему подойти к столбу с "Лампой" с другой стороны. Результат был идентичен предыдущему, но в этот раз "Лампа" подпустила человека уже на более близкое расстояние. Мне пришлось истратить еще двоих "отмычек" для выяснения направления, со стороны которого "Лампа" не "увидит" подбирающегося к ней человека. Так мне и удалось подойти к ней вплотную. Я мог бы попробовать снять прожектор с трубы, но не стал этого делать. Не стоит нарушать безопасность "Лампы" до этой поры, пусть охраняет сама себя, пока я найду для нее покупателя. Есть у меня знакомые среди учёных, они сумеют безопасно забрать эту штуку.</text>
	</string>

	<string id="agr_body11_info_text">
		<text>Теперь я уверен: подполковник Смолин сошел с ума. Он приказал мне запереть оставшихся больных в казарме №1 вместе с доктором Фроловым и готовиться к эвакуации вместе с учёными. Не послушаться приказа? Трибунал... И людей жалко. Надо схитрить: притворится, что я потерял ключ или напихать спичек в замок, типа его заело. Ведь бросить больных людей и беззащитного врача в Зоне может только убийца. Подполковник ушел к себе в казарму №2, всё время твердя: "я - полковник, я буду полковником!", как будто в этом кто-то сомневался. У него точно поехала крыша.</text>
	</string>

	<string id="agr_body15_info_text">
		<text>Пристрелил этого Чайкина, мать его... И запер казарму. Потому что я - полковник, у меня есть погоны. Я на лошади... Ты на белом коне и я на белом коне! А потом на бал. А потом - салют, в нашу честь! Сначала на парад, а потом в дом офицеров пойдем. Бал будет. Пиво. Салют. В мою честь салют! Я полковник и ты, на белом коне. Посмотри, какая у меня форма. Посмотри, какие у нее звезды! Я ее еще никому не показывал. Только тебе покажу. Это моя парадная, специально сшил. Посмотри, не бойся...</text>
	</string>


	<string id="esc_carcrash_pda_info_text">
		<text>Место эвакуации указано на карте - всего в сотне метров от блокпоста №77. Если не успеем или бензин закончится - ребята с блокпоста придут на помощь... Я надеюсь. Кругом все гремит и сверкает, как при артподготовке. Не надо было ехать с проверкой в это НИИ, гори оно в огне! Вечно эти очкарики чего-то такого навертят, от чего потом всем худо. Если выберусь, буду ратовать на совете безопасности, чтобы все секретные разработки, связанные с пси-энергией были прикрыты хотя-бы до следующего года. Эдак мы полстраны загадим - и атомная бомба не понадобится. Если не дотянем до точки эвакуации и нас застанет выброс энергии с ЧАЭС, о котором предупреждали по рации, то придется воспользоваться экспериментальным лекарством. Не подохнуть бы от этих таблеток.</text>
	</string>


	<string id="x18_electro_scheme_description">
		<text>Цифрами на схеме обозначены:\n1 - генератор;\n2-7 - электроконтактные щиты;\n8 - излучатель Кайманова прототип;\n9 - инкубатор биомассы.</text>
	</string>

	<string id="x18_subject1_info_text">
		<text>Ф.И.О: Соколов Пётр Давидович.\nВозраст - 30 лет.\nОфициальная легенда: пропал без вести\nСоциальное положение: архивариус городского архива г.Китежград. Разведен, 1 ребенок.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: работа с документами, архивами, рукописями.\nСудимости: не имеется.\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 17.44\nПобочные эффекты: периодическая депрессия, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 0.\nОбщий результат - негативный.\nВывод комиссии по исследованиям - ликвидация и утилизация.</text>
	</string>
	<string id="x18_subject2_info_text">
		<text>Ф.И.О: Малышев Семен Викторович.\nВозраст - 25 лет.\nОфициальная легенда: пропал без вести\nСоциальное положение: программист-наладчик апаратуры завода им.Фрунзе. Женат, детей нет.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: работа с програмной аппаратурой, агрегатами, компьютерами.\nСудимости: не имеется.\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 15.24\nПобочные эффекты: подавленность, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия черепной головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 0.\nОбщий результат - негативный.\nВывод комиссии по исследованиям - ликвидация и утилизация.</text>
	</string>
	<string id="x18_subject3_info_text">
		<text>Ф.И.О: Ройзман Михаил Абрамович.\nВозраст - 30 лет.\nОфициальная легенда: погиб.\nСоциальное положение: старший научный сотрудник политехнического университета г.Арамзас. Женат, двое детей.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: научная работа в сфере электроники, проектирование и разработка ЭВМ.\nСудимости: не имеется.\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 15.24\nПобочные эффекты: гиперактивность, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 0.\nОбщий результат - негативный.\nВывод комиссии по исследованиям - ликвидация и утилизация.</text>
	</string>
	<string id="x18_subject4_info_text">
		<text>Ф.И.О: Таренков Александр Юрьевич.\nВозраст - 33 года.\nОфициальная легенда: погиб.\nСоциальное положение: безработный. Женат, двое детей.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: неопределенные.\nСудимости: по статье 133УК РФ "Разбой", 121УК РФ"Участие в ОПГ".\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 15.24\nПобочные эффекты: агрессивность, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 1.\nОбщий результат - позитивный.\nВывод комиссии по исследованиям - перспектива участия подопытного в программе "Ген".</text>
	</string>
	<string id="x18_subject5_info_text">
		<text>Ф.И.О: Машков Степан Степанович.\nВозраст - 40 лет.\nОфициальная легенда: пропал без вести.\nСоциальное положение: слесарь-сантехник санатория им.Кагановича. Женат, 1 ребенок.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: ремонт теплотехнического оборудования.\nСудимости: по статье 140УК РФ "Хулиганство".\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 20.14\nПобочные эффекты: апатия, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 0.\nОбщий результат - негативный.\nВывод комиссии по исследованиям - ликвидация и утилизация.</text>
	</string>
	<string id="x18_subject6_info_text">
		<text>Ф.И.О: Стародубов Михаил Александрович.\nВозраст - 41 год.\nОфициальная легенда: утонул.\nСоциальное положение: повар торгового флота на судне "Заря". Разведен, 2 детей.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: повар, кулинар, бармен.\nСудимости: по статье 111УК РФ "Воровство".\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 10.14\nПобочные эффекты: болтливость, раздражительность, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 0.\nОбщий результат - негативный.\nВывод комиссии по исследованиям - ликвидация и утилизация.</text>
	</string>
	<string id="x18_subject7_info_text">
		<text>Ф.И.О: Тимошенко Валерий Павлович.\nВозраст - 30 лет.\nОфициальная легенда: пропал без вести.\nСоциальное положение: старший мастер трубопрокатного завода г.Никитск. Женат, детей нет.\nПричина участия в опытах: решение совета обороны от 15.05.2000г.\nНавыки: ремонт электрооборудования.\nСудимости: не имеется.\nПримененные технологии: трансгессивное растормаживание мозжечка и лобных долей на аппарате Кайманова. Введение генных препаратов роста Б-38.\nРезультат: частичная генная мутация на уровне физиологических процессов. Повышение ресурса памяти, улучшение зрения, интуиции, ориентации в пространстве.\nИндекс радиационного иммунитета - 12.22\nПобочные эффекты: апатия, подавленность, выпадение волосяного покрова, разрастание эпителия головы, накопление жидкостей под кожей, гипертрофия конечностей\nИндекс телепатической прогрессии - 0.\nОбщий результат - негативный.\nВывод комиссии по исследованиям - ликвидация и утилизация.</text>
	</string>


	<string id="bar_bunkerzombie_pda_info_text">
		<text>Все-таки неплохо мы устроились здесь, в подвале завода. Забаррикадировались как следует, заминировали подступы - можно жить. Скоро зачистим завод от зомби и будем промышлять в плане артефактов, а пока что займемся разработкой плана действий. Надо выпустить из бункера одного из наших для разведки. Я бы сам пошел, но прихворал, голова кружится и ноги дрожат, надо отдохнуть... Странное дело: разведчик вернулся и притащил какую-то старую игрушку. Уверяет, что это артефакт. Надо спрятать ее в общак, потом проверим. Кстати, неплохое место мы под него определили - оказывается, под заводом есть огромный подземный склад. Туда ведет металлическая дверь в углу. Лучше убежища не найти.</text>
	</string>


	<string id="camerer_pda_info_text">
		<text>Когда стало ясно, что военные не вернутся, я предложил свой план действий. На территории НИИ припаркован личный автомобиль главного инженера, который я решил подогнать к запасному выходу из подземного комплекса. Камеррер согласился, но попросил подождать его хотя-бы пять минут, пока он будет упаковывать свои вещи и документы. Главное, чтобы он не забыл свой дипломат с образцами. На небе сгущаются тучи, что-то гремит за горизонтом. Успеть-бы смыться!</text>
	</string>





	<string id="bar_karlik_docs_info_info_text1">
		<text>Докладная записка старшего мастера электросилового цеха завода "Росток" на имя главного инженера.\n13 апреля 2006 года, после поступления срочной депеши из министерства, я был назначен ответственным за эвакуацию персонала своего цеха. Сбор работников должен был быть произведен во внутреннем дворе завода в 10:00 по местному времени с целью посадки в спецтранспорт и вывоза за пределы Зоны отчуждения. В 10:35 мной была произведена перекличка, в результате которой выяснилось, что все работники на месте и ждут автобуса. В 10:40 ко мне подошел вахтер Михайлов С.А. 1976 г.р., выполняющий обязанности ночного сторожа и попросил о помощи. По его словам на территории завода остался его малолетний сын, которого он в нарушение правил распорядка привёл на своё рабочее место. Ребенок затерялся в толпе работников и Михайлов не смог его отыскать. Скорей всего он испугался из-за начавшейся суматохи и спрятался в одном из цехов завода. Поскольку до приезда спецавтобуса оставались минуты, мною немедленно были предприняты следующие меры:\n1) Организация двух поисковых групп из числа работников цеха;\n2) Планомерный обход всех производственных помещений с целью нахождения потерявшегося ребенка;\n3) Осмотр всех емкостей, мебели, технических проемов и прочих мест, где последний мог бы затаится;\n4) Включение громкоговорителей на территории завода, по которым транслировались голосовые обращения непосредственно к потерявшемуся ребенку, а также к лицам, возможно видевшим его.\nПо результатам данных мероприятий смею доложить о...\nЗапись прервана.</text>
	</string>
	<string id="bar_karlik_docs_info_info_text2">
		<text>Директива 617\n   Начальнику охраны завода "Росток".\n    Для служебного пользования.\n  В течении 10 и 11 апреля принять меры по организации усиленной охраны склада №2, где будет храниться партия особо ценного сырья. Обеспечить целостность тары и бдительность охранного персонала при погрузочно-разгрузочных работах, а также при хранении. Запрещается контактировать с данным материалом либо с емкостями и тарой, в котором он содержался, без спецкостюмов. Всем работникам ведомственной и вневедомственной охраны выдать средства индивидуальной защиты и провести внеплановые инструктажи. \n  Главный инженер Корбут В.А.</text>
	</string>




	<string id="ros_dead_hunter_info1_text">
		<text>Запись 1\n Нас высадили на крышу недостроенного здания, как и было оговорено. На прощание летчик дал мне координаты научного лагеря, находящегося в окрестностях озера Янтарь. Туда мы с Григорием направимся после нахождения объекта 44-К.\n Запись 2\n Сначала территория завода показалась нам безопасной и пустой. Но после того, как мы стали устраиваться на ночлег в вагончике-подсобке строителей, начали происходить первые паранормальные явления: мелкие предметы(кружки, миски, аптечки и приборы) стали подскакивать, взлетать в воздух и летать вокруг нас. Всё это произошло около девяти часов вечера и продолжалось около получаса. Мы восприняли данное явление сначала насторожено, но потом посмеялись и легли спать.\n Запись 3\n Необычные явления продолжаются. Сегодня вечером к летающим по помещению предметам добавился странный стук в дверь. Григорий проверил её, но там никого не было. На протяжении следующей ночи стук повторился еще около десяти раз, хотя предметы перестали прыгать. Скорей всего место для лагеря нами было выбрано неудачное: на рассвете придется искать новое пристанище.\n Запись 4\n Сегодня спозаранку перебрались в подземный транспортный переход. Здесь тихо, тепло и уютно, хотя и пованивает сыростью. С одной стороны проход завален, так что в плане обороны убежище неплохое.\nЗапись 5\n  Прошлой ночью всё повторилось: парящие предметы, странные звуки. К тому-же я сквозь сон явно почувствовал, как кто-то прикоснулся к моему плечу и сжал его. Григорий в это самое время похрапывал в своём углу, так что с него подозрения снимаются... Кстати он, в отличии от меня ничего не слышал, а спал богатырским сном - мне бы такие нервы! Весь последующий день мы занимались поисками объекта 44-К, но ничего похожего не нашли. Зато обнаружили заколоченный дом, в котором когда-то находилась администрация завода. Было бы неплохо его обследовать.\nЗапись 6\n  Этой ночью нам с Григорием уже не удалось заснуть. Сначала наша кухонная утварь и все скромные пожитки устроили настоящий воздушный хоровод вокруг нас. Банка с тушенкой здорово стукнула моего напарника в глаз, но это были еще цветочки: как только мы легли отдыхать, сверху раздались такие мощные удары, будто бы там плясал слон. Мы выскочили из перехода с оружием наизготовку, но вокруг никого не было. Такое повторилось еще несколько раз, затем мы услышали тихое подвывание, похожее на волчье. Григорий сказал, что это может быть ветер, гуляющий в старых трубах, но вой был таким, что в это не верилось. Я так и не смог уснуть и целую ночь таращился в темноту туннеля, думая о своей судьбе. Надеюсь, это испытание станет для неё последним.</text>
	</string>

	<string id="ros_dead_hunter_info2_text">
		<text>Запись 7\n Сегодня Гришка нашел остатки документа с описанием Объекта. Это была первая удача с момента высадки! Вечером мы набухались и, расслабившись и забыв минувшие страхи, даже затянули песню. Вдруг, в самом разгаре веселья, когда мы прервали свои песнопения, чтобы налить еще по одной, мы ясно услышали, что нам кто-то подвывает в такт. Хмель с меня как рукой сняло, Гришка зарычал от злости, схватил автомат и выскочил из туннеля. Он высадил рожок в темноту и стал крыть невидимое существо трёхэтахным матом. Было видно, что проделки Полтергейста(именно так назвали мы беспокоящее нас явление) его тоже достали. Когда человек не высыпается, у него накапливается раздражение и злость. Я с трудом успокоил товарища, но праздник был испорчен. \n Запись 8\n  День начался удачно, но счастье резко от нас отвернулсь. Утром я заметил в кустах что-то похожее на Объект и уже протянул было руку, чтобы подобрать его, но вдруг кто-то словно-бы чихнул мне в лицо! Мне так сыпнуло в глаза мелкой пылью, что я полчаса тёр их и отмывал водой. В кустах что-то зашуршало и я услышал знакомое подвывание. Это снова был чёртов Полтергейст! Теперь уже у меня сдали нервы и я вслепую стрельнул по кустам, только листья с ветками посыпались. Ответом снова был тихий вой, но теперь я ясно расслышал еще и смех. Чёртов урод издевался над нами.\n Запись 9\n После очередной бессонной ночи было решено перенести убежище в другое место. Не хотелось покидать тёплое уютное подземелье, но ночные "концерты" уже достали. Я ходил невыспавшийся и раздраженный, Гришка пытался жрать какие-то таблетки, но они не помогали. Поскорее бы найти Объект! Нервы не железные... Мы решили обосноваться в заброшенном гараже, место это не было безопасным, но несколько огненных аномалий на входе послужат дополнительной защитой. В глубине помещения есть небольшая комнатушка, там и осядем. На вход повесим дополнительную дверь, ключ будет у Григория.</text>
	</string>

	<string id="ros_dead_hunter_info3_text">
		<text>Запись 10\n Не пойму, что стряслось с Гришкой. Сегодня спозаранку меня разбудило его громкое пение. Представляете себе картину: лежит человек на старом матрасе, небритый, сизый от недосыпания и орёт во всё горло "Интернационал". Вставай, проклятьем заклеймлённый и всё такое прочее. Я уж думал, что высплюсь как следует(Полтергейст этой ночтью не шумел), как вдруг на тебе. Растолкал я этого певца, он глаза продрал и уставился на меня как ни в чём не бывало. Вот жеж гад! Оказывается, он во сне пел, сам ничего не слышал. Последующий день прошёл безрезультатно.\n Запись 11\n  Полтергейст замолк и это хорошо. Что плохо, так это то, как ведёт себя Гришка. Сегодня мы с ним разделились, занимаясь поисками Объекта. Я прочёсывал территорию рядом с железнодорожным полотном, протискивался между вагонами, как вдруг меня кто-то изо всех сил огрел по спине! О неожиданности я свалился, даже про автомат забыл. Тут ни монстров, ни людей, даже муравьев не было, и вдруг - бац! Оклемался я немного, смотрю - надо мной стоит Гришка с дрыном в руке, взгляд мутный. Оказывается, он меня за полтергейста принял, когда я под вагонами копошился. Я был ошеломлён таким оборотом. Что-то с моим напарником не так, взгляд какой-то странный... Уж не злоупотребляет ли он своими таблетками? Вразумительного ответа я от него не добился.\n Запись 12\n  Это просто пи.дец. Я не знаю, что думать! Всего можно было ждать, но такого... Сегодня после обеда Григорий не спеша поднялся со стула, передернул затвор своего Маузера, навел его на меня и без лишних слов нажал на курок. На моё счастье его пукалка дала осечку, а я понял в тот момент, что родился заново. Я тут же набросился на него, скрутил и связал. Какого хрена вообще?! Мы же с ним с первого класса дружили, я его ни разу не подставил... Ладно, когда он очнется, я его допрошу. А щас надо немножко выпить, а то в голове каша. Сраная Зона! \n Запись 13\n  Этот чудик по ходу спятил. Я так и не добился от него вразумительного ответа, он только сидел и всё время бубнил что-то про Октябрьскую революцию и светлое будущее. Что мне теперь с ним делать? Ладно, надо взять себя в руки и продолжить поиски Объекта. Как только работа будет окончена, я вызову вертушку и сдам Гришку учёным на Янтаре. У них там приборы, лекарства и всё такое прочее. Жаль товарища, однако я уверен, что это всё неспроста. Завтра надо обследовать один из заброшенных ангаров неподалёку.</text>
	</string>

	<string id="ros_dead_hunter_info4_text">
		<text>Запись 14\n Пока я осматривал заброшенный ангар, Гришка освободился и сбежал. Теперь мне придётся всё время ждать удара в спину - замечательно! Обстоятельства вынуждают бросить всё и свалить, но нельзя: во-первых, нужно выполнить контракт, во-вторых, я не брошу здесь товарища, пусть даже он спятил. Так что теперь мне придется искать не только Объект, но и напарника... С каждым днём всё радостнее жить, блин! А в гараж теперь возвращаться нельзя - Гришка вполне мог там растяжку поставить.\n Запись 15\n Засранец! Он попал в меня, ранил в бедро... Грамотно сработал, мерзавец, устроил засаду на вышке и дождался, пока я пролезу в ту дыру в заборе, где мы обычно ходили. Хорошо, что под рукой был жгут... Нога онемела, крови море. Где рация? Надо вызывать вертушку, это уже не смешно! Чёрт, она же осталась в общаке, а Гришка о нём знает. Ну что же, дружок, тогда давай по-твоему. Если это война, то остаться должен только один. Моя очередь устраивать засаду. Вон стоит ржавый камаз, залягу в кузове и буду наблюдать за двором через щёлочку.</text>
	</string>

	<string id="ros_dead_hunter_info5_text">
		<text>Запись 16\n Неимоверно, этого не может быть. Наконец-то я понял, что произошло здесь на самом деле. Господи, почему я сразу не догадался? Всё из-за денег, этот контракт затуманил мой разум... И разум моего напарника тоже, ведь он же ни в чём не виноват! Как я мог посчитать его своим врагом? Он ж просто пытался мне помочь, а я его сторонился, избегал, хотел убить. А ведь надо было просто открыть глаза пошире, раскрыть свой разум. Осознать, что я, он, они - просто люди. Кто вообще сказал, что человек - самое совершенное и высокоразвитое существо на Земле? Нужно быть глупцом, полным идиотом, чтобы не понять того, что здесь, в Зоне, сформировались идеальные условия для возникновения нового существа. Гораздо более умного, сильного, быстрого, совершенного... Как же его зовут? Я назову его Мастером. Мастер, если ты меня слышишь - прости! Ты играл с нами, как с пешками, как с тряпичными куклами, а мы этого просто не замечали. Мастер, я верю, что ты слышишь мои мысли, поэтому слушай: я - твой верный слуга. Я никогда больше не посмею восстать против тебя, оскорбить тебя, даже думать о тебе я не имею права. Мой судьба видна мне. Теперь, когда игра закончена, куклы должны быть убраны в свою коробку. Прощай, Мастер и прости. Надеюсь, что я не сильно тебя расстроил.</text>
	</string>



	<string id="ros_hunter2_diary1_info_text">
		<text>Запись 1\n Я и мой напарник Михаил заключили контракт по нахождению некого предмета под условным названием "Объект-44к". У нас имеется его фото, описание и инфа о том, что он находящихся на территории железнодорожной развязки завода "Росток". Мы должны отыскать все части и доставить их в мобильную лабораторию учёных на Янтаре. Сразу-же надо обследовать место на предмет аномалий и монстров, хотя по данным учёных и тех и других здесь почти нет. Всё-же надежней всего будет укрыться в каком-то строении, к примеру в вагончике-бытовке у недостроенного здания.\n Запись 2\n   Зона преподнесла нас свой первый сюрприз: странные паранормальные явления. Предметы взмывают в воздух, по ночам странный вой... Скорей всего это какая-то аномалия. По крайней мере тварей, издающих эти звуки, я так здесь и не заметил. Мишка всю ночь просидел с автоматом на коленях, нервы у него на пределе. Похоже, придётся менять дислокацию.\n Запись 3 \n   Оборудовали новое убежище в подземном переходе, но ночные "фокусы" повторились и здесь. Шум и завывания стали еще громче, Михаил рассказал, что ночью кто-то схватил его за руку... Очень странно, я спал как убитый. Помогли таблетки от бессонницы. Вредная штука, с какой-то наркотой в составе, но здоровый сон разведчику необходим. Утром напарник предложил перебраться в заброшенный гараж и я согласился. Как говорится, от греха подальше. Необычное ночное явление мы прозвали Полтергейстом. Я о похожих штуках в "Технике молодёжи" когда-то читал.\n Запись 4 \n В гараже жить стало спокойнее. Мы разделили территорию завода на участки и стали прочёсывать их в поисках Объекта. Совершенно случайно я нашел на земле листок бумаги. Белый и чистый, словно его кто-то недавно обронил. Поднял - на нём был от руки написан текст "Интернационала". Странно, кто мог это здесь оставить? На заводе только мы с Мишкой... Вечером хотел спросить его об этом, но он перебил меня и пожаловался на порыв ветра, якобы унёсший у него из-под носа что-то интересное. Очень странная история, честно сказать, поверилось с трудом. Возможно, напарник что-то от меня скрывает? Эта мысль с недавнего времени приходит мне на ум всё чаще. Что, если он уже нашел инфу об Объекте и молчит? Я знаю его давно, но интуиция, которая не раз мне помогала, подсказывает мне иное.\n Запись 5\n   Сегодня этот мерзавец напал на меня! Мы сидели и ужинали, я встал, чтобы положить себе добавки из котла, как вдруг Мишка набросился на меня, отобрал пистолет и связал. Затем вдруг куда-то ушел, бормоча себе под нос. Я не теряя времени разрезал веревки перочинным ножом и свалил. Этот гад забрал с собой всё оружие, теперь мне можно ждать от него только пулю. Мои подозрения подтвердились. Но какого хрена? Что с ним произошло? \n Запись 6 \n   Я всё еще прячусь на заводе от своего напарника. В голове почему-то крутятся слова "Интернационала"... Вот напасть! Услышишь где-то какую-то мелодию или слова и потом они в голове звучат целыми днями... Ладно, нужно что-то делать с Мишкой. По-хорошему, надо бы устроить ему засаду, скрутить, а затем сдать учёным на лечение. Но без Объекта к ним являтся смысла нет - просто не пустят на порог. Спрячусь пока-что в одном из вагонов, может этот дурик оклемается.</text>
	</string>

	<string id="ros_hunter2_diary2_info_text">
		<text>Запись 7\n Вставай, проклятьем заклеймлённый, весь мир голодных и рабов! Хватит терпеть! Нам нужно освобождение от оков. Только социализм, только безклассовое общество может гарантировать нам и нашим детям процветание и равзитие. Долой деньги, долой частную собственность! Весь мир насилья мы разрушим до основанья, а затем мы наш, мы новый мир построим - КТО БЫЛ НИЧЕМ, ТОТ СТАНЕТ ВСЕМ.\nЗапись 8\n   Прочёл то, что писал вчера и понял, что в последнее время меня заносит... Наверное, я переел этих таблеток, надо завязывать, а то скоро летающие коровы будут мерещится. Мишки нигде нету. Наверное, тоже сидит в засаде. Что-ж, давай поиграем.\n Запись 9\n   А ведь Ленин действительно был гениальным политиком. Сплотить вокруг слабо развитой в то время идеологии марксизма такое огромное колличество людей мог только уникальный человек. Вчера я слышал его речь о нашей молодёжи - как верно поступил Владимир Ильич, сделав ставку на самых молодых, энергичных, неиспорченных людей! Именно молодёжь всегда была есть и будет движущей силой Революции, она её кровь, её совесть. Никто не даст нам избавленья: ни бог, ни царь и ни герой, добьёмся мы освобожденья своею собственной рукой! \n Запись 10\n   Со мной что-то не так. Я никогда не увлекался никакой политикой, но в последнее время не могу думать ни о чём другом, кроме как о... Бред какой-то. И этот листок - похоже его кто-то подбросил. Здесь чувствуется чей-то умысел. Но ведь вокруг мёртвая Зона! После обеда я услышал выстрел, доносящийся из кузова ржавого камаза, стоящего у гаражей. Заглянул туда и увидел Мишку с пистолетом в руке, дыркой во лбу и счастливой улыбкой на лице. Нет, это уже не смешно. Кажется, я начинаю понимать - это Полтергейст, он хочет захватить моё сознание! Мишкин разум он уже сожрал, теперь моя очередь... Врешь, не возмешь! Я знаю способ, как победить тебя, Полтергейст! Хорошо, что мы взяли с собой достаточное колличество водки. Спиртное затуманит мой разум, сделав его непроницаемым для твоей телепатии. Мой план прост: включу аварийный передатчик, а пока прилетит вертушка, нажрусь до чёртиков. Для самозащиты включу переносную турель. Я тебе не кукла, урод.</text>
	</string>



	<string id="ros_house_diary1_info_text">
		<text>Запись 1\n   Я должен продолжать свой опыт. Если моя тайная сделка с Институтом физики и поля увенчается успехом, то это дело можно будет смело патентовать... Впрочем, нет, не получится - журналюги и правозащитники сразу-же взвоют и испортят всё. Моё изобретение надо держать в строгом секрете, а сотрудничать я буду с людьми серьезными, лучше всего из генштаба. Там придуманное мной устройство пригодится так же, как и здесь, на заводе. Всё-таки троекратное увеличение производительности труда - это вам не шутки. Другие руководители шли к такому результату годами.\n Запись 2\n   Итак, опытный образец был получен вчера, но как назло сегодня предстоит проверка из министерства. А испытать прибор надо немедленно, я пообещал людям из института, что отчитаюсь о результатах к вечеру... Придумал! Включу излучатель и спрячу его получше. К примеру, в старый бюст Ленина из красного уголка, у меня в нём давно устроен тайничек. Главное - не переборщить с уровнем сигнала. Сам я буду регулярно пить таблетки "Отрезвин", чтобы поле не действовало на меня самого.\nЗапись 3\n   Полёт нормальный. Сегодня делал обход цехов вместе с руководителями отделов - все вокруг копошаться, работают, не покладая рук. Главный инженер признался мне, что люди даже о перекурах забывают, а запаха спиртного ни от кого не слышно уже давно. Если так пойдёт и дальше, то государственная премия за перевыполненныё план нам гарантирована, а путь к креслу замминистра для меня станет куда короче... Ну, излучатель, не подведи.\nЗапись 4\n   Сегодня стали наблюдаться первые побочные эффекты. Рабочие вместо того, чтобы выполнять свои обязанности, вдруг вышли на площадку, выстроились в две шеренги и стали маршировать, распевая песни. Когда их разгоняла охрана, они сопротивлялись, крича, что таков был приказ директора, то есть меня. Однако я не давал таких глупых распоряжений! Так-с, вероятно уровень сигнала всё-же слишком высок, нужно немного его понизить. Заодно переключусь на алгоритм "Пятница", чтобы немного поумерить их пыл. \nЗапись 5\n   Надо срочно менять алгоритм. Рабочие орут песни, дерутся за места у станков, того, кто работает лучше всех, просто колотят! Поставлю-ка им что-то праздничное, пускай отдохнут. "Первомайский митинг" - самое то. Пусть немного помашут флагами и попоют Интернационал.\nЗапись 6\n   О Боже, всё рушится на моих глазах! Сегодня по радио объявили тревогу в связи с какой-то катастрофой на ЧАЭС, теперь поступила телефонограмма о немедленной эвакуации... Главный инженер схватил мой кейс, перепутав его со своим и убежал, а ведь там лежали ключи от моего кабинета. Теперь я не могу вернуться и отключить прибор, чёрт побери! А может, оставить всё, как есть? Интересно, на сколько хватит батарейки? Да гори оно всё огнём, пора уносить ноги...</text>
	</string>



	<string id="ros_house_keis_info_text">
		<text>Объяснительная записка главного инженера завода Росток, Баранова В.И.\n   Докладываю Вам, что не имею никакого отношения к инциденту, произошедщему при срочной эвакуации административного персонала завода. Последний раз я видел директора, Яворского Л.А. в тот момент, когда он безуспешно пытался вскрыть бухгалтерский сейф с помощью подручных средств. К тому времени о срочной эвакуации по громкой связи было объявлено уже несколько раз. Яворский Л.А. по моим наблюдениям находился в нормальном, хотя и слегка возбужденном состоянии и на мой вопрос о причине задержки ничего не ответил. После этого я направился в отдел инвентаризации для проверки, но внезапно провалившаяся крыша на некоторое время заблокировала меня в углу комнаты. Когда спасатели добрались до меня, то на мой вопрос о том, видели ли они Яворского Л.И. они ответили отрицательно. Больше никаких сведений о его местонахождении я не получал.</text>
	</string>


	<string id="ros_master_note_info_text">
		<text>В самый разгар эвакуации произошло то, что позже стали называть "Выбросом". На территории завода стали образовываться аномалии, в них начали гибнуть люди и началась паника. Я решил воспользоваться этим и спрятался в одном из цехов. Зачем? Всё кончено! Это было так нелепо... Меня одолевает злость, переходящая в ярость, иногда я, сидя в пустом кабинете, вдруг вскакиваю и начинаю крушить мебель и рвать документы. Если за мной кто-то придёт, то я отыграюсь на нём как следует, он будет страдать... А я буду повелевать! Повелевать и командовать всеми, кто сюда придёт. Прибор, включённый на полную мощность, мне в этом поможет. Власть, контроль, повиновение... Я получу это.</text>
	</string>


	<string id="predb_cave_body1_info_text">
		<text>1) На третий день Михея и Рожу завалило. Жаль, ведь они почти что докопались до выхода. Я разделил остатки запасов между нами и стало ясно, что и двух дней мы не продержимся. Что потом? А потом голод. Тишка предложил пойти на уступки Битарда, но я прикрикнул на него. Не хватало еще так опозорится перед клиентами. Откуда-то в пещеру поступает свежий воздух - значит поверхность недалеко. Главное не сдаваться.	\n 2) Пришлось запереть Башмака в одной из комнатушек. Этот дурень хотел тайком договорится с Битардом, теперь пусть посидит и подумает над своим поведением.\n \n А я как назло сложил основной груз в кустиках на утёсе, что над входом в пещеру. Прямо у двух камешков, под кустом. Там и провизия была, и вода и рация! Сволочь этот Битард, найду - моргалы выколю!</text>
	</string>


	<string id="x16_diary1_info_text">
		<text>Меня зовут Иван Шульженко, я старший лаборант. В этот подземный научный комплекс я попал против своей воли. Мой отпуск отменили и добровольно-принудительно заставили подписать договор на сотрудничество с какой-то липовой фирмой, а на следующий день прямо с позаранку ко мне домой припёрлись двое в погонах и доставили сюда. Поначалу я струхнул, думал, что раскрылась моя маленькая тайна. Но потом выяснилось, что это проделки профессора Кайманова. Якобы он давно выделил меня, как способного работника. Теперь у него свой проект и военные, с которыми он работает, хватают тех людей из младшего научного персонала, на которых он указал и тащат сюда. Ладно, я не в обиде. Отчасти потому, что сумма, прописанная в договоре меня приятно удивила. Другой вопрос - почему так поспешно и скрытно? Впрочем, это станет ясно, когда мы начнём работу. Офицер безопасности провёл мне инструктаж, в котором строго-настрого было запрещено покидать пределы комплекса до окончания контракта. Ну что же, надо потерпеть. Тем более, что меня они не обыскали и я смог пронести с собой всё, чтобы продолжить работу нам моей маленькой тайной.</text>
	</string>
	<string id="x16_diary2_info_text">
		<text>Работа в подземной лаборатории кипит. Профессор работает без обеда, он полностью вкладывается в этот проект. Какая-то странная технологическая установка в огромном сферическом зале... У меня не хватает данных, чтобы точно сказать, что это такое, однако выглядит как некий аквариум, в который они хотят закачать специальный физраствор. Но что будет плавать в этом аквариуме? Ладно, меня это не особо беспокоит. Вчера я закончил переписывать предпоследнюю главу. Да, всё-таки этот человек был гением. Именно расовая принадлежность является основной силой, способной сплотить вокруг себя настоящих людей. Я не побоюсь этого слова, но всё-же если бы представить, что тогда, в сорок третьем, дела пошли-бы по другому... Мы бы жили в ином мире. И я уверен, что в лучшем, чем теперишний.</text>
	</string>
	<string id="x16_diary3_info_text">
		<text>Очень хорошо, что не все экземпляры Книги были уничтожены. Этот последний кто-то вырвал прямо из огня, не иначе... Проклятая система, она уничтожает лучшее, что есть в этом мире! Ненавижу... Как же я ненавижу эти рожи, каждый день вертящиеся вокруг меня! Эту систему надо сломать и моя маленькая тайна станет тем детонатором, который вскипятит массы, направит их святой гнев против гнилой власти, против конформизма и устаревших принципов морали. Правым должен быть только сильный - вот догма, которую я должен донести до всех. Смерть системе. Смерть всем, кто против перемен. Это будет естественный отбор нового вида. Люди будут выходить на улицы и ломать систему, сокрушая всё, что связано с ней. Долой законы, долой управление, долой истеблишмент! Когда мы, новые, сильные, молодые люди единой рассы сметём это всё, сотрём его с лица земли, то в новом мире начнут рождаться новые люди. Это будут люди только одной рассы - рослые, сильные, красивые, без физических и моральных уродств. Они покорят весь мир, а затем поднимуться до звёзд...</text>
	</string>
	<string id="x16_diary4_info_text">
		<text>Да, кажется вчера я немного переборщил с морфином... Не надо было увеличивать дозу. Впрочем, мне уже всё равно. Сегодня работал плохо, сил не было. Притворился больным и ушел на часок-другой якобы в медпункт, а на самом деле спрятался на складе для того, чтобы ещё раз перечитать маленькую тайну. Нужно как следует проверить текст на наличие ошибок и неточностей, ведь скоро начнётся самиздат. Вдруг раздались голоса, зашумели моторы - это на склад привезли какие-то контейнеры. Я хотел уйти, но меня заинтересовал разговор коменданта и какого-то военного. Они спорили о том, кто должен распоряжаться новым грузом. Похоже, что эти ящики привезли к нам по ошибке. Тупые недолюди, что с них взять... Я хотел было уйти, но вдруг заметил, что одна из досок ближайшего контейнера отодвинулась и оттуда показалась чья-то маленькая чёрная голова. Обезьяна? Видимо это подопытные животные. Вдруг существо резво протиснулось через образовавшуюся щель и спрыгнуло на пол. У меня душа ушла в пятки, потому что я понял: это не обезьяна. Уродливый маленький человек, карлик... Сутулый и сморщенный... Дрянь какая-то. Это всё военные со своими опытами. Уродец между тем не теряя время зря, подбежал к соседнему ящику и отломал от него доску. В образовавшееся отверстие высунулась и стала протискиваться наружу ещё одна такая-же тварь. Они устраивали побег!</text>
	</string>
	<string id="x16_diary5_info_text">
		<text>Как всё нелепо, боже мой... Вчера я стал свидетелем побега подопытных уродцев из своих клеток на складе. Но как только я бросился искать офицера безопасности, началась тревога. Все бегали и орали друг на друга в панике, а затем по громкой связи объявили об экстренной эвакуации. Громкий голос чётко сказал, что на всё даётся один единственный час и что брать личные вещи запрещено, а кто не успеет, то пусть пеняет на себя, потому что по истечению времени двери лаборатории будут запечатаны! Услышав это, все бросились к выходу, кого-то затоптали. Я кинулся в свою комнату, чтобы забрать маленькую тайну, но уже под дверью обнаружил, что в давке потерял ключ. Нужно было спасаться... О, чёрт. Теперь сижу один в темноте, а дверь уже запечатана, потому что я не успел. И успел бы, но моя тайна... Моя маленькая тайна. Ладно. Хорошо. Надо собраться с мыслями и вспомнить, куда я положил оставшийся морфин. Какая-то маленькая чёрная тень зашевелилась в углу... Неужели ещё кто-то не спасся? Нет, это те самые уродцы со склада. Впрочем, это всё уже не имеет никакого значения.</text>
	</string>

	<string id="yan_lost_hunter_pda_info_text">
		<text>Запись №1\n Расположились недалеко от завода. Эта небольшая поляна скрыта растительностью от дороги и других построек. Втроём нам будет не скучно, тем более, что задача непростая. Чтобы получить все нужные данные от датчиков, следует подождать некоторое время. Я установил четыре зонда в окрестностях и настроил главный прибор, как мне и говорил профессор. Пока я занимался всем этим, Тощий и Башка отыскали где-то странный незнакомый артефакт. Штука похожа на паутинку, но прочнее и светится. Редкая вещь, надо будет показать Сахарову, может, он её купит. А пока пусть полежит в ящике под замком.\nЗапись №2\n Вероятно, произошел какой-то сбой: приборы работают, но показывают совсем не то, что говорил учёный. Всё-таки я обычный автослесарь и это даёт о себе знать. Эти очкарики так боятся высунуть свой нос со своей базы, что готовы послать на замеры кого угодно, даже такого профана, как я. Но у меня нихрена не выходит! Отмычки тоже ничего в этом деле не смыслят, они вообще вчерашние студенты, ветер в голове. Так можно и сделку сорвать, тогда плакали мои денежки. Что же делать? Ладно, утро вечера мудренее.\nЗапись №3\n Это ЧП! С утра мы все собрались, чтобы продолжить сбор данных. Я послал выдал Башке и Тощему новые датчики и велел установить в радиусе десятка метров от основного прибора. Они возились в кустах, занимаясь поручением, а я включил пробное сканирование... Как вдруг оба новичка закричали и исчезли! Только сиреневые искры разлетелись. Ни шмоток не осталось, ничего. И оборудование вместе с ними пропало, и флешка с уже собранной инфой... Что я теперь скажу учёным? Короче, надо отсюда валить, место какое-то нехорошее.</text>
	</string>


	<string id="mil_military_docks1_info_article_text">
		<text>Рапорт об увольнении\nКому: командиру части.\nОт кого: старший прапорщик Володарский А.И.\n  Прошу Вас удовлетворить мою просьбу об увольнении в запас в связи с плохим состоянием здоровья. Медицинскую справку прилагаю. По поводу назначения на должность заведующего автопарком Михайлова С.С. замечаний не имею. 10.03.2006г. \n\n На обратной стороне карандашом нацарапано:\n Вперёд, драгуны! Да здравствует Наполеон, наш император! Наша империя будет процветать... Ключ от двери спрячу здесь, дабы проклятые прусаки не разграбили имперскую казну.</text>
	</string>

	<string id="mil_military_docks2_info_article_text">
		<text>Совершенно секретно.\nПриказ командира части №433.\n  Всему старшему офицерскому составу в связи с аварией на антенной установке 295-Б принять меры по устранению последствий. Выделить необходимое количество солдат для организации уборки территории части от обломков. Официальной версией будет "взрыв баллона со сжиженным газом". За выполнение отчитаться. \n\n На обратной стороне карандашом нацарапано:\n Сегодня я понял: надо пойти на разведку. Грамотная рекогносцировка значительно повышает шансы на успех в сражении! С утра я облачился в свои доспехи и отправился в путь, однако вдруг у меня так сильно зачесалось в правом ухе, что пришлось остановиться и устранить сию оказию немедленно. И всё было бы замечательно, если бы не этот старичок, повстречавшийся мне на пути. Какого лешего ему не сидится на том свете? Пришлось отдать долг его почётному возрасту и потратить некоторое время на изготовление лекарства. Остатки его я спрятал здесь...</text>
	</string>

	<string id="mil_village_docks_info_article_text">
		<text>Срочный доклад.\nАгент №222, позывной "Пантелей".\n Докладываю, что прапорщик Володарский отказался от дальнейшего сотрудничества. В виду сложившихся обстоятельств, оказавшимся без необходимой поддержки, не могу выйти на связь с Центром. Прошу подготовить меня к немедленной эвакуации. В случае раскрытия личности, использую яд, а похищенное оборудование - уничтожу. Пантелей.</text>
	</string>


	<string id="rad_lost_pda1_info_article_text">
		<text>Меня зовут Арсений Павлов, я младший научный сотрудник НИИ "Военпром". Мы летели на полигон под Припятью для того, чтобы провести испытания некого "Прототипа". Наш руководитель, профессор Рудковский, несколько дней назад получил распоряжение предоставить нашу секретную разработку для полевых испытаний. С собой он решил взять меня, как своего ассистента, и ещё двоих сотрудников нашего отдела, инженеров Никитина и Шварца. До меня дошли слухи, что военные выделят для испытания нескольких дрессированных собак. Боюсь, что им придётся попрощаться со своими овчарками, потому что профессор перед вылетом выкрутил мощность пульсатора "Прототипа" на максимум.</text>
	</string>
	<string id="rad_lost_pda2_info_article_text">
		<text>Сразу после аварии я постарался выбраться из вертолёта, боясь, что машина загорится. Наткнулся на лежащего на земле профессора, к счастью, он был жив. Позже нашлись и Шварц с Никитиным, которые отделались ушибами. А вот Рудковскому не повезло, кажется, сломана нога. Пилоты к сожалению погибли, так как вертолёт ткнулся кабиной в землю и его передняя часть оказалась расплющенной. Вместе с военными погиба и радиостанция, так что теперь мы здесь одни. Вокруг какой-то лес... Никитин предложил вооружиться и добраться до транспортного туннеля, который, судя по карте, был недалеко. Соорудив носилки для профессора, мы отправились в путь.</text>
	</string>
	<string id="rad_lost_pda3_info_article_text">
		<text>Туннель мы нашли. Неплохое место для того, чтобы дождаться помощи: здесь есть припасы и вода. Но как выйти на связь с полигоном? Вчера приключилась неприятность - Шварц ушел на разведку и не вернулся. Плохо, что у нас нет рации. \nЭти твари подкрались к нам прошлой ночью и утащили профессора! Теперь нас только двое. Никитин сломался, плачет и просит меня его застрелить. Нет, фигушки. Я его уложу, а кто позаботится обо мне? Приставить пистолет к виску у меня сил хватит, а вот нажать на курок... Жаль, что "Прототип" так никому и не достанется. Стоп, но ведь это шанс! Я просто обязан испытать его сейчас, терять мне уже нечего.</text>
	</string>
	<string id="rad_lost_pda4_info_article_text">
		<text>Невероятно, он работает. Пульсатор бъет разрядом точно в цель, как и предусмотренно программой. Жаль, что профессор этого уже не увидит. Теперь у меня новая задача - выбраться из Зоны. Однако есть небольшая проблемма - Никитин по ходу слетел с катушек. Всё время чистит свой пистолет и как-то странно посматривает в мою сторону... Надо быть осторожным и не поворачиваться к нему спиной. \nПрототип пока-что спрячу в убежище, до завтрашнего дня. Код от двери - 4539.</text>
	</string>


	<string id="deadmask_diary1_info_text">
		<text>Нас четверо. Я никогда ранее не встречал этих людей и не знаю, как их зовут. Для краткости каждый из нас придумал себе позывной. Дело предстоит необычное: нужно кое-кого прихлопнуть. Странно, что этот кое-кто по кличке "Жук" задумал спрятаться в Зоне. Впрочем, неизвестно толком, что это за человек. Возможно, он тут как рыба в воде, а мы знаем об аномалиях только понаслышке. Конечно главный очкарик перед тем, как вручить нам контракт, прочёл краткий курс по выживанию здесь, в этом аду: нам давали смотреть фотографии, показывали разные слайды, зачитывали инструкции, как определять опасные места и бороться с мутантами. Мне всё это напомнило учебку 84-го, перед Афганом, там нам тоже много чего рассказывали, а в горах было... Было по-другому.\n Коллеги подобрались вроде-бы опытные, не нравится мне только этот Первый, которого поставили главным. Слишком высоко он себя ставит, хотя в прошлом обычный силовик, мент... Возможно, даже пороху не нюхал. Ладно, в Зоне всё станет на свои места. Завтра нас перебросят за периметр.\n Блокпост прошли без проблем. Вояки немного по нам поработали, но всё выше голов - скорей всего липа, для отвода глаз. Ну и ладушки. Первый определил место для лагеря, но оказалось, что оно уже занято: какие-то бомжи там уже расположились. Третий сразу-же предложил их слить. Какой-то он нервный, однако. Я возразил и остальные меня поддержали - нам нельзя отвлекаться на разную чепуху, у нас серьезная цель.\n В этот-же день мы потеряли Первого. Очень странная смерть: его убили из какого-то бесшумного оружия, возможно это была аномалия... Мы просто нашли его на посту без признаков жизни и без видимых повреждений. Не знаю, как остальным, а мне его не было жалко, го.но был, а не человек. Так тупо подставиться... Сразу видно - не профессионал. Главным стал я, а Первого мы похоронили вместе с его именным оружием. Двигаем на север, к местности, именуемой "Свалка".</text>
	</string>
	<string id="deadmask_diary2_info_text">
		<text>Очень странное ощущение, вроде-бы за нами кто-то следит. Кто-то опытный, потому что меня, бывшего разведчика, вокруг пальца обвести не так просто. Ладно, утро вечера мудренее, но растяжку возле палатки я всё-же поставлю.\n На следующий день добрались до Свалки и сразу-же потеряли Третьего. Он шел впереди и вдруг упал, - ни дырки от пули, ни каких-то ран мы на нём не обнаружили. Что ж, нас двое и это меняет планы, нужно быть осторожнее. Поймали и допросили местного "разведчика", Второй его немножко попытал для достоверности информации... Такому нас не учили, но я особо не протестовал, на войне душманы и не такое творили с нашими. В общем, "язык" дал инфу о том, что видел Жука на Агропроме. Завтра двинем туда, а пока-что похороним товарища вместе с его оружием, как настоящего воина.</text>
	</string>
	<string id="deadmask_diary3_info_text">
		<text>И снова облом. На Агропроме Жука мы не нашли. В процессе поисков такой-же странной смертью погиб и Второй, так что теперь я один. Нужно было не верить местным душманам, я сразу понял, что это пропащие люди. Операция провалена, этот тип останется в живых... Жаль. И не денег даже, а утраченой возможности. Ведь если бы удалось выполнить контракт в Зоне отчуждения, то это значительно повысило бы мою ценность, как специалиста. Впрочем, надо закругляться. Свяжусь с центром и доложу об отходе, они обещали обеспечить безопасную эвакуацию.\nЗакопал Второго вместе с его пушкой, чтобы не оставлять следов для любопытных. Получил по радио координаты точки эвакуации, сегодня отправляюсь туда, в место назначения.</text>
	</string>
	<string id="deadmask_diary4_info_text">
		<text>Отвоевал своё. Эти суки подставили меня, обещанная вертушка прибыла, но вместо эвакуации я получил очередь из пулемёта. Бронижелет не спас, лупили крупным калибром... Теряю кровь, медикаментов нет. Будь проклят этот "Жук", из-за которого пришлось сюда переться и будь проклята эта сволочная лавочка "Кардигановские лаборатории", на ложь которой я повёлся. Операцию они отменили, а нас просто "слили". Что ж, такова судьба солдата...</text>
	</string>



	<string id="x10_agent4_info_info_text">
		<text>Главный Учёный дал задание собрать как можно больше информации о подземном пункте управления антенным комплексом. Где-то здесь должен быть главный выключатель, активирующий те четыре большие антенны на поверхности... Но его точное местонахождение пока неизвестно. Единственное, что удалось найти - коды от замков: 2240095, 454992 и 5581264.</text>
	</string>


	<string id="pri_detsad_car_dokuments_info_text">
		<text>12.09.2003г.\nДоклад по поводу ЧП.\n\nДовожу до вашего сведения, что участившиеся случаи исчезновения сотрудников охраны и правопорядка на территории г.Припять были мной расследованы и выяснено, что:\n1) По состоянию на 12.09.2003 исчезнувшими считаются 3 человека, а именно: сторож Юзефович С.А., охранник Пантелеев П.П. и участковый Курочкин Г.И.\n2) Исходя из показаний свидетелей, можно предположить, что данные лица перед исчезновением занимались выполнением своих обязанностей по охране города;\n3) Участковый Курочкин П.П. перед пропажей оставил в УВД информацию о своих планах на счёт проверки территории заброшенного детсада №22 г.Припяти;\n4) Основываясь на этих данных, мною был сделан вывод, что пропавшие лица стали жертвами или злоумышленников или же несчастного случая. Для точного выяснения я намерен в ближайшее время направится в район детсада и собственноручно провести осмотр территории. Разрешение на посещение г.Припять мною получено.\nСт. лейтенент Захаров А.А.</text>
	</string>

	<string id="pri_detsad_medroom_docks_info_text">
		<text>Почти все страницы вырваны, уцелели только несколько последних листов:\n\n"...Малышев Сережа - кашель, головные боли, нарушение сна. Канцибер Вика - кашель, нарушение сна, отсутствие аппетита. Лихобедов Саша - частая потеря сознания, крайне низкое артериальное давление. Калантай Игорь - тошнота, рвота, отсутствие аппетита, ощутимая потеря веса. Все дети были срочно доставлены в городскую больницу.\nУказание: ограничить дозировку Препарата-22 на половину. Про обнаруженные симптомы доложить в следующем рапорте." \n\nВ самом конце запись другим почерком:\n"Курс Препарата-22 полностью прекратить! Один уже умер. Остатки запереть на кухне в холодильнике. Будьте готовы к комиссии из Минздрава."</text>
	</string>

	<string id="pri_detsad_director_docks_info_text">
		<text>Это конец. Дневник на столе, пистолет в кармане... Лучше уж так, чем гнить за решеткой. Но каковы подлецы эти учёные! Так меня подставить... Впрочем, сам виноват - поверил в честность и бескорыстие. "Всё лучшее - детям!" Да, детям. А мне - только пуля.</text>
	</string>

	<string id="pri_detsad_scelet1_zapiska_info_text">
		<text>Умираю от голода и жажды. Нет сил, чтобы взломать дверь. Кто-то за стенкой всё время зовёт маму. Схожу с ума...\nЛейтенант Захаров.</text>
	</string>

	<string id="pri_agent_lider_last_info_article_text">
		<text>Апостол, не спеши убивать этого сопляка, он нужен мне живым. Поговори с ним по душам, дай выпить твоего любимого чайку, глядишь и образумится наш "герой". Ну а если нет, то решишь вопрос как с Абдулём. Кстати, за его ликвидацию тебе отдельное спасибо.\nГлавный Учёный.</text>
	</string>

	<string id="esc_post_zapiska_text">
		<text>Фриц, меня приняли вояки. Мешок успел сбросить в том месте, где нас когда-то покусали собаки. \nВадим.</text>
	</string>

	<string id="hermit_pda_article_text">
		<text>Всё самое ценное, что выпало из "Обманок", складировал в мешок, который спрятал на вершине холма, у трёх небольших камней. Это как раз тот холм, под которым находится моя нора.</text>
	</string>

	<string id="kontrab4_pda_article_text">
		<text>Подстрелил этого Никиту радиоактивным болтом из арбалета... Пускай помучиться! И эти сволочи тоже пусть локти грызут - хабар-то пропадёт. Ладно, надо успокоиться, отдохнуть. Попить травки, что на окраине заброшенной деревни растёт - вроде от неё немного лучше.</text>
	</string>

	<string id="predb_dead_friend_info_article_text">
		<text>Этот Яшка совсем охренел со своим мега-артефактом. Ещё одна такая шуточка и я начищу ему рыло! Но эта фиговина, которую он нашел здесь, в деревне, очень интересная... Нет, всё-таки наверное надо его прокинуть и увести бирюльку. Знаю одного барыгу, который подобные хитрые штуки покупает без разговоров. А Яшка... Не знаю, что с ним потом делать. Надо б его слить, но по-тихому, чтобы не запятнать своё доброе имя.</text>
	</string>


	<string id="predb_firest_docks_info_article_text">
		<text>Чёртовы военные со своим оружием! Я не в состоянии обеспечить сохранность их барахла, а они ещё и автоматы свои мне пихают. Мол, их часть скоро расформируют, надо где-то перекантоваться... Бред. Знакомый из штаба сказал мне, что никто этих охламонов распускать не собирается, хотят просто засекретить. Чем они там занимаются? Впрочем, до лампочки. Главное, чтобы не вскрылось моё дело, моё небольшое хобби... Надо на всякий случай вывести из строя передатчик на вышке, чтобы симитировать обрыв связи, это оттянет процедуру.\n Здесь будет много народу, а я еще не убрал все вещи из сейфов, - там будут храниться их пукалки. Надо поспешить, всё-таки вещички насобирались редкие: техника, импортная одежда, антиквариат. И почти ничего не фонит. Почти... Ладно, надо поторопить Ордынцева. Небось снова засел телик смотреть, лодырь! Заставлю его под покровом ночи перенести всё добро в мой москвич, потом вывезу как списанный инвентарь. А ключ от арсенала спрячу в своём личном тайнике - под бюстом Ильича, который у штаба стоит.</text>
	</string>

	<string id="predb_firest_docks2_info_article_text">
		<text>Командиру специальной пожарной части №7\nЛукьянову В.О.\nДепартамент министерства чрезвычайных ситуаций\n\n Уведомляем Вас о том, что в связи с случаями хищения народного имущества на территории ЧЗО, допущенных Вами и вашими подчинёнными, Вы освобождаетесь от должности командира части и немедленно должны сдать документы и табельное оружие. Также вам строго запрещается покидать территорию части до приезда нашего уполномоченного представителя.</text>
	</string>


	<string id="predb_base_docks1_info_text">
		<text>Совершенно секретно.\nДоклад майора Демченко Л.И.\nзаместителя командира военной базы №342.\n\nВ связи с произошедшим ЧП(трагической гибелью командира базы подполковника Роговцев В.А.) обязанности командира принимаю на себя. Жду приказа из штаба по поводу дальнейших действий относительно Подопытного Образца программы "УЖЗА"(универсальное животное-защитник). Также хочу доложить, что в виду явной опасности Образца, а также неподходящих условий для его длительного содержания на территории базы, мною будет отдан приказ на немедленную его ликвидацию, если Образец по какой-то причине выйдет из-под контроля. \n\nвнизу от руки дописано:\n"что осталось от командира - сложить в холодильник, послезавтра вышлем родным. Тварь запереть в клетку и день не кормить. Прапорщику Вавилову - выговор за пропавшее со склада масло."</text>
	</string>
	<string id="predb_base_docks2_info_text">
		<text>Объяснительная записка прапорщика Вавилова А.С.\nна имя заместителя командира военной базы №342\nДемченко Л.И.\n\nДокладываю Вам, что к имевшей место 13.03.2006г пропаже машинногго масла из материального склада я отношения не имею. Также хочу довести до Вашего сведения, что после ЧП с командиром части склад находится под замком и доступ в него полностью закрыт, так как ключ от ворот находился непосредственно у ком.части тов. Роговцева В.А., ныне покойного. После сего происшествия ключ был утерян и дубликатов мною обнаружено не было.\nВавилов А.С.</text>
	</string>
	<string id="predb_base_docks3_info_text">
		<text>Совершенно секретно.\nКомандиру авиабазы №342\nРоговцеву В.А.\nПриказ из министерства обороны.\nГенеральный штаб министерства обороны. До 10.03.2006 обеспечить приём научного персонала в колличестве 4-х человек, а также подготовить специальное помещение площадью не менее 20 кв.м. для содержания Подопытного Образца программы "УЖЗА"(универсальное животное-защитник). В комплекте с ним будет поставлена партия специального корма(2 ящика консерв без маркировки). Принять меры для обеспечения безопасности учёных и непосредственно Образца, который является секретной научной разработкой. Обслуживанием Образца будет заниматься научный персонал, контейнер с ним вам доставят на транспортном вертолёте, т.к. автомобильные перевозки в данной ситуации противопоказаны. Иметь в виду то, что ваша база выбрана в качестве временного места содержания для Образца, дальнейшей его судьбой будет распоряжаться мин.обороны. О результатах подготовки доложить.</text>
	</string>
	<string id="predb_base_docks4_info_text">
		<text>Запись 1.\n После всего произошедшего здесь становится ясно, что на данном этапе развития опробовать Образец в условиях дикой природы нельзя. Однако должна же быть какая-то причина его внезапной, необъяснимой агрессии! Ведь в лаборатории мы успешно контролировали его поведение, но теперь наши методы усмирения не подействовали... Может быть, это из-за передозировки специальным препаратом, который поставляется в виде обычных консерв? Солдаты, отвечающие за кормёжку, могли просто переборщить... Надо подумать.\nЗапись 2.\nКажется, я выснил причину нерегламентированного поведения Образца. Всё дело в звуках высоких частот. Накануне ЧП с командиром у них была так называемая "учебная тревога", несколько раз включалась сирена... Видимо, этот звук как-то подействовал на Образец и заставил его войти в состояние ярости. Чтобы убедиться в этом, нужно ещё раз создать подобные условия. Но как убедить военных проверить мою теорию? Разве что самому тайком нажать на кнопку включения тревоги... Нет, это может вызвать проблемы.</text>
	</string>


	<string id="predb_king_zapiska_tip">
		<text>Тому, кто найдёт это:\n Не пытайтесь найти меня. Я стал частью Зоны. Частью её уникальной экосистемы, её мира. Не просто слился с ней, а занял то место, которое полагалось мне по праву - место царя. Ибо человек - это царь природы, а Зона - тоже природа, хотя и изувеченная человеком. Я - её повелитель, я - её царь. Царь Зоны.</text>
	</string>

	<string id="predb_marod1_pda_info_text">
		<text>Мне тут один кореш по секрету(ну и за пять косарей) подсказал, что в подвале пожарной части имеется тайник с оружием. Якобы его туда перед самой аварией привезли для сохранения. Надо эту инфу проверить, ибо если пушки там имеются, то навар с них получить можно.</text>
	</string>

	<string id="predb_unkn_stalker_zapiska_tip">
		<text>Мишка, я умираю. Ты не должен допустить, чтобы информация о сокровище была утеряна. Запомни: если хочешь расшифровать старые записи, то нужно похимичить с одним артефактом... Это обычная настольная лампа, но только на первый взгляд. Надо вкрутить в неё три артефакта "Линза" и тогда можно будет прочесть повреждённые документы. Лампу эту я спрятал на пожарной части, в одном из домов. Поспеши, иначе мародёры тебя опередят.</text>
	</string>

	<string id="predb_kontrab_bloknot_tip">
		<text>Мне недолго осталось, тяжёлое радиационное заражение разрушает моё тело. Главное - успеть рассказать нашим о том, что курьер скинул хабар в том месте, где когда-то гробанулся Душман. Главное - успеть... Кабан со своими ребятами сделают всё как надо.</text>
	</string>

	<string id="predb_body1_info_tip">
		<text>Надо валить, менты сели нам на хвост. Что-то Зуб задерживается, хотя обещал быть вовремя. Залезу пока на чердак и накачу стопочку. Если Зуб и Никита заявятся, то они знают, где меня искать. А если менты припрутся раньше их, то не беда: отосплюсь на матрасе, заберу нажитое добро из ящика в соседнем сарае и тихонечко уйду огородами. Главное, чтобы они не обнаружили наш радиоузел в подвале.</text>
	</string>

	<string id="predb_army_docks_1_tip">
		<text>По нашим данным вертолёт со спецгруппой упал где-то неподалеку. Радист засек слабый сигнал аварийного маячка, но вскоре он был утерян, мощности нашей радиостанции не хватает. Сержант высказал идею: использовать в качестве антенны большую радиовышку, расположенную рядом с пожарной станцией. Он полез туда и обнаружил, что для нормальной работы необходимо поставить на станцию специальный модуль-усилитель. Свяжусь со штабом и попрошу выслать такой, ну а пока поищем здесь, на пожарке.</text>
	</string>

	<string id="zaurus_info_tip">
		<text>Проснулся и вспомнил, что сегодня у меня день рождения. Настроение испортилось - уже за полтинник, а до сих пор бегаю по Зоне как козёл. С утра похмелился и решил заняться обустройством личного схрона. Положу туда дело всей моей жизни. Штука хрупкая, главное - не уронить! А находится она будет в ящике под ёлкой, напротив входа в пожарную станцию.</text>
	</string>

	<string id="kaban_pda_info_tip">
		<text>Менты оборзели, открыли на нас настоящую охоту! Пока что перекантуемся во временном лагере, а Курьеру, который понесёт Груз, надо передать что место встречи изменилось. Встречу его лично у заброшенного хутора.</text>
	</string>

	<string id="mil_swamper_zapiska_tip">
		<text>Пойду отосплюсь в домик на болоте. А ночью - снова на охоту...</text>
	</string>

	<string id="mil_deadsold1_info_text">
		<text>Совершенно секретно.\nЦентральный штаб министерства обороны.\nПриказ.\nПолковнику Шарию и его отделению прибыть в квадрат 24-Б Зоны отчуждения с целью установления контроля над объектом "Воинская часть №443". После прибытия на место обеспечить контроль над объектом, а также получить в личное распоряжение электронный носитель информации из компьютера командира части. В случае отсутствия носителя или его уничтожения, немедленно прибыть в точку эвакуации.</text>
	</string>

	<string id="ruin_docks_info1_text">
		<text>Я решил прорваться к Припяти первым. Очень пригодились мои связи с военными: мне удалось разжиться оружием и неплохой снарягой. но главное - меня подбросят на разведывательной вертушке до самых подступов к заброшенному городу. Пришлось потратить на это все деньги, полученные за квартиру, но игра стоит свеч.</text>
	</string>
	<string id="ruin_docks_info2_text">
		<text>Мой друг полковник перед высадкой предупредил меня, что если что - они на помощь не придут. Я и не надеялся на это, слишком рискованная затея. После высадки сразу же подвергся атаке стаи чудовищных собак, отбился с трудом, но пришлось пожертвовать сапогами. Хорошо, что мой верный калаш не дал осечку. Всё-таки отличное оружие.</text>
	</string>
	<string id="ruin_docks_info3_text">
		<text>Продвигаюсь к цели, минуя аномальные поля. Прошлой ночью ко мне подкралась тварь размером с человека и хотела обхватить лапами. Но ещё с Афгана у меня привычка - спать в обнимку с оружием. Так что мой калаш снова спас меня - уже в который раз? Впереди местность под названием "Радар", полковник сказал, что там особенно много дичи.</text>
	</string>
	<string id="ruin_docks_info4_text">
		<text>Проклятые твари загнали меня в какой-то туннель на Радаре. Патроны на исходе, еда тоже, а мутанты не уходят. Допишу этот дневник, а затем будь что будет. Зона станет моей могилой... Пускай. Я не боюсь смерти, мой калаш меня не подведёт.</text>
	</string>























