<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-maska">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
		<string id="enc_zone_artifact_af-maska">
		<text>Обычный противогаз, в большом количестве производившийся во всех бывших республиках СССР. До сих пор миллионы таких хранятся на складах. Предмет первой необходимости для новичка в Зоне. Предохраняет органы дыхания от радиоактивной пыли, вредных газов и испарений, бактериологических агентов в воздухе. Бегать стометровку в противогазе не рекомендуется.</text>
	</string>
	<string id="af-mine">
        <text>Противопехотная мина ПМН</text> 
    </string>
	<string id="af-mine_s">
        <text>Мина ПМН</text> 
    </string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mine">
		<text>Мина противопехотная фугасная нажимного действия. Предназначена для выведения из строя личного состава противника. Поражение человеку наносится за счет разрушения нижней части ноги (стопы), при взрыве заряда мины в момент наступания ногой на нажимную крышку мины. Обычно при взрыве полностью отрывается стопа ноги, которой солдат наступил на мину, и, в зависимости от расстояния второй ноги от места взрыва, она также может быть значительно повреждена или не получить повреждения вовсе. Кроме того, ударная волна достаточно большого заряда ВВ лишает человека сознания; высокая температура взрывных газов может причинить значительные ожоги нижним конечностям. Смерть может наступить от болевого шока, потери крови при несвоевременном оказании первой помощи. Мина может устанавливаться как на грунт, так и в грунт, в снег, во всех случаях перевод мины в боевое положение осуществляется вручную. Срок боевой работы мины не ограничивается. Самоликвидатором мина не оснащается. Элементов неизвлекаемости и необезвреживаемости не имеет. Мина имеет взрыватель, являющийся частью конструкции мины. Запал типа МД-9. Установка мины достаточно безопасна.</text>
	</string>
	<string id="zapiska">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="zapiska_s">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="zapiska_l">
		<text>Клочок бумаги, на котором написано: "В следующий раз, когда он пойдет на Арену, устрой так, чтобы он оттуда больше не вернулся. В."</text>
	</string>
	<string id="zapiska_m1_l">
		<text>Чьим-то корявым почерком написано: "Хорошо, я готов на временное перемирие... Только ради такого дела. Мы должны разобраться с этим меченым гадом. З.Ы. Чувак! Что за выдумки с этими бумажными записками? 21 век на дворе!"</text>
	</string>
	<string id="zapiska_m2_l">
		<text>В записке неизвестный пишет: "Я рад, что ты уловил суть. Твои ребята умеют пудрить мозги, поэтому, при первом же случае, пусть обработают нашего друга. p.s. Не стоит недооценивать бумажные носители информации :) В."</text>
	</string>
	<string id="amk_matras">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="amk_matras_s">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Походный спальный мешок. Пожалуй, самый удобный способ переночевать в Зоне. От радиации не спасёт, но от дождя защитит.</text>
	</string>
    <string id="guitar">
		<text>Гитара</text>
	</string>
      <string id="harmonica">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
      <string id="hand_radio">
		<text>Рация</text>
	</string>
      <string id="hand_radio1">
		<text>Сломанная рация</text>
	</string>
	<string id="detect">
		<text>Дозиметр ДКС-04</text>
	</string>
      <string id="detector">
		<text>Универсальный детектор ДАС-4М</text>
	</string>
      <string id="st_detector">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>«ИПП-1»</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль OLTS-3A</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
    </string>
	<string id="pivo">
		<text>Пиво</text>
	</string>
	<string id="salo">
		<text>Сало</text>
	</string>
	<string id="voda">
		<text>Минеральная вода</text>
	</string>
	<string id="kefir">
		<text>Кефир</text>
	</string>
	<string id="syrok">
		<text>Плавленый сырок</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>«Тушёнка свино-говяжья»</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Дозиметр ДКГ-01И</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Универсальный детектор ДАС-4М</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>«EXP-4» - научный защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский 10-кратный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Дозиметр ДКС-04 предназначен для измерения мощности экспозиционной дозы (МЭД) и экспозиционной дозы (ЭД) фотонного (гамма) ионизирующего излучения, а также для оценки, с помощью звуковой сигнализации, интенсивности фотонного (гамма), жесткого бета-излучения и плотности потока тепловых нейтронов. Применяется для оперативного контроля радиационной обстановки на АЭС и предприятиях при проведении работ, связанных с источниками ионизирующих излучений и для индивидуального дозиметрического контроля.\n Диапазон измерения - от 0,1 мкЗв/ч до 1,0 Зв/ч (от 10 мкР/ч до 100 Р/ч).\n Диапазон измерения дозы - от 10 мкЗв до 1,0 Зв (от 1 мР до 100 Р).\n Погрешность измерения - ±25 %.\n Диапазон энергий - от 50 кЭв до 3 МэВ.\n Диапазон рабочих температур - от +10 до +35 гр.C.\n Масса - 0,25 кг.\n Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_st_detector1">
		<text>ДАА-02 (Детектор аномальной активности) - Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Совмещен с дозиметром ДКС-04.\n  Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detector1">
		<text>ДАС-4М (Детектор активности специальный) - Универсальный детектор аномалий, разработанный учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение. Сообщает о них звуковым сигналом. Совмещен с дозиметром ДКС-04.\n  Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
      <string id="enc_equipment_devic_hand_radio">
		<text>Армейская рация. Радиус действия - 5 км. Настраивается на достаточно широкий диапазон частот, на которых иногда можно поймать довольно интересные вещи.</text>
	</string>
      <string id="enc_equipment_devic_hand_radio1">
		<text>Какой-то мастер-ломастер пытался сделать из армейской рации FM-радиоприемник. Но, видимо, у него ничего не получилось.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный Персональный Компьютер (КПК, он же PDA) - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Карманный фонарик.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch2">
		<text>Фонарь с довольно мощной лампой.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Модернизированный фонарь с более мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора. Но вес трансформатора в 10 кг заставит серьезно подумать перед таким приобретением. Будет весьма полезен если вы собираетесь искать артефакты на дне рек и водоемов и ищете быстрый способ туда добраться.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Энергетический напиток. Состав: кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс - компоненты, снимающие усталость и прибавляющие силы.\n Если вы от усталости не в состоянии сдвинуться с места - это именно то, что вам нужно.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.8%c[default]</text>
	</string>
	<string id="food_voda_descr">
		<text>Поллитровая бутылка минералки. Для приготовления пищи не подходит.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.9%c[default]</text>
	</string>
	<string id="teapot_full">
		<text>Чайник</text>
	</string>
	<string id="teapot_full_descr">
		<text>Чайник с заваренным чаем. Напиток тонизирует на некоторое время.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.9%c[default]</text>
	</string>
	<string id="unic_flyaga_full">
		<text>Фляжка с водой</text>
	</string>
	<string id="unic_flyaga_full_descr">
		<text>Металлическая фляга, принадлежавшая опытному разведчику. Побывав в когтях мутанта, предмет обрел некие аномальные свойства: выпитая из нее вода намного лучше утоляет жажду. Кроме того, грязная вода из луж и болот, набранная в нее, прямо на глазах становится чистой. Единственный недостаток - небольшой объем.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.9%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Неизвестно кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако хлеб почти не заражен и вполне съедобен. Во всяком случае никто из сталкеров пока не жаловался.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.1%c[default]</text>
	</string>
	<string id="flyaga_full_descr">
		<text>Фляга с чистой водой.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.8%c[default]</text>
	</string>
	<string id="flyaga_bad_descr">
		<text>Фляга с грязной водой. Пить следует только в крайнем случае. Для приготовления пищи не подходит. Чтобы очистить воду, необходима таблетка Гидроперита.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.8%c[default]</text>
	</string>
	<string id="rad_mashroom">
		<text>Радиоактивный гриб</text>
	</string>
	<string id="rad_mashroom_descr">
		<text>Радиоактивный гриб. Судя по внешнему виду относится к семейству трутовиков. Поскольку грибы впитывают радиацию, то употребление данного продукта в пищу чревато немалой дозой, однако имеется и позитивный эффект: какие-то вещества в этом грибе-мутанте улучшают психическое состояние человека, стимулируя работу мозга.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.3%c[default]</text>
	</string>
	<string id="suharik">
		<text>Сухарь</text>
	</string>
	<string id="suharik_descr">
		<text>Ржаной сухарь. Преимущество этого скромного на вид и вкус продукта в том, что он не впитывает радиации и не портится.%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.1%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kartoshka1">
		<text>Выращенная на территории Зоны, картошка также популярна, как и во всем остальном мире. Но у зоновской картошки есть один побочный эффект: она немного заражена радиацией. Рекомендуется запивать водкой, которую, в свою очередь, нужно запивать кефиром. Дешево и вкусно.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_syrok">
		<text>Плавленый сырок не менее питателен, чем консервы, но значительно легче по весу.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.15%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Хорошая белорусская тушенка. Срок годности 3 года.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.5%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто, за неимением лучшего, эта колбаса - смесь курятины, соевого заменителя и неизвестно чего ещё - завтрак, обед и ужин Сталкера. Судя по слабому излучению, на приготовление пошли некоторые животные Зоны, но есть вроде можно. \n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.15%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Состав: спирт, вода, сахар. Дети, не пейте этот напиток, лучше занимайтесь спортом и учите английский язык. А нам, старперам, уже все равно, так что можно иногда и причаститься этой гадостью...\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.4%c[default] \n %c[100,50,250,50]Восстанавливает некоторое количество пси-здоровья.%c[default]</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_food_guitar1">
        <text>Обычная шестиструнная гитара. После походов в небезопасные места Зоны, некоторые любят вечерком посидеть у костра и побренчать на гитаре - это успокаивает и расслабляет.</text>
	</string>
    <string id="enc_equipment_food_harmonica1">
        <text>В Зоне, каждый лишний килограмм в рюкзаке может стоить жизни, тем не менее, губная гармошка весьма популярна у любителей живой музыки.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_voda1">
		<text>Чистая минеральная вода. Из-за того, что в Зоне нет источников чистой воды, приходится закупать привозную. Хорошо снимает усталость и устраняет негативные эффекты лекарств при их частом применении.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kefir1">
		<text>Редкий продукт в Зоне. Отлично выводит алкоголь, а также содержит консерванты, благодаря которым долго не портится.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.5%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_pivo1">
		<text>Пиво местного разлива.\n%c[250,0,40,180]Коэфициент утоления жажды - 0.5%c[default]</text>
	</string>
	<string id="rat_meet">
		<text>Крысиное мясо</text>
	</string>
	<string id="rat_meet_descr">
		<text>Хорошо прожаренное крысиное мясо. Благодаря термической обработке, риск заразится при поедании этого продукта минимален.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.2%c[default]</text>
	</string>
	<string id="boarleg_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="boarleg_soup_descr">
		<text>Котелок с супом из ноги кабана.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.95%c[default]</text>
	</string>
	<string id="flesheye_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="flesheye_soup_descr">
		<text>Котелок с супом из глаза плоти.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.95%c[default]</text>
	</string>
	<string id="pseudotail_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="pseudotail_soup_descr">
		<text>Котелок с бульйоном из хвоста псевдопса.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.95%c[default]</text>
	</string>
	<string id="krovosos_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="krovosos_soup_descr">
		<text>Котелок с наваром из щупальца кровососа.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.95%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tushkano_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="tushkano_soup_descr">
		<text>Котелок с супом из головы тушкана.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.95%c[default]</text>
	</string>
	<string id="pseudogig_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="pseudogig_soup_descr">
		<text>Котелок с наваром из ноги псевдогиганта.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.95%c[default]</text>
	</string>
	<string id="conserva_soup">
		<text>Суп</text>
	</string>
	<string id="conserva_soup_descr">
		<text>Похлебка из консервы.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.8%c[default]</text>
	</string>
	<string id="salo_soup">
		<text>Пища</text>
	</string>
	<string id="salo_soup_descr">
		<text>Вареная картошка с салом.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.8%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_salo1">
		<text>Небольшой кусок сала. Не исключено, что он когда-то принадлежал местной живности.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.3%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Эффективно выводит радионуклиды из организма. В отдельном пакетике еще и батончик «Гематоген».</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Индивидуальный перевязочный пакет («ИПП-1»). Предназначен для оказания медицинской помощи при наложении первичных повязок на раны. Пакет «ИПП-1» состоит из бинта и двух ватно-марлевых подушечек. Наружный чехол пакета используется для наложения герметичных повязок. Основное назначение - обработка огнестрельных ран, а также все виды кровотечений. Противопоказаний к применению нет. Гарантийный срок хранения — 5 лет.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности - ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.</text>
	</string>
	<string id="anomal_conserva_name">
		<text>"Озверин"</text>
	</string>
	<string id="anomal_conserva_descr">
		<text>Странная консерва. Этикетка отсутствует, вместо даты изготовления выбита надпись "ВЧ-342". Даты изготовления нет.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.5%c[default] \n %c[255,255,118,118]Вводит в состояние озверения(убийство человека полностью восстанавливает здоровье, совесть, выносливость и утоляет боль, убийство мутанта утоляет голод и жажду). Эффект длится 2 минуты.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят: компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающее, антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный учеными специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации. В набор дополнительно включены антидепрессанты.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>«Adrenalin RUSHsian»</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>«Adrenalin RUSHsian»</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>«Аптечка Индивидуальная»</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>«Аптечка Индивидуальная - Армия»</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>«Аптечка Индивидуальная - Наука»</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка «StalkeroFFka»</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Специальный детектор аномалий ДАС-4М</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr1">
		<text>Дозиметр ДКС-04. Первейший и наиглавнейший прибор для сталкера, который не хочет облысеть на вторые сутки пребывания в Зоне. При наличии радиационного излучения подает звуковые сиглнала.\n Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr2">
		<text>ДАА-02 - Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений, оповещающее о них звуковым сигналом. Совмещен с дозиметром ДКС-04.\n  Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>ДАС-4М - Универсальный детектор аномалий, разработанный учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение. Оповещает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната ГД-05</text>
	</string>
	<string id="Conserva2">
		<text>Суп Noodles</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva2">
		<text>Суп Noodles. С постоянной нехваткой времени и места для нормального обеда, в жизнь сталкеров уверенно вошли супы быстрого приготовления разнообразных вариантов: мясные, рыбные, грибные, уха, борщи и различные овощные варианты. Многие предпочитают супы-пюре - первое и второе блюдо в одной чашке.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.2%c[default]</text>
	</string>
	<string id="enc_bioradar">
		<text>Это удивительное устройство позволяет засечь на расстоянии до 50 метров многие живые формы, как теплокровные, так и холоднокровные. Принцип его действия подробно описан в монографии профессора Большакова "Практическое применение уникальных свойств артефакта ZX-232 "Хрустальный шар" в полевых условиях", а также в диссертации ассистента Семёнова "Биологические организмы как природные приёмопередатчики радиоволн".
                Вкратце описать работу устройства можно так: большинство живых организмов излучают во время движения электромагнитные волны, которые можно запеленговать и измерить их частоту, интенсивность и определить положение источника в пространстве. При работе мышц, по нервному волокну к мышечному пучку поступают электрические импульсы, и живые ткани, а также ткани, в которых сохранена проводимость тока, становятся микропередатчиками.
                Довольно долгое время считалось, что из-за чрезвычайной слабости сигналов засечь их можно лишь в лабораторных условиях, с применением громоздкого усиливающего оборудования - по этому принципу работали и работают, так называемые, "ауроскопы" - приборы, фиксирующие вокруг живого тела "ауру", являющуюся, по сути, электромагнитным излучением определённого диапазона. В ходе исследований различных артефактов Зоны учёные натолкнулись на крайне интересный эффект одного из предметов - артефакта "Хрустальный шар".
                Небольшое карманное радио ассистента Семёнова совершенно неожиданно начало принимать сигнал частной радиостанции, расположенной в одном из провинциальных районов Аргентины. Изучив необычный феномен, коллектив научного лагеря пришёл к единственному вероятному объяснению: артефакт "Хрустальный Шар" усиливает и фильтрует от помех упорядоченный радиосигнал. Очевидно, микроскопическая часть сигнала аргентинской радиоточки присутствовала в точке нахождения лагеря, однако была настолько мала, что никакие мощные приёмники не смогли её зафиксировать.
                Однако, стоило лишь поднести к стационарному пульту связи лагеря "Хрустальный Шар", как из шума эфира начали доноситься сотни голосов, при дальнейшей настройке удачно отфильтрованных, и оказавшихся сигналами практически всех доступных на диапазоне пульта связи радиопередатчиков, максимально далёкий из которых находился на расстоянии 14 тысяч километров!
                На разработку проекта "Хрустальный перехват" немедленно наложили гриф "совершенно секретно", однако, до этого момента некоторые приборы, сделанные с использованием такого удивительного свойства, всё же стали достоянием общественности. Прибор "биорадар" пеленгует излучение живых тканей организмов, отфильтровывая их по частоте и расстоянию. В результате на обычном жидкокристаллическом дисплее можно увидеть метки, обозначающие живые организмы. Поскольку создавался прибор, прежде всего, для разведки в условиях Зоны, ассистент Семёнов загрузил в базу данных прибора сведения о частотах, наиболее часто испускаемых представителями местной фауны. К сожалению, организмы Зоны настолько быстро мутируют, что уже через несколько недель список частот пришлось обновлять. Однако находчивые сталкеры из числа первых обладателей прибора, изобрели более простой, хотя и варварский способ пеленга мутантов: если рядом с прибором, лучше всего на поясе, поместить образец биологической ткани монстра той разновидности, которую нужно засечь - прибор автоматически перенастроится, и мутанты искомого типа будут отображаться на дисплее. К недостаткам прибора относится его дороговизна.</text>
	</string>
	<string id="bioradar">
		<text>Биорадар</text>
	</string>
	<string id="kartoshka">
		<text>Картошка</text>
	</string>
	<string id="kartoshka_descr">
		<text>Картофель местного происхождения. Вряд-ли разведчики решили отставить своё основное ремесло и заняться садоводством. Скорей всего этот корнеплод был найден на каком-то заброшенном огороде. Учитывая общую радиационную зараженность почв, можно предположить, что овощ радиоактивен. В сыром виде несъедобен.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_mre_name">
		<text>Паек MRE</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_mre">
		<text>Сухой паек (MRE - meals ready to eat) - стандартный военный вариант готовый к употреблению. Широко используется в армиях запада, однако котируется и у нас, достать его не проблема. Поскольку паек американский, то начинка соответствующая: чили с бобами, кукуруза, крекеры, джем и ложка.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.2%c[default] </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_irp-b_name">
		<text>Паек ИРП-Б</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_irp-b">
		<text>Отечественный паек. Рассчитан на питание одного человека в течении суток. Содержит: тушонку, хлебцы, кашу, чай, сахар, повидло и разогреватель.\n%c[100,195,100,50]Коэфициент утоления голода - 0.9%c[default]</text>
	</string>
	<string id="bread_rad">
        <text>Хлеб</text>
    </string>
    <string id="enc_food_bread_rad">
        <text>Когда-то был нормальный хлеб. Стал радиоактивный кусок теста. Если надоела жизнь - можно съесть.</text>
    </string>
    <string id="kolbasa_rad">
        <text>Колбаса «Вавило-Черенковская»</text>
    </string>
    <string id="enc_food_kolbasa_rad">
        <text>Блин, мало того, что непонятно из чего сделана, так теперь никакой водкой не запьешь.</text>
    </string>
    <string id="tag_bad_food_tip">
        <text>Черт! В рюкзаке еда испортилась.</text>
    </string>
    <string id="kartoshka_rad">
        <text>Картошка</text>
    </string>
    <string id="enc_food_kartoshka_rad">
        <text>Раньше немного фонила, теперь - чуть ли не светится. Интересно, что из неё вырасти может?</text>
    </string>
    <string id="salo_rad">
        <text>Сало</text>
    </string>
    <string id="enc_food_salo_rad">
        <text>А какое вкусное было, да с чесночком. Теперь можно только выбросить.</text>
    </string>
	<string id="mre_rad">
		<text>Паек MRE</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_mre_rad">
		<text>В отличии от российского аналога, пострадал сильнее. Многие продукты или не годятся для еды совсем, или дают несильное облучение.</text>
	</string>
	<string id="irp-b_rad">
		<text>Паек ИРП-Б</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_irp-b_rad">
		<text>На удивление, довольно неплохо пережил облучение, наведенная радиация почти отсутствует.</text>
	</string>
	<string id="Conserva2_rad">
		<text>Суп Noodles</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva2_rad">
		<text>Теперь язва желудка обеспечена 100%. Лучше выкинуть.</text>
	</string>
	<string id="kefir_rad">
		<text>Кефир</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kefir1_rad">
		<text>Кефир. Редкий продукт в Зоне. Отлично выводит алкоголь, который помог бы вывести радиацию, полученную, если выпьете этот пакетик.</text>
	</string>
	<string id="syrok_rad">
		<text>Расплавленный сырок</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_syrok_rad">
		<text>Расплавленный сырок не более питателен, чем консервы, но вы скоро станете значительно легче по весу.</text>
	</string>
	<string id="Conserva_rad">
		<text>«Тушёнка свино-говяжая»</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1_rad">
		<text>Даже жестяная банка не смогла уберечь содержимое. Придется выкинуть.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_repairkit">
		<text>Набор инструментов, приспособлений и ветоши для чистки и ремонта аммуниции в походных условиях. К сожалению, содержимое набора произведено кустарным способом кем-то из народных умельцев и не выдерживает интенсивного использования. </text>
	</string>
	<string id="repairkit">
		<text>Походный ремкомплект</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_sigaret">
		<text>По виду вроде сигареты, хотя, из чего они состоят, можно судить по тому, какие имена дают им сталкеры: "Сказки Венского леса", "Бабушкин матрас", "Уголек".</text>
	</string>
	<string id="sigaret">
		<text>Сигареты</text>
	</string>
	<string id="D-IX">
		<text>«Препарат D-IX»</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_D-IX">
		<text>История "Эксперимента D-IX" началась в ноябре 1944 года в концлагере Заксенхаузен. На полукруглом аппельплаце, каждое утро и каждый вечер, маршировали 18 узников с рюкзаками весом по 20 килограммов каждый. По кругу и безостановочно. Они могли пройти без отдыха до 90 км в день. Так проводились испытания недавно открытого средства (D-IX) для сохранения энергии человеческого тела и уменьшения потребности во сне. Препарат D-IX содержит 5 мг синтетического кокаина производства фирмы "Ernst Merk", 3 мг амфетамина первитин, 5 мг оксикодона (анальгетик на базе опиатов).</text>
	</string>
	<string id="bipsizon">
		<text>«БИПСИЗОН»</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_bipsizon">
		<text>Удивительный препарат изготовленный специально для аномальных условий Зоны. Защищает от пси-излучения и воздействия контроллёра на короткое время или снимает это воздействие полностью. Одни говорят, что средство разработано МИИЗ специально для подразделений ведущих полевые испытания внутри периметра, другие - что его изобрел полковник военсталов Бибик и название расшифровывается как "Бибик - пси-защита - Зона". Как бы то ни было, препарат пользуется большим успехом у сталкеров, но достать его трудно и стоит он дорого.</text>
	</string>
	<string id="autodoctor">
		<text>«ИДЛК-П»</text>
	</string>
	<string id="enc_autodoctor">
		<text>Индивидуальный Диагностико-Лечебный Комплекс. Состоит из самого прибора, нескольких датчиков и комплекта медицинских препаратов различного назначения. Предназначен для выявления различных видов повреждений, полученных организмом и введения препаратов для их устранения. В зависимости от применения, подразделяется на гражданскую и полевую модели.</text>
	</string>
	<string id="detector_minefinder">
		<text>«Сканирующий миноискатель АСМ-2м»</text>
	</string>
	<string id="detector_minefinder_s">
		<text>«АСМ-2м»</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_minefinder">
		<text>Новейшая военная разработка АСМ-2м. Компактный автономный сканирующий миноискатель. Предупреждает о нахождении мины звуковым сигналом и может передавать информацию о её местонахождении на навигатор. Радиус устойчивого обнаружения мины - семь метров.</text> 
    </string>
	<string id="yod">
		<text>«Препарат Б-190»</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_yod">
		<text>Препарат Б-190 обеспечивает сохранение жизни 9 из 10 облученных при получении абсолютно смертельной дозы радиации. Препарат следует принимать ДО предполагаемой возможности облучения, в противном случае эффекта не будет!!! Препарат почти нетоксичен.</text>
	</string>

	<string id="anabiotik_name">
		<text>«Анабиотик»</text>
	</string>
	<string id="anabiotik_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.</text>
	</string>


	<string id="tutorial_book_name">
		<text>Справочный материал</text>
	</string>
	<string id="tutorial_sng_scopes_descr">
		<text>Несколько страничек из пособия по стрелковому делу. Содержат информацию об оптических прицелах для оружия стран варшавского договора. %c[100,50,250,50]Изучите, чтобы уметь монтировать аддоны к оружию.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tutorial_nato_scopes_descr">
		<text>Несколько страничек из пособия по стрелковому делу. Содержат информацию об оптических прицелах для оружия стран НАТО. %c[100,50,250,50]Изучите, чтобы уметь монтировать аддоны к оружию.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tutorial_sng_sil_descr">
		<text>Несколько страничек из пособия по стрелковому делу. Содержат информацию о глушителях оружия стран варшавского договора. %c[100,50,250,50]Изучите, чтобы уметь монтировать аддоны к оружию.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tutorial_nato_sil_descr">
		<text>Несколько страничек из пособия по стрелковому делу. Содержат информацию о глушителях оружия стран НАТО. %c[100,50,250,50]Изучите, чтобы уметь монтировать аддоны к оружию.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tutorial_sng_grenl_descr">
		<text>Несколько страничек из пособия по стрелковому делу. Содержат информацию о подствольных гранатомётах стран варшавского договора. %c[100,50,250,50]Изучите, чтобы уметь монтировать аддоны к оружию.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tutorial_nato_grenl_descr">
		<text>Несколько страничек из пособия по стрелковому делу. Содержат информацию о подствольных гранатомётах стран НАТО. %c[100,50,250,50]Изучите, чтобы уметь монтировать аддоны к оружию.%c[default]</text>
	</string>













</string_table>
