<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="af-zombie-hand">
		<text>«Рука зомби-камикадзе»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_zombie_hand">
		<text>Артефакт четвертой категории. Одно время считалось, что он существовал всего в единственном экземпляре, однако после экспедиции в предбанник Выжигателя, следопытам из "Свободы" удалось достать еще один. Они же были первыми, кто описал его свойства: артефакт неплохо защищал от клыков и когтей, да и бронижилет владельца лучше держал попадения из мелких калибров, кроме того, был отмечен еще и оздоровительный эфект. Ученые готовы заплатить за артефакт большие деньги, так как его изучение позволит им прояснить природу происхождения "Зомби-камикадзе".</text>
	</string>
	<string id="zone_horror_time">
		<text>Время Ужаса</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_horror_time">
		<text>Довольно часто, вслед за Выбросом, в Зоне наступает пси-выброс, или «Время Ужаса», как называют его сталкеры. Тошнотворный период времени, когда люди, находящиеся внутри периметра, испытывают жестокие страдания. В это время появляются различные фантомы и быстродвижущиеся аномалии.
		Возможно, что учёные, лагерь которых находится на озере Янтарь, знают об этом больше.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_horror_time_ecolog">
		<text>Со слов Сахарова, «Время Ужаса» имеет псионическую природу. С неопределённой периодичностью, Выбросы сопровождаются мощными всплесками пси-излучения, которое вызывает у людей галлюцинации и бред. 
		Оно обладает способностью распространяться на значительные расстояния, практически не утрачивая своих свойств. Точное местоположение источника излучения неизвестно.</text>
	</string>
    <string id="af-kaktus">
        <text>«Плазменный кактус»</text>
    </string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>«Слюда»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>«Слизь»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>«Слизняк»</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>«Капли»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>«Плёнка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>«Пружина»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>«Кристальная колючка»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>«Морской ёж»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>«Колючка»</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>«Ведьмин студень»</text>
	</string>
	<string id="Hvatalka">
		<text>«Хваталка»</text>
	</string>
	<string id="Liana">
		<text>«Лиана»</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>«Трамплин»</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная Долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>«Электра»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование неясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует три вида артефактов: «Слизь», «Слизняк», «Слюду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с «Трамплином» может быть разным: от небольших синяков и ушибов, до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле, красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: «Медузу», «Каменный цветок» и «Ночную звезду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятками мини-молний, причём поражение током для любого живого существа, почти всегда смертельно. Характерной особенностью «Электры» является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Бенгальский огонь», «Вспышку» и «Лунный свет».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые, в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей, серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): «Колючку», «Кристальную колючку», «Морского ежа».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр «Воронки» шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем, разорвано в момент, так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления. Может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Выверт», «Грави» и «Золотую рыбку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объёме диаметром в несколько метров, земное притяжение значительно снижено. Образует артефакт «Плёнка».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа «Карусели» пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта (в центре); только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: «Кровь камня», «Ломоть мяса» и «Душу».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня радиации - более 50 мкР/ч. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалия, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре «Машины времени» обычно находится артефакт «Мамины бусы», при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В пассивном состоянии выглядит, как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500 К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Капли», «Огненный шар» и «Кристалл».</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_anomalies_hvatalka">
		<text>Одна из первых аномалий обнаруженных в Зоне. Вообще эти мутанты растительно-животного мира появились задолго до Второго Выброса. Скорее всего, они - результат действия радиоактивного загрязнения после Чернобольской катастрофы, хотя, то, что наибольшее их количество можно найти на Агропроме, косвенно намекает, что в появлении "хваталки" на свет не обошлось без помощи людей. Сама аномалия напоминает сильно увеличенное в размерах растение-хищника вроде "Росянки" или "Мухоловки". Часто их можно обнаружить возле воды или в зарослях других растений, с которыми они сливаются благодаря окраске. Однако большое количество мух, питающихся останками угодивших в "хваталку", относительно легко помогает определить её присутствие. Аномалия крайне опасна, выбраться из неё когда она уже сомкнула свои щупальца очень сложно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_liana">
		<text>Лиана. Ещё один мутант растительного происхождения.</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Артефакт третьей категории. Странный сгусток непонятного плотного материала бурого цвета, с вкраплениями синего, размером с кокос. Было замечено, что люди, носящие его с собой, прямо-таки кипят энергией, но после снятия артефакта у них наблюдался резкий упадок сил. Кроме того, владельцы "Слюды" по неясным причинам становяться агрессивнее, вспыльчивее, у них наблюдаються частые нервные срывы и даже психозы, независимо от их характера и темперамента.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Артефакт первой категории. Полупрозрачная субстанция, по консистенции чуть плотнее холодца, но уверенно сохраняющая свою форму. Многие из нашедших его сталкеров рассказывали, что с этим чудом в рюкзаке после трудного многочасового перехода не чувствовали себя уставшими. Впрочем, они же упоминали и о том, что спокойно отдохнуть с ним не получиться: все время мысли дурные в голову лезут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Артефакт второй категории. Сферической формы комок спрессованых между собой буро-коричневых пластинок, скорее всего органического происхождения. Поверхность довольно плотная, но сам артефакт мягкий и податливый, словно сдутый мяч. Иногда через щели между пластинками проступает зеленоватая жидкость с резким запахом. Интересно, что обладатели этой гадости после нескольких дней ношения ее у себя в рюкзаке, отмечали бодрость и прилив сил, но вместе с тем жаловались на ночные кошмары и приступы беспричинного страха.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Артефакт первой категории. Встречаеться довольно часто, но далеко не каждый сталкер положит его в свой рюкзак: многие верят, что все артефакты, рождаемые "Каруселью", сохраняют в себе страдания тех, кто погиб в этой страшной аномалии, независимо от того, мутант это был или человек. Впрочем, многие совсем не брезгуют подобной его "славой" и с охотой забирают себе "Кровь камня", ведь давно подмечено, что с ним не страшен ни пули мелкого калибра, ни электричество.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Артефакт третьей категории. Редкое, дорогое и красивое порождение Зоны. Напоминает собой горный минерал, светящийся изнутри приятным малиново-багряным светом. Со свойствами, правда, не совсем ясно: с одной стороны сталкеры давно знают, что если приложить "Кристалл" к ране, то она заживет в три раза быстрее, но с другой стороны, слишком уж многие его счастливые обладатели стали бесплатным обедом на пиру у местных тварей...</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Артефакт второй категории, рождается в аномалии "Трамплин". Замечено, что его чаще всего можно обнаружить возле тех мест, где аномалия контактировала с металлом и металлическими предметами. Структуру имеет очень плотную, его невозможно разбить или расколоть. Некоторые сталкеры верят в легенду, что внутри "Каменного цветка" можно обнаружить вплавленный в него аномальной энергией какой-нибудь мелкий предмет. Давно известно, что если взять его с собой в поход по "грязным" местам, то рентген нахватаешься меньше, да и подлечить он может малось от радиации, однако не стоит держать его близко от открытых ран или порезов, ибо артефакт этот по легенде "любит" кровь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Артефакт первой категории. Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит, как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытой трещинами. Согласно рассказам тех, кто рискнул носить его с собой длительное время, обладает способностью быстро заживлять небольшие раны и порезы, но вместе с тем делает кожу вокруг раны мягкой и очень уязвимой.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Артефакт четвертой категории. Не смотря на свое название не подходит для питания карманного фонарика, зато готов сослужить своему владельцу куда более полезную службу: ведь всякий ветеран знает, что если носить его на поясе, то можно не бояться когтей и клыков местной живности. Негативных свойств не замечено.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Артефакт четвертой категории. Напоминает странного вида гриб с двумя золотистого цвета шляпками, соединенными между собой тонким слизистым телом. Сами шляпки состоят из твердого вещества неустановленной природы, соединительное тело имеет мягкую аморфную форму. Оно непрерывно сокращаеться, то прижимая шляпки друг к другу, то раздвигая их. Ученые не раз выдвигали теорию о том, что "Пустышка" - не совсем артефакт или предмет, а живой неизвестный науке организм, сформированнй неведомыми силами Зоны, как первый "опыт" по развитию альтернативного типа живых существ. Однако проверить эту теорию ученым мешает слишком малое колличество образцов для исследования, - сталкеры не спешат расставаться с артефактом, который повышает шансы выжить даже после того, как бронежилет не выдержит прямого попадания из крупного калибра.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Артефакт четвертой категории. Представляет собой несколько сплетенных между собой волокон неорганического происхождения, с множеством утолщений с небольшими темными шариками на них. За этим артефактом замечено интересное свойство: он понижает силу удара, нанесеного его владельцу. Сталкер, нашедший его одним из первых, упав с высокого обрыва не только выжил, но и отделался только незначительными ушибами. Кроме того, некоторые из тех, кто попадал с ним в крутые перестрелки замечали, что "Бусы" не раз "отводили" от них осколки гранат и мин.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Артефакт четвертой категории. Крайне редкий экземпляр, всего было найдено около пяти штук. Имеет вид небольшого прямоугольника, состоящего из жесткого наощупь полупрозрачного зеленоватого материала, который похрустывает при изгибе или деформации. Имеет способность передвигаться с места на место без посторонней помощи. Это вызвано особенностью его строения: внутри тела артефакта постоянно возникают и пропадают слабые электрические импульсы, которые поляризуют материал его поверхности и она то распрямляеться, то сокращаеться. Ценен тем, что обладает свойством частичного подавления электрических разрядов любой мощности. Механизм возникновения подобного процесса пока не изучен.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Артефакт четвертой категории. "Пружина" цениться тем, что лучше всяких химикатов и лекарств выводит из организма радионуклиды, при этом не обладая вредными свойствами. Судя по внешнему виду, имеет то же происхождение, что и "Пустышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Артефакт второй категории. Рождаеться в аномалии «Электра». Сталкеры берут его с большой охотой из-за удивительного свойства лечить застаревшие и хронические болячки и улучшать самочувствие. Однако ветераны не советуют брать этот артефакт с собой на опасное дело: ведь известно, что все артефакты электрической природы имеют дурную привычку притягивать пули, словно магнитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
        <text>Артефакт третьей категории. Большая сфера из непонятного полупрозрачного материала, похожего на сплавленное стекло или слюду. Изнутри светиться слабым голубоватым светом. Мало кто из нашедших его сталкеров поспешил расстаться с находкой: в самом деле, лучше отнести его раненому товарищу и творение Зоны поможет ему встать на ноги на несколько дней раньше положенного строка. Однако здоровому владельцу сего чуда зевать не стоит не на секунду - любая пуля может стать для него последней, ибо артефакт этот требует платы за отданую энергию, забирая человеческие жизни.</text>
	</string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-kaktus">
        <text>Артефакт четвертой категории. Ученые считают, что он имеет растительное происхождение. Представляет собой комок из слипшихся сгустков протоплазмы и непонятного происхождения волокон. Есть теория, что это - огромная растительная клетка, мутирововшая и разросшаяся до подобных размеров. Излучает яркий зеленоватый свет, безвреден. Поначалу сталкеры считали, что и полезных свойств у этого артефакта тоже нету, но однажды кто-то заметил, что "Кактус" совершенно не горит в плмени костра. С тех про опытные искатели пользуються им для защиты во время рейдов в области с жарками и химическими аномалиями.</text>
    </string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Артефакт первой категории. С виду похож на булыжник или гальку, однако от простых камней его отличает то, что изредка по его поверхности проскакивают небольшие разряды статического электричества. Имеет свойство улучшать самочувствие сталкера, в рюкзаке которого лежит, однако вместе с тем необьяснимым образом размягчает плотные материалы возле того места, с которым контактирует. Многие уже поплатились за невнимательность целостью своих рюкзаков и бронежилетов. Генерируеться аномалией "Электра".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Артефакт второй категории. Кристаллизируется в аномалии «Жарка». Небольшой багряно-красный шар с шершавой поверхностью, источает слабое тепло, которое, по рассказам сталкеров, ускоряет процесс заживления ран и сворачиваемость крови. Нельзя, однако, злоупотреблять этим полезным воздействием: если долго подвергать кожу аномальному полю артефакта, она может стать тонкой, мягкой и порваться даже при слабоу усилии.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Артефакт четвертой категории. Назван так, видимо, из-за своей формы, впрочем, много кто из тех, кому посчастливилось его найти утверждали, что подобно настоящему Колобку он способен насытить своего владельца необьяснимым способом. Кроме того, неглубокие раны он затягивает на раз, а мелкие царапины вообще зарастают на глазах в поле его воздействия.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Артефакт третьей категории, порождается аномалией «Воронка». Свое название получил из-за причудливой формы и яркого разноцветного свечения. Сталкеры ценят его не только за цену, но и за положительный эффект. Многие из них не расстаються с "Рыбкой", особенно при опасности нападения местных тварей.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Артефакт второй категории, можно обнаружить около аномалии «Воронка». Делает тело человека в районе контакта грубее и снижает его чувствительность в несколько раз. Взамен изматывает владельца, однако этот досадный эффект можно без проблем перекрыть действием других артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Артефакт первой категории. Цениться недорого, т.к. распостранен и имеет слабый аномальный эффект, выраженный в защите от гамма-излучения. Однако многие из сталкеров, которые использовали его как преграду от радиации и для выведения ее из своего организма, замечали у себя повышенное кровяного давление и плохую сворачиваемость крови даже при мелких ранениях. Артефакт генерируеться аномалией "Трамплин".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Артефакт второй категории. Вырабатываеться в аномалии "Карусель" при попадении в нее достаточного колличества органики. Дает своему носителю защиту от мелких пуль и дроби, а также ослабляет удары "Электр", но взамен может сильно посадить здоровье.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Артефакт третьей категории, рождаеться в аномалии "Трамплин". Высоко цениться за то, что при высокой защите от радиации дает минимальный негативный эффект, выраженный в пониженной сворачиваемости крови. При длительном ношении способен свести на нет признаки лучевой болезни. Довольно редкий экземпляр.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Артефакт второй категории. Рождаеться в аномалии «Ржавые волосы». Пучок сросшихся между собой иголок кристаллической структуры. Считаеться что на концах этих иголок находяться какие-то споры, однако скорее всего это просто сталкерские байки. Довольно вредный артефакт, способен аккумулировать в себе радиацию и потом источать ее с повышенной интенсивностью еще некоторое время. Так же ведет себя и с теплом: разоггретый до высокой температуры остывает крайне медленно и даже способен прожечь комбинезон своими иглами. Однако не спешите продавать его: давно известно, что "Кристальную колючку" не растворить в кислоте, да и электрические заряды она каким-то неизвестным образом умудряеться нейтрализововать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Артефакт третьей категории. Скорее всего являеться гипертрофированной "Кристальной колючкой" или же просто последней формой развития группы "колючих" артефактов. Диггеры очень ценят этот артефакт и стараються приобрести его, так как он помогает им нейтрализовать ожоги от "Холодцов" в подземельях Зоны, а сталкеры, идущие в рейды в области с повышенным содержанием "Электр" всегда берут его с собой. Они же обнаружили его недостатки: "Ёж" очень интенсивно нагреваеться, попав в пламя "Жарки", а также долго хранит в себе накопленные рентгены, облучая организм носителя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Артефакт первой категории. "Колючка" способна не только проколоть ладонь поднявшему ее сталкеру, но и нейтрализовать кислотный ожог кожи или защитить от удара током, а взамен облучить его организм нкопленной ранее радиацией или просто обжечь. Генерируеться аномалией "Ржавые волосы".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Артефакт третьей категории. Источает аномальную энегрию, способную отклонить траэкторию пули, благодаря чему спасти жизнь своему владельцу. Однако вместе с тем вытягивет из обладателя жизненные силы.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Артефакт первой категории, находится около аномалии «Воронка». Сталкеры иногда называют его "Чушкой" или "Чугункой" за то, что при сравнительно малом размере он поразительно тяжел. Не раз опытные собиратели рассказывали новичкам о том, что такие "Чугунки" помогли им одолеть в бою не одного мутанта, защищая их своей невидимой силой от когтей и клыков.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро, до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и фабрику, однако в последнее время там что-то слишком уж часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка «Долг» расчистила на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне - ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар «100 Рентген». В нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и купить-продать почти всё, что угодно. На север от бара находится военная база, на юг - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной Долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров: они пришли сюда за ценными артефактами; есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что там происходит, никому доподлинно неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения. С другой стороны, некоторые, за деньги, готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой территории. На западе - проход в Тёмную Долину. На востоке - дорога к институту «Агропром».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом с разваливающейся деревенькой и небольшим болотцем. Деревенька - место довольно жуткое: мутантами так и кишит, одних кровососов - поди сосчитай. Сюда редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки «Свобода» обосновались. Если дальше в Зону от базы идти - попадёшь прямо к "Выжигателю" мозгов. Он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков - его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт, кроме, конечно, нечисти всякой, вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, нельзя: "Выжигатель" мозгов путь закрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт - сходит с ума, превращается в зомби и бродит потом по Зоне как неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются и никто оттуда в своём уме не возвращается.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикой территории раньше был довольно крупный завод, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свою кончину много сталкеров. Развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это - самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание. Её называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло - одно мелкое болотце осталось. Плохое это место, смертью пропитанное. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом трогается. А по всему сектору зомби-пустышки бродят и если кого увидят, так к нему идут, и совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомби, то попадётся научный лагерь: там учёные - их вертолётами привезли - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины произошёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши. Кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под Саркофагом ядерное топливо разом взлетело в воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у самой АЭС, а в километре от неё. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника. Жители окрестных сёл и городов в спешке были эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор как случилась жуткая катастрофа в Зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество «неучтённых лиц», вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований, так называемых артефактов, за которые нередко можно выручить хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей, либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное мероприятие, в котором принимало участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>«Ржавые волосы»</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>«Воронка»</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>«Лифт»</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>«Карусель»</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейская база</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Выжигатель мозгов</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2006 год, 12 апреля, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2008 год.</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2010 год.</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2010 год.</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>«Машина времени»</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>«Жарка»</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
	<string id="psy">
		<text>«Пси-зона»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_psy_general">
		<text>Зона повышенной пси-активности. Вызывает сильные галлюцинации и мигрень. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах, т.к. можно легко потерять разум и стать зомби.</text>
	</string>
	<string id="Surge">
		<text>Выброс</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_surge_general">
		<text>Через равные промежутки времени по Зоне проходят волны выброса гравитационного рода в сочетании с резко повышенным психотропным воздействием. Во время этой активности, нахождение в Зоне смертельно опасно, по всей территории проходят невидимые волны, человек без спецоборудования гибнет в считанные секунды, начинает трястись земля, затем следует серия вспышек. Ярко светящееся небо и черно-белый мир, глаза не выдерживают слепящего света. Во время выброса можно увидеть фантомные образования и марево на местах гравитационных аномалий.</text>
	</string>
	<string id="Surge-story">
		<text>Рассказ о Выбросе</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Активированный артефакт</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Активация артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>С артефактами связана, помимо всего прочего, еще одна странная особенность - их способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойствам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается. Стоит также отметить, что, несмотря на внешнее сходство, эти зоны различны по своей природе. Особенно это касается проблемы энергоподпитки - тогда как стационарные, "классические" аномалии, по видимому, получают энергию, необходимую для продолжения аномальных процессов, от самой Зоны, то новоявленные аномальные образования - нет. Обычно они исчерпывают энергозапасы артефакта за очень короткий срок, после чего прекращают свое существование. Первопричины возникновения этого явления, по всей видимости, состоят в том, что некоторые физические процессы, приводящие к созданию артефактов в аномалиях, обратимы, и поэтому, при определенных условиях возможна переброска энергий от артефакта, а не к нему, приводящая к возникновению аналога породившей артефакт аномалии. При этом надо учесть, что аномалия, полученая путём активации артефакта, не способна к их рождению.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процесс активации артефакта требует наличия определенных условий. Необходимо манипулирование артефактом определенным, зачастую весьма специфическим образом и создание благоприятных для этого процесса условий. Некоторые артефакты активируются теплом тела и несложными перемещениями над землей, другие - наоборот невозможно активировать даже в условиях крупных научных лабораторий. Для активации артефакта переместите его в первый слот и удерживайте нажатой кнопку (Огонь).</text>
	</string>
	<string id="zone_hit_from_arts">
		<text>Беда от артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_hit_from_arts">
		<text>Согласно исследованиям профессора А.А.Лиходеева, артефакты, оказывающие прямое воздействие на человеческий организм при контакте с кожей, следует применять с крайней осторожностью. Как оказалось, их позитивный эффект, будучи чересчур усиленным, приводит к пагубным для организма последствиям, или же может привести к резонансному высвобождению аномальной энергии этих артефактов. Т.е. например, артефакты, повышающие пулестойкость носителя, достигают этого эффекта, загрубляя кожу и подкожную клетчатку, делая мягкие ткани прочнее. В итоге, при превышении определённого порога, воздействие этих артефактов становится опасным для жизни, так как мягкие ткани огрубевают настолько, что в них останавливается кровообращение и начинается отмирание. А артефакты, защищающие носителя от высоких температур, будучи рождёнными в высокотемпературных аномалиях, при превышении определённого порога начинают сами выделять аномально большое количество тепла, приводя к ожогам. В итоге дестабилизированная система может кардинально изменить свои свойства, а дальнейшее наращивание суммарного воздействия обязательно приведёт к тяжёлым последствиям для здоровья носителя. \n --- \nПрофессор Лиходеев погиб во время проведения опытов с артефактами.</text>
	</string>
	<string id="af_fisheye">
		<text>"Рыбий глаз"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_fisheye">
		<text>Очень редкий артефакт. Зарегистрировано всего лишь три случая его нахождения, каждый раз - поблизости от мест с повышенным пси-излучением. У ученых есть теория, что такой артефакт возникает в результате воздействия пси-полей на артефакты электрической природы. Согласно гипотезе профессора Сахарова, этот артефакт должен стабильно нейтрализовать или ослаблять пси-излучение всех видов, причем занчительно эффективнее всех своих аналогов, т.к. подпитываеться внутренней аномальной эелктрической энергией.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood_bad">
		<text>Артефакт первой категории. Иногда встречаються экземпляры, свойства которых несколько отличаються от тех, которыми обладают их "собратья", и этот артефакт тому подтверждение. Сопротивляемость аномальным воздействиям у них крайне слабая, зато вредных свойств хоть отбавляй. Впрочем, такие примеры тоже интересуют ученых, поэтому продать их всегда получиться, другой вопрос - по какой цене.</text>
	</string>
	<string id="af_goldsphere">
		<text>Золотой Шар Бессмертия</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af_goldsphere">
		<text>Артефакт-легенда, по слухам дарующий своему владельцу бессмертие в обмен на загубленные души.</text>
	</string>
<string id="af-prigun">
		<text>"Прыгун"</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-prigun">
		<text>Артефакт известен своей "прыгучестью", которую он с успехом может передавать хозяину: надев его, человек чувствует прямо-таки огромный прилив сил. Беда только в том, что у носителя сего чуда наблюдаеться стремительное ускорение процесса старения организма.</text>
	</string>


	<string id="weapons_fast_achievement">
		<text>Оружейник</text>
	</string>
	<string id="weapons_fast_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий любитель оружия! Изучив достаточное количество учебного материала, вы получили навык в монтировании дополнительноых аддонов(прицелы, глушители, подствольные гранатомёты).</text>
	</string>

	<string id="artefacts_better_achievement">
		<text>Коллекционер</text>
	</string>
	<string id="artefacts_better_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий охотник за артефактами! Отыскав в Зоне все встречающиеся виды артефактов, вы ознакомились с их характеристиками. Это позволит вам получать от аномальных зон артефакты чаще.</text>
	</string>

	<string id="anomal_friendship_achievement">
		<text>Проходимец</text>
	</string>
	<string id="anomal_friendship_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий любитель острых ощущений! Пройдя через все самые опасные аномалии Зоны, вы закалили свой характер и повысили авторитет. Это позволит вам проходить через наиболее опасные места без риска для жизни.</text>
	</string>

	<string id="warrior_achievement">
		<text>Вояка</text>
	</string>
	<string id="warrior_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий боец! Уничтожив лидеров всех крупных обществ в Зоне, вы показали, кто здесь хозяин. Это подняло ваш авторитет и позволит вам получать больший доход от продажи артефактов.</text>
	</string>

	<string id="patriot_achievement">
		<text>Патриот</text>
	</string>
	<string id="patriot_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий гражданин своей страны! Оказав неоценимую помощь военным в борьбе с опасностями Зоны, вы оказали немалую услугу безопасности. Это подняло ваш авторитет и позволит вам получать регулярную бесплатную помощь от армии в виде оружия, боеприпасов и провизии.</text>
	</string>

	<string id="za_rodiny_achievement">
		<text>Комсомолец</text>
	</string>
	<string id="za_rodiny_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий комсомолец! Сохранив один из символов коммунизма, вы показали этим свое почтение к социалистическим ценностям. Теперь некоторые ранее бесполезные булыжники, найденные вами в Зоне, могут превратиться в ценные артефакты прямо в ваших руках. За Родину, за Ленина!</text>
	</string>

	<string id="deadman_head_powerup">
		<text>Чёрный копатель</text>
	</string>
	<string id="deadman_head_powerup_text">
		<text>Вы - настоящий искатель кладов! Раскопав достаточное колличество могил, принадлежащих разным хорошим и не очень людям, вы повысили аномальную энергетику артефакта "Башка", указавшего вам на столь увлекательное занятие. Теперь этот артефакт обрел очень полезные свойства и изменил внешний вид, став "Аномальным черепом"</text>
	</string>

	<string id="knife_achievement">
		<text>Мясник</text>
	</string>
	<string id="knife_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий мясник! Убив исподтишка опасного противника с помощью ножа, вы доказали, что можете владеть этим оружием лучше многих других. Теперь ваш навык обращения с ножами возрос и эффективность ближнего боя улучшилась настолько, что позволяет расправляться с большинством противников с одного удара.</text>
	</string>

	<string id="sniper_achievement">
		<text>Снайпер</text>
	</string>
	<string id="sniper_achievement_text">
		<text>Вы - настоящий снайпер! Уничтожив из винтовок и прочего снайперского оружия более 20 противников, вы повысили свой навык обращения с этим типом вооружения. Теперь у вас имеется способность вести более еффективную стрельбу, используя оружие класса "снайперская винтовка" и "мощная снайперская винтовка".</text>
	</string>

	<string id="buckshoot_achievement">
		<text>На те в борщ!</text>
	</string>
	<string id="buckshoot_achievement_text">
		<text>Вы - жестокий человек! Уничтожив из обреза прямыми выстрелами с малого расстояния 10 врагов, вы заработали славу брутального убийцы.</text>
	</string>

	<string id="stelth_achievement">
		<text>Разведчик</text>
	</string>
	<string id="stelth_achievement_text">
		<text>Вы - осторожный и хладнокровный разведчик. Прокравшись мимо всех агентов Ученого в Недостройке и ни разу не раскрыв себя, вы повысили свой навык скрадывания.</text>
	</string>

	<string id="sssr_sgns_bonus_article">
		<text>Любопытный</text>
	</string>
	<string id="sssr_sgns_bonus_article_text">
		<text>Вы - любопытный человек. Потратив своё время на сбор бесполезных на первый взгляд предметов, вы получили способность превращать одни артефакты в другие, используя аномальный альбом-артефакт.</text>
	</string>







<string id="af_ballast_name">
	<text>Щебень</text>
</string>
<string id="af_ballast_desc">
	<text>Артефакт "каменной" группы. Получил свое название из-за того, что похож на щебенку, опутанную ржавой проволокой. Защищает человека от пулевых ранений и осколков. Пагубно влияет на здоровье. Часто встречающийся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_scale_name">
	<text>Окалина</text>
</string>
<string id="af_scale_desc">
	<text>Артефакт "огненной" группы. Очень похож на какой-то металлический предмет, расплавившийся при огромной температуре. Защищает человека от радиации и выводит ее из организма. Понижает выносливость. Нечасто встречающийся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_mushroom_name">
	<text>Гриб</text>
</string>
<string id="af_mushroom_desc">
	<text>Артефакт "растительной" группы. На гриб мало похож, но имеет схожий запах. Защищает владельца от химического и пси-воздействий, повыжает скорость заживления ран. Однако впитал в себя много радиации, поэтому сильно фонит. Очень редкий артефакт.</text>
</string>

<string id="af_coal_name">
	<text>Уголёк</text>
</string>
<string id="af_coal_desc">
	<text>Артефакт "огненной" группы. Похож на обгоревший моток проволоки. Защищает человека от радиации и выводит ее из организма. Понижает выносливость. Часто встречающийся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_steel_nut_name">
	<text>Железный орех</text>
</string>
<string id="af_steel_nut_desc">
	<text>Артефакт "железной" группы. Представляет из себя камешек, опутанный торчащими во все стороны металлическими отростками. Защищает от удара и разрыва, но повышает ущерб от электричества. Часто встречающицся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_frog_name">
	<text>Жаба</text>
</string>
<string id="af_frog_desc">
	<text>Артефакт "растительной" группы. Противный на ощупь и запах предмет. Трудно сразу определить, растение это или животное. Защищает владельца от химического и пси-воздействий, повыжает скорость заживления ран. Впитал в себя много радиации, поэтому сильно фонит. Часто встречающийся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_roll_name">
	<text>Клубок</text>
</string>
<string id="af_roll_desc">
	<text>Артефакт "каменной" группы. Это куски бетона, перепутанные арматурой и ставшие артефактом. Защищает человека от пулевых ранений и осколков. Пагубно влияет на здоровье. Не слишком редкий артефакт.</text>
</string>

<string id="af_chestnut_name">
	<text>Каштан</text>
</string>
<string id="af_chestnut_desc">
	<text>Артефакт "растительной" группы. Смахивает на некий плод, однако мякоти и корки не имеет. Как и все артефакты этой группы обладает характерным запахом. Защищает владельца от химического и пси-воздействий, повыжает скорость заживления ран. Однако впитал в себя много радиации, поэтому сильно фонит. Не слишком редкий артефакт.</text>
</string>

<string id="af_chicken_god_name">
	<text>Куриный бог</text>
</string>
<string id="af_chicken_god_desc">
	<text>Артефакт "каменной" группы. Очень редкий артефакт. На вид - камень с дыркой, однако имеет сильный аномальный эффект: защищает человека от пулевых ранений и осколков. Пагубно влияет на здоровье.</text>
</string>

<string id="af_sagebrush_name">
	<text>Полынь</text>
</string>
<string id="af_sagebrush_desc">
	<text>Артефакт "растительной" группы. Пахнет как полынь-трава, за что и получил название. Защищает владельца от химического и пси-воздействий, повыжает скорость заживления ран. Однако впитал в себя много радиации, поэтому сильно фонит. Редкий артефакт.</text>
</string>

<string id="af_glass_name">
	<text>Стекляшка</text>
</string>
<string id="af_glass_desc">
	<text>Артефакт "стеклянной" группы. На вид - хрупкий кристаллик, но обладает твердостью алмаза. Источает лучи синего света. Защищает от огня и электричества, однако понижает сопротивляемость радиации. Часто встречающийся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_bearing_name">
	<text>Кольцо</text>
</string>
<string id="af_bearing_desc">
	<text>Артефакт "железной" группы. Называется так потому, что похож на два спаянных между собой кольца. Защищает от удара и разрыва, но повышает ущерб от электричества. Нечасто встречающицся артефакт.</text>
</string>

<string id="af_spiral_name">
	<text>Спираль</text>
</string>
<string id="af_spiral_desc">
	<text>Артефакт "неопределенной" группы. Похож на закрученную спираль, отсюда и название. Состоит из странного материала, похожего на гипс или мрамор. Благотворно влияет на здоровье, однако размягчает плоть и повышает уязвимость от пуль и осколков. Часто встречающийся артефакт.%c[100,50,250,50]При расщеплении позволяет выведать ценную информацию у многих персонажей.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_snail_name">
	<text>Улитка</text>
</string>
<string id="af_snail_desc">
	<text>Артефакт "неопределенной" группы. Странная штуковина, состоящая из двух полусферических половинок, соединенных между собой неким слизистым телом. Если разорвать половинки, а потом сложить снова, то тело срастется на глазах. Благотворно влияет на здоровье, однако размягчает плоть и повышает уязвимость от пуль и осколков. Очень редкий артефакт.%c[100,50,250,50]При расщеплении позволяет выведать ценную информацию у многих персонажей.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_cristallic_name">
	<text>Хрусталь</text>
</string>
<string id="af_cristallic_desc">
	<text>Артефакт "неопределенной" группы. Представляет из себя два полупрозрачных стекляннистых тела. Благотворно влияет на здоровье, однако размягчает плоть и повышает уязвимость от пуль и осколков. Редкий артефакт.%c[100,50,250,50]При расщеплении позволяет выведать ценную информацию у многих персонажей.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_lens_name">
	<text>Линза</text>
</string>
<string id="af_lens_desc">
	<text>Артефакт "стеклянной" группы. Большое, размером с плошку линзовидное тело, светящееся ярким синим светом. Защищает от огня и электричества, однако понижает сопротивляемость радиации. Редкий артефакт.</text>
</string>

<string id="af_teardrop_name">
	<text>Слеза</text>
</string>
<string id="af_teardrop_desc">
	<text>Артефакт "стеклянной" группы. Несколько мелких, спаянных между собой каплевидных тел, источающих синее свечение. Защищает от огня и электричества, однако понижает сопротивляемость радиации. Найти можно довольно часто.</text>
</string>

<string id="af_bitum_name">
	<text>Смола</text>
</string>
<string id="af_bitum_desc">
	<text>Артефакт "огненной" группы. Некая чёрная липкая субстанция, теплая наощупь и со множеством отростков. Защищает человека от радиации и выводит ее из организма. Понижает выносливость. Встречается редко.</text>
</string>

<string id="af_crown_name">
	<text>Корона</text>
</string>
<string id="af_crown_desc">
	<text>Артефакт "железной" группы. Металлического вида то ли запчасть, то ли сплавившаяся деталь механизма. Защищает от удара и разрыва, но повышает ущерб от электричества. Редкая штуковина.</text>
</string>

<string id="af_egg_name">
	<text>Чёртово яйцо</text>
</string>
<string id="af_egg_desc">
	<text>Артефакт неопредлеленной группы. С виду хрупкая, но на деле очень крепкая штуковина, имеющая вид тонкой сетчатой "скорлупы", внутри которой находится маленький желтый кристалл. Способен повышать силы обладателя, однако понижает защиту от электричества и ожогов. Встречается редко. %c[100,50,250,50]При расщеплении позволяет выведать ценную информацию у многих персонажей.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_hole_name">
	<text>Бублик</text>
</string>
<string id="af_hole_desc">
	<text>Артефакт неопредлеленной группы. Очень похож на камешек. Материал, из которого он сосотит наощупь мягок и источает тепло. Характерной особеностью является большая дырка в центре. Способен повышать силы обладателя, но понижает защиту от электричества и ожогов. Говорят, что если подолгу носить артефакт в рюкзаке, а не на поясе, то оттуда могут бесследно исчезнуть некоторые вещи. Встречается часто.</text>
</string>

<string id="af_black_splash_name">
	<text>Чёрные брызги</text>
</string>
<string id="af_black_splash_desc">
	<text>Научное название - "Объект К-23". Небольшие чёрные образования, имеющие форму шарика. Попадающий в них пучок света выходит с задержкой и на более низкой частоте. Применяются в ювелирном деле. Существует также предположение, согласно которому эти образования являются гигантскими областями пространства с иной метрикой, принявшими под воздействием нашего пространства компактную трехмерную форму.</text>
</string>

<string id="af_fulminating_napkin_name">
	<text>Гремучая салфетка</text>
</string>
<string id="af_fulminating_napkin_desc">
	<text>Полупрозрачное образование рубинового цвета. Не смотря на кристаллическую структуру, довольно гибкое наощупь. При деформации издает странный гремящий звук, не ламается и всегда возвращается в первоначальную форму.</text>
</string>

<string id="af_green_sphere_name">
	<text>Зеленый шар</text>
</string>
<string id="af_green_sphere_desc">
	<text>Сам по себе не имеет свойств, но в сочетании с другими артефактами преобразуется в "Проводник"</text>
</string>

<string id="af_red_sphere_name">
	<text>Красный шар</text>
</string>
<string id="af_red_sphere_desc">
	<text>Сам по себе не имеет свойств, но в сочетании с другими артефактами преобразуется в "Проводник"</text>
</string>

<string id="af_gold_sphere_name">
	<text>Желтый шар</text>
</string>
<string id="af_gold_sphere_desc">
	<text>Сам по себе не имеет свойств, но в сочетании с другими артефактами преобразуется в "Проводник"</text>
</string>

<string id="af_cancer_eye_name">
	<text>Рачий глаз</text>
</string>
<string id="af_cancer_eye_desc">
	<text>Черное продолговатое тело с красным шариком на конце. Непонятным образом влияет на самочувствие людей, находящихся радом, вызывая чувство тревоги, напряженности и ощущения чужого взгляда.</text>
</string>

<string id="af_object77b_name">
	<text>Объект 77-Б</text>
</string>
<string id="af_object77b_desc">
	<text>"Гидромагнитная ловушка". Представляет большую ценность для учёных.</text>
</string>


<string id="deadly_wind">
	<text>Бродяга Дик</text>
</string>


<string id="af_guider_name">
	<text>"Проводник"</text>
</string>
<string id="af_guider_desc">
	<text>Легендарный артефакт, который представляет собой результат взаимодействия нескольких разнородных артефактов. Крайне нестабилен, особенно вблизи крупных аномальных образований. При распаде выделяет энергию, способную нейтрализовать пагубное воздействие аномалий. После распада может быть собран повторно при некотрых условиях.</text>
</string>

<string id="af_guider_uncharge_name">
	<text>"Мертвый Проводник"</text>
</string>
<string id="af_guider_uncharge_desc">
	<text>Когда-то это был уникальный артефакт, теперь - просто серый и холодный булыжник. Однако не спешите его выбрасывать: возможно, после ближайшего выброса он вновь обретет свои свойства.</text>
</string>

<string id="af_chameleon_name">
	<text>"Хамелеон"</text>
</string>
<string id="af_chameleon_descr">
	<text>Артефакт-индикатор удачливости своего обладателя. Находясь в рюкзаке или за пазухой, он имеет невзрачный серый цвет, но стоит повесить его на пояс и он сразу же окрасится в один из четырех оттенков. Если "Хамелеон" станет зеленым, значит его владельцу скорее всего улыбнется удача; если желтым - особых сюрпризов от судьбы ждать не следует, как, впрочем, и неприятностей. Если же артефакт окрасится в оранжевый цвет, значит следует быть осторожным и не рисковать попусту. Ну а если "Хамелеон" налился кроваво-красным и на его поверхности проступили чёрные полоски - не миновать беды.</text>
</string>


<string id="af_licvidator_name">
	<text>"Сердце ликвидатора"</text>
</string>
<string id="af_licvidator_descr">
	<text>Уникальный артефакт, образовавшийся из останков человека, погибшего от воздействия негативной аномальной энергии. Образует вокруг носителя кратковременный всплеск негативной энергии, убивающий всех мутантов в радиусе 20-30м. Использовать следует только в самых безвыходных ситуациях, ибо он имеет и негативное свойство.</text>
</string>

<string id="af_licvidator_empty_name">
	<text>"Мертвое сердце"</text>
</string>
<string id="af_licvidator_empty_descr">
	<text>В данный момент артефакт бесполезен, но спустя некоторое время он вновь напитается энергией Зоны и обретет некие свойства.</text>
</string>

<string id="af_marouders_hand_name">
	<text>"Рука мародера"</text>
</string>
<string id="af_marouders_hand_desc">
	<text>Высохшая мумифицированная конечность, некогда принадлежавшая разорителю чужих схронов. Наделяет своего носителя способностью открывать запертые сейфы и давно закрытые двери.</text>
</string>

<string id="af_zuda_name">
	<text>"Зуда"</text>
</string>
<string id="af_zuda_desc">
	<text>Артефакт, защищающий своего владельца защитной волной, действующей в радиусе около 30м. Волна действует только на враждебно настроенных людей. Чтобы активировать артефакт, надо сдавить его в руке. </text>
</string>

<string id="power_scull_name">
	<text>"Аномальный череп"</text>
</string>
<string id="power_scull_desc">
	<text>Тленная плоть полностью осыпалась с этой черепной коробки, обнажив жёлтую кость и новые характеристики. Теперь этот артефакт хорошо защитит своего владельца от огня, электричества и кислоты, да еще и немного подлечит. Выщь, из-за которой стоило потеть с лопатой в руках.</text>
</string>


<string id="af_eye_name">
	<text>"Глаз"</text>
</string>
<string id="af_eye_descr">
	<text>Этот уникальный артефакт, будучи повешенным на пояс, покажет своему владельцу местонахождение "дыр в пространстве", которые иногда свтречаются в Зоне. С помощью этих дыр-телепортов можно безнаказанно перемещаться по любой из локаций, экономя время и нервы.</text>
</string>

<string id="af_emerald_name">
	<text>"Изумруд"</text>
</string>
<string id="af_emerald_descr">
	<text>Уникальный артефакт. Обладает одним довольно полезным свойством, а именно излечивает носителя от наркотической зависимости. Для лечения надо носить артефакт на поясе. Можно только представить себе, какие деньги готовы будут отдать многие люди за это порождение Зоны.</text>
</string>

<string id="af_magic_egg_name">
	<text>"Каменное яйцо"</text>
</string>
<string id="af_magic_egg_descr">
	<text>Уникальный артефакт. С виду очень похож на крупное яйцо вороны. Дает неплохую защиту от радиации и порезов, заживляет раны.</text>
</string>

<string id="af_top_name">
	<text>"Волчок"</text>
</string>
<string id="af_top_descr">
	<text>Уникальный артефакт. Уничтожает вредоносные вирусы т.н. "Чернобыльской чумы" на несколько метров вокруг себя. Что характерно, тепло человеческого тела не разгоняет, а наоборот, угнетает свойства этого артефакта. Чтобы он эффективно работал, необходимо сжать его с руке. После этого артефакт упадет на землю и вокруг него образуется невидимое поле радиусом в несколько метров, в котором все вирусы будут уничтожены.</text>
</string>

<string id="af_watch_name">
	<text>"Часы Зурзмансора"</text>
</string>
<string id="af_watch_descr">
	<text>Уникальный артефакт. Выглядит как старые карманные часы в никелированном корпусе. Стоит нажать на кнопку завода, и аномальная энергия определенного рода вырвется из него, разрядив вокруг себя все аномалии в радиусе нескольких метров. К сожалению, это свойство действует не на все виды аномалий, но на большинство. Штуковина крайне полезная тогда, когда вы попали в "Трамплин", "Воронку" или "Карусель" и нет ни аптечек, ни сил чтобы вырваться. У этого артефакта имеется и негативное свойство.</text>
</string>
<string id="af_watch_empty_descr">
	<text>Теперь это не уникальный артефакт, а обычные старые часы, которые не идут. Возможно, спустя некоторое время они снова приобретут некое свойство?</text>
</string>

<string id="electro_nut_name">
	<text>"Электрический орех"</text>
</string>
<string id="electro_nut_descr">
	<text>Очень редкая штука. Относится к группе "металлических" артефактов, но имеет несколько иные свойства, к примеру, повышение выносливости и главное - высокую защиту от электрических ударов, за что и получил свое название. Минус - радиоактивность.</text>
</string>

<string id="af_loop_name">
	<text>"Мёбиус"</text>
</string>
<string id="af_loop_descr">
	<text>Редкий артефакт. Имеет слабые защитные свойства, но сильное дополнительное - нося его на поясе, человек может не опасаться за свой хабар, так как аномалии типа "Рой" не смогут похищать у него из рюкзака артефакты.</text>
</string>

<string id="af_snowball_name">
	<text>"Снежок"</text>
</string>
<string id="af_snowball_descr">
	<text>Редкий артефакт. Наощупь очень холодный, даже летом. Замедляет обменные процессы в организме, тем самым утоляя приступы боли, подобно наркозу. Имеется и побочный эффект - скованность мышц и, как следствие, быстрая усталость. %c[255,255,118,118]Артефакт отключает постэффекты боли.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_shell_name">
	<text>"Панцирь"</text>
</string>
<string id="af_shell_descr">
	<text>Редкий артефакт. Состоит из очень крепкого материала, природой которого интересуются ученые. Сильно повышает прочность и удароустойчивость всех предметов, находящихся вокруг него. Если он висит у вас на поясе, то вам не стоит опасаться сильных ранений. Негативный эффект - радиоактивность. %c[255,255,118,118]Артефакт убирает постеффект от критических ранений.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_flower_name">
	<text>"Цветок"</text>
</string>
<string id="af_flower_descr">
	<text>Уникальный артефакт. Чудодейственная способность его заключается в том, что носящий на поясе человек подолгу не испытывает чувства голода. %c[255,255,118,118]Артефакт снижает скорость повышения голода.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_bur_name">
	<text>"Репей"</text>
</string>
<string id="af_bur_descr">
	<text>Уникальный артефакт. Чудодейственная способность его заключается в том, что носящий на поясе человек подолгу не испытывает жажды. %c[255,255,118,118]Артефакт снижает скорость повышения жажды.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_bottle_name">
	<text>"Бутылка"</text>
</string>
<string id="af_bottle_descr">
	<text>Старая советская бутылка из-под кефира на самом деле является уникальным артефактом. Достаточно носить его на поясе, чтобы продукты питания дольше не портились и не впитывали радиацию. %c[255,255,118,118]Артефакт защищает пищу в инвентаре. Можно есть испорченную пищу без отравления.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_spider_name">
	<text>"Паук"</text>
</string>
<string id="af_spider_descr">
	<text>Этот "паучок" очень полезен. Своей невидимой паутиной он заплетает бреши и повреждения в комбинезоне владельца, медленно его ремонтируя. Правда "убитую" до нуля одёжку он уже не восстановит.%c[255,255,118,118]Артефакт возобновляет состояние брони. Работает только при хорошей удаче.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_pumice_name">
	<text>"Пемза"</text>
</string>
<string id="af_pumice_desc">
	<text>Уникальный артефакт, имея который на поясе, можно не беспокоится за состояние своего пистолета или винтовки. Правда, только если вам сегодня везёт.%c[255,255,118,118]Артефакт возобновляет состояние оружия в первом и втором слоте. Работает только при хорошей удаче.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_fist_name">
	<text>"Чёртов палец"</text>
</string>
<string id="af_fist_desc">
	<text>Уникальный артефакт с уникальным свойством. %c[255,255,118,118]При ношении на поясе поддерживает карму на нейтральном уровне, однако усиливает голод.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_lamp_name">
	<text>"Лампочка Ильича"</text>
</string>
<string id="af_lamp_desc">
	<text>Похоже, что этот уникальный артефакт когда-то был частью сложного электронного прибора. Источает яркий свет в радиусе двух десятков метров.%c[255,255,118,118]Быстро восстанавливает психическое здоровье владельца%c[default]</text>
</string>

<string id="af_chip_name">
	<text>"Осколок"</text>
</string>
<string id="af_chip_desc">
	<text>Предмет выглядит как артефакт: светится и левитирует. Однако аномальных свойств не имеет. Скорее всего он является частью более крупного артефакта сферической формы.</text>
</string>

<string id="af_baton_name">
	<text>"Аномальный батон"</text>
</string>
<string id="af_baton_desc">
	<text>С виду - зачерствевшее до каменного состояния хлебобулочное изделие. Однако есть его не обязательно, достаточно повесить на пояс и голод будет постепенно уменьшаться. Правда, только если вам сегодня везёт. %c[100,50,250,50]Быстро утоляет голод при нейтральной и хорошей карме.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_capsula_1_name">
	<text>"Желтая обманка"</text>
</string>
<string id="af_capsula_1_desc">
	<text>Очередное порождение Зоны, интересное тем, что при активации даёт непредсказуемый результат. %c[100,50,250,50]Чтобы активировать обманку, переместите её в один из слотов, зажмите и подержите клавишу стрельбы.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_capsula_2_name">
	<text>"Зелёная обманка"</text>
</string>
<string id="af_capsula_2_desc">
	<text>Очередное порождение Зоны, интересное тем, что при активации даёт непредсказуемый результат. %c[100,50,250,50]Чтобы активировать обманку, переместите её в один из слотов, зажмите и подержите клавишу стрельбы.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_capsula_3_name">
	<text>"Синяя обманка"</text>
</string>
<string id="af_capsula_3_desc">
	<text>Очередное порождение Зоны, интересное тем, что при активации даёт непредсказуемый результат. %c[100,50,250,50]Чтобы активировать обманку, переместите её в один из слотов, зажмите и подержите клавишу стрельбы.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_capsula_4_name">
	<text>"Красная обманка"</text>
</string>
<string id="af_capsula_4_desc">
	<text>Очередное порождение Зоны, интересное тем, что при активации даёт непредсказуемый результат. %c[100,50,250,50]Чтобы активировать обманку, переместите её в один из слотов, зажмите и подержите клавишу стрельбы.%c[default]</text>
</string>




<string id="af_deadmask_name">
	<text>Маска</text>
</string>
<string id="af_deadmask_desc">
	<text>Старая, выцветшая, обшарпанная детская маска. Видимых свойств не проявляет, но от её поверхности исходит лёгкий холодок.</text>
</string>

<string id="af_deadmask_2_name">
	<text>Маска порчи</text>
</string>
<string id="af_deadmask_2_desc">
	<text>Старая, выцветшая, обшарпанная детская маска. Видимых свойств не проявляет, но от её поверхности исходит лёгкий холодок. %c[255,255,118,118]Повесив артефакт на пояс, можно насылать порчу на враждебных людей(ваша карма при этом понижается) три раза в сутки. Для этого наведите прицел на врага и нажмите Z.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_spiderweb_name">
	<text>"Паутина"</text>
</string>
<string id="af_spiderweb_desc">
	<text>Очень тонкая и лёгкая с виду штука синеватого цвета. Неплохо защищает от кислоты и радиации, а также заживляет раны. Имеет дополнительное свойство. %c[100,50,250,50]Если на поясе есть артефакт "Паук", то даётся дополнительная выносливость.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_apple_name">
	<text>"Яблоко"</text>
</string>
<string id="af_apple_desc">
	<text>Выглядит как сморщенное гнилое яблоко, мягкое наощупь. Имеет ряд слабовыраженных позитивный свойств и приличную цену.</text>
</string>

<string id="af_tumbleweed_name">
	<text>"Перекатиполе"</text>
</string>
<string id="af_tumbleweed_desc">
	<text>Комок сухой травы и сорняков, превратившийся в сферу-артефакт. Неплохо защищает от радиации. %c[100,50,250,50]Мелкие грызуны, оказавшиеся рядом с вами, мгновенно погибают.%c[default]</text>
</string>

<string id="mil_icon_name">
	<text>"Икона"</text>
</string>
<string id="mil_icon_descr">
	<text>Старинная икона, собранная из частей. Судя по тому, что на поверхности не осталось никаких следов, можно предположить, что данный предмет стал артефактом. %c[100,50,250,50]Кровососы, оказавшиеся рядом с вами, мгновенно погибают.%c[default]</text>
</string>


<string id="af_mutant1_name">
	<text>"Железный щебень"</text>
</string>
<string id="af_mutant1_desc">
	<text>Смесь артефактов "Щебень" и "Железный орех". Получившийся объект сохранил полный набор свойств.</text>
</string>

<string id="af_mutant2_name">
	<text>"Чёртова жаба"</text>
</string>
<string id="af_mutant2_desc">
	<text>Смесь артефактов "Жаба" и "Чёртово яйцо". Получившийся объект сохранил полный набор свойств.</text>
</string>

<string id="af_mutant3_name">
	<text>"Хрустальное кольцо"</text>
</string>
<string id="af_mutant3_desc">
	<text>Смесь артефактов "Хрусталь" и "Кольцо". Получившийся объект сохранил полный набор свойств.</text>
</string>

<string id="af_mutant4_name">
	<text>"Смоляной гриб"</text>
</string>
<string id="af_mutant4_desc">
	<text>Смесь артефактов "Гриб" и "Смола". Получившийся объект сохранил полный набор свойств.</text>
</string>

<string id="af_mutant5_name">
	<text>"Куриная слеза"</text>
</string>
<string id="af_mutant5_desc">
	<text>Смесь артефактов "Слеза" и "Куриный Бог". Получившийся объект сохранил полный набор свойств.</text>
</string>


<string id="af_pult_name">
	<text>"Пульт"</text>
</string>
<string id="af_pult_desc">
	<text>Очень странный артефакт, с виду напоминающий светящуюся грушу. На поверхности имеются пять небольших отверстий, по форме и расположению соответствующих человеческим пальцам. Какой-то любопытный новичок может быть и сунул бы туда свою пятерню, но мы же не такие зеленые, верно?</text>
</string>


<string id="af_bobbin_name">
	<text>"Медь"</text>
</string>
<string id="af_bobbin_desc">
	<text>Уникальный артефакт, напоминающий оплавленную катушку медной проволоки. %c[100,50,250,50]Нейтрализирует большую часть урона от электрических аномалий, играя роль заземлителя%c[default]</text>
</string>


<string id="af_bile_name">
	<text>"Желчь"</text>
</string>
<string id="af_bile_desc">
	<text>Противный на вид и на ощупь комок из желтоватого материала. Периодически из него может вытекать белая жидкость с резким запахом. Имеет некоторые полезные в плане радиозащиты свойства. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта на поясе, урон от зомби и полтергейстов сведён до минимума.%c[default]</text>
</string>


<string id="af_drink_name">
	<text>"Стопка"</text>
</string>
<string id="af_drink_desc">
	<text>Уникальный артефакт, который образовался из старого гранённого стакана. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта в инвентаре, выпитая водка восстанавливает здоровье.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_skin_name">
	<text>"Кожа"</text>
</string>
<string id="af_skin_desc">
	<text>Уникальный артефакт, представляющий собой комок зеленоватого элластичного вещества, напоминающего кожу. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта поясе, одетая броня получает меньше повреждений.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_potato_name">
	<text>"Клубень"</text>
</string>
<string id="af_potato_desc">
	<text>Уникальный артефакт. Когда-то был простой картофелиной, забытой в каком-то погребе, теперь-же приобрёл некоторые свойства. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта в инвентаре, простая пища(колбаса, батоны, консервы) восстанавливает здоровье при съедении.%c[default]</text>
</string>

<string id="quest_village_art_name">
	<text>"Кубышка"</text>
</string>
<string id="quest_village_art_desc">
	<text>Неплохой артефакт, отличающийся сбаллансированными положительными свойствами и отсутствием отрицательных.</text>
</string>

<string id="af_homefire_name">
	<text>"Огонёк"</text>
</string>
<string id="af_homefire_desc">
	<text>Уникальный артефакт, родившийся в пламени старой печи на окраине Зоны. От него веет домашним уютом и живым теплом. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта на поясе, здоровье восстанавливается быстрее, если вы находитесь в безопасной зоне.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_sigarets_name">
	<text>"Пачка"</text>
</string>
<string id="af_sigarets_desc">
	<text>Когда-то ликвидатор выкурил последнюю сигарету и выбросил смятую пачку. Через некоторое время она превратилась в уникальный артефакт. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта на поясе, выкуренные сигареты частично восстанавливают здоровье.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_rat_name">
	<text>"Тушка"</text>
</string>
<string id="af_rat_desc">
	<text>Странным образом сохранившаяся тушка крысы. Возможно всему виной магическая сила полевой армейской кухни, куда животное когда-то случайно попало. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта на поясе, укусы крыс незначительно повышают удачу.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_ball_name">
	<text>"Шарик"</text>
</string>
<string id="af_ball_desc">
	<text>Белый пластмассовый шарик, имеющий аномальные свойства. Если приложить его к виску, то можно почувствовать лёгкое покалывание. %c[100,50,250,50]При ношении этого артефакта на поясе, во время сна восстанавливается здоровье и проходят болезни.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_green_name">
	<text>"Зелёнка"</text>
</string>
<string id="af_green_desc">
	<text>Полупрозрачный шарообразный артефакт, полый внутри. Сквозь мутную оболочку можно рассмотреть страную жижу, находящуюся внутри и источающую зелёный свет. Неплохо заживляет раны и защищает от химических ожогов.</text>
</string>


<string id="af_brain_name">
	<text>"Мозг"</text>
</string>
<string id="af_brain_desc">
	<text>Артефакт представляет собой мозг какого-то млекопитающего, заспиртованный в банке с формалином. Скорей всего это бывший экспонат из кабинета биологии припятской школы. %c[100,50,250,50]Можно приручать мутантов(ваша карма при этом понижается) три раза в сутки. Воздействие распостраняется на всех мутантов в радиусе 20м. Приручённый мутант перестанет на вас нападать и атакует своих сородичей. Не действует на химер и гигантов. Чтобы использовать способность, повесьте артефакт на пояс и нажмите Z.%c[default]</text>
</string>



<string id="recipes">
	<text>Рецепты</text>
</string>

<string id="predb_recipes_article">
	<text>Рецепты отваров</text>
</string>
<string id="predb_recipes_article_text">
	<text>1) "Собачья жизнь":\nВзять 5 хвостов слепых псов, отварить до полуготовности. Добавить четыре очищенные картофелины и сто граммов водки. После готовности дать настояться.%c[100,50,250,50]Бонус: повышение выносливости на 5 минут.%c[default] \n\n2) "Злая вода":\nТри хвоста псевдособак как следует отмочить в литре пива. Затем проварить на мелком огне в течении часа и щедро приправить гидроперитом.%c[100,50,250,50]Бонус: при убийстве ножом одного мутанта, умирают все находящиеся рядом с ним.%c[default] \n\n3)"Хитрая лапа"\nДесять кошачьих хвостов ошпарить кипятком и мелко порезать. После чего залить всё это дело энергетическим напитком "Stalker" и тушить около часа. В конце добавить таблетку бипсизона.%c[100,50,250,50]Бонус: коты-баюны не могут вас усыпить.%c[default]</text>
</string>

<string id="predb_recipes_article">
	<text>"Мертвая вода" от Ваньки Косого</text>
</string>
<string id="predb_kontrab_liqour_article_text">
	<text>1) "Мертвая вода":\nПять отрубленный зомбячьих рук заспиртовать в растворе антирада емкостью 5 литров. Затем конечности выбросить, а настойку можно пить.%c[100,50,250,50]Бонус: стойкий иммунитет к радиации на 12 часов.%c[default]</text>
</string>


<string id="power_liquor_descr">
	<text>Отвар из собачьих хвостов. Пахнет соотвественно. %c[100,50,250,50]Бонус: повышение выносливости на 5 минут.%c[default]</text>
</string>

<string id="rage_liquor_descr">
	<text>Отвар из псевдособаки. Та ещё дрянь. %c[100,50,250,50]Бонус: при убийстве ножом одного мутанта, умирают все находящиеся рядом с ним.%c[default]</text>
</string>

<string id="brain_liquor">
	<text>Отвар из кошачьих хвостов. Кто держал в доме кота, тот поймёт чем это пахнет. %c[100,50,250,50]Бонус: коты-баюны не могут вас усыпить.%c[default]</text>
</string>

<string id="radiation_liquor_descr">
	<text>Отвар из рук зомби. Только не надо говорить, что это по-людоедски звучит. %c[100,50,250,50]Повышенный иммунитет к радиации на сутки.%c[default]</text>
</string>


<string id="af_fur_name">
	<text>"Шерсть"</text>
</string>
<string id="af_fur_desc">
	<text>Комок свалявшейся шерсти, по-видимому кошачьей. Пройдя через желудок мутанта, превратился в уникальтный артефакт. %c[100,50,250,50]Слепые псы и псевдособаки, кусая вас, получают ответный урон.%c[default]</text>
</string>


<string id="af_scroll_name">
	<text>"Стружка"</text>
</string>
<string id="af_scroll_desc">
	<text>Уникальный артефакт, образовавшийся из отходов деревообработки. Не гнётся и не ломается. Имеет свойство неплохо выводить радиацию.</text>
</string>


<string id="af_yuck_name">
	<text>"Чухня"</text>
</string>
<string id="af_yuck_desc">
	<text>В редких случаях артефакты образуются изо всякой дряни, вроде этого экземпляра. Отвратительно пахнущий, скользкий комок органики. Скорее всего это тушка какой-то водной птицы, утонувшей в болоте. Тем не менее, он имеет аномальные свойства и, возможно, кого-то заинтересует.</text>
</string>

<string id="af_fallen_star_name">
	<text>"Упавшая звезда"</text>
</string>
<string id="af_fallen_star_desc">
	<text>Поистине уникальный артефакт, обладающий целым букетом полезных свойств и не имеющий отрицательных.</text>
</string>


<string id="af_gravitsappa_name">
	<text>"Гравицапа"</text>
</string>
<string id="af_gravitsappa_desc">
	<text>Уникальный артефакт, символизирующий собой надругательство над физическим понятием гравитации. Аккумулированная в нём энергия Зоны нейтрализирует замное притяжение на небольшом расстоянии от поверхности.%c[100,50,250,50]При ношении артефакта на поясе, во время прыжков появляется возможность левитировать.%c[default]</text>
</string>

<string id="dummy_name">
	<text>"Булыжник"</text>
</string>
<string id="dummy_descr">
	<text>Эта штуковина не является артефактом, но при тщательном осмотре можно понять, что происхождение её связано с деятельностью человека: на поверхности видно полустёртую надпись "ГОСТ-28188-2014"%c[100,50,250,50]Превращается в артефакт при некоторых обстоятельствах.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_waste_name">
	<text>"Порча"</text>
</string>
<string id="af_waste_desc">
	<text>Очень странная хреновина, выкопанная из могилы. Любой здравомыслящий разведчик и пальцем бы к ней не притронулся.%c[100,50,250,50]Ночью уменьшает здоровье, днём увеличивает.%c[default]</text>
</string>

<string id="af_pill_name">
	<text>"Таблетка"</text>
</string>
<string id="af_pill_desc">
	<text>Полезная штуковина, образованная силой Зоны из какой-то таблетки. Имеет полезное свойство приглушать боль, но радиоактивен.%c[100,50,250,50]При ношении на поясе, приступы боли проходят быстрее.%c[default]</text>
</string>











</string_table>
