<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон разведчика</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук +\nзащита живота + \nзащита ног - %c[default] \nИзготовленная в полукустарных(возможно, домашних) условиях комбинация легкого бронежилета 1 класса защиты с прорезиненным комбинезоном, подшитым азбестовой тканью и изоляционными материалами. На поверхность нанесен кислотостойкий состав. Задача этого костюма скорее спасти жизнь, но не защитить от увечий.</text>
	</string>

	<string id="outfit_novice_name">
		<text>Одежда новичка</text>
	</string>
	<string id="outfit_novice_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук -\nзащита живота -\nзащита ног -%c[default] \nОбычная куртка из плотной ткани с капюшоном, джинсы каких много, ботинки с высоким берцем. Не даёт противопулевой и противоосколочной защиты. Неэффективна против аномальных и других вредных воздействий.</text>
	</string>	

	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Комбинезон Туриста</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом и, видимо, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей, походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс, и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: стойкая противономальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног + %c[default] \nПроизводимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон представляет отличную альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов - является хорошим выбором. Единственный недостаток - его цена. %c[255,255,128,128]Обеспечивает защиту от ядовитых газов, испарений, а также от чужеродных микроорганизмов, но только при общем пороге износа не более 20 процентов.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Mk.1</text>
	</string>
	<string id="neytral_exo_antigas_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: грузовая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nПервый опытный прототип экзоскелета. Адаптирован специально для Зоны, но противогаз еще старого советского образца. Грузоподъемность невысока, остальные характеристики средние.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, ввиду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нем устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</text>
	</string>

	<string id="cargo_exo_outfit_name">
		<text>Грузовой экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="cargo_exo_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: грузовая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nСпециальный вариант экзоскелета, предназначенный для переноски очень тяжёлых грузов. Даёт возможность поднимать и оперативно переносить до 70 кг. дополнительного веса.</text>
	</string>

	<string id="vatnik_outfit_name">
		<text>Ватник</text>
	</string>	
	<string id="vatnik_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nНеплохо согревает, имеет способность защищать носителя от клыков, когтей или ударов за счет толстого слоя ваты, из которой изготовлен. Быстро приходит в негодность в условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="vatnik_outfit_m1_name">
		<text>Аномальный ватник</text>
	</string>	
	<string id="vatnik_outfit_m1_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nЭтот ватник долго пролежал в тайнике рядом с большим скоплением аномалий разных типов, благодаря чему приобрёл уникальное свойство.\n %c[255,255,118,118]При стрельбе из двустволки монстры получают дополнительный урон.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_leather_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_leather_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nТакая куртка имеет немного более высокую защиту от укусов и порезов, нежели обыная тканевая.</text>
	</string>

	<string id="outfit_mask_name">
		<text>Маскхалат</text>
	</string>	
	<string id="outfit_mask_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: маскировочная%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди - \nзащита рук - \nзащита живота -\nзащита ног -%c[default] \nОхотничий маскхалат типа "березка". Неплохо подходит для лесостепной полосы, в которой находится Зона. Ни противоаномальной, ни противопулевой защиты не имеет.</text>
	</string>

	<string id="outfit_bulletproof_name">
		<text>Бронежилет охраны</text>
	</string>	
	<string id="outfit_bulletproof_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота -\nзащита ног -%c[default] \nОбычный бронежилет 2-го класса защиты. Ранее принадлежал работнику вневедомственной охраны.</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_name_m3">
		<text>Костюм Крысобоя</text>
	</string>	
	<string id="stalker_outfit_description_m3">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nКомбинезон разведчика, принадлежавший Крысобою - опытному охотнику и уничтожителю мутантов. Бывший владелец Значительно укрепил костюм в плане противодействия клыкам и когтям местных тварей: во многих местах под подкладку подшито прочный синтетический материал, который невозможно разоравть или разрезать ножом. Ботинки окованы металлическими пластинками и снабжены шипами - такими "копытами" удобно давить крыс и прочих мелких тварей.</text>
	</string>

	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>	
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота -\nзащита ног +%c[default] \nЭтот плащ удобен не только как защита от неблагоприятных погодных условий, но и как укрытие от посторонних глаз личности носящего.</text>
	</string>

	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Западный бронежилет</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: средняя боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nЗа основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам превосходит армейские бронежилеты.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон "Скаут"</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nВ подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия и укусов животных.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nСозданный для работы в условиях Зоны, костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий. %c[255,255,128,128]Обеспечивает защиту от ядовитых газов, испарений, а также от чужеродных микроорганизмов, но только при общем пороге износа не более 20 процентов.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</text>
	</string>

	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<text>Армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nСтандартный комплект снаряжения солдата - легкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="oficer_outfit_name">
		<text>Бронекостюм офицера</text>
	</string>
	<string id="oficer_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: средняя боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nУсиленный комплект военного снаряжения для армейского командования. За основу взят комплект "Пермячка". Эффективно защищает от пуль и осколков. Дает относительно неплохую защиту против аномальных воздействий.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм "Берилл-5М"</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: стойкая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nМодифицированная, для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Слабоэффективен в условиях высокой аномальной активности.</text>
	</string>

	<string id="military_outfit1_name">
		<text>Бронекостюм СКАТ-9А</text>
	</string>
	<string id="military_outfit1_description">
		<text>Армейский бронекостюм СКАТ-9А создан специально для военных сталкеров. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличии сбалансированная система защиты от аномального воздействия. Защита против телепатического воздействия.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_m1_name"> <!-- ne ispolsuetsa -->
		<text>Бронекостюм СКАТ-9М</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_m1_description"> <!-- ne ispolsuetsa -->
		<text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан на базе хорошо зарекомендовавшего себя в услових зоны СКАТ-9А, специально для командиров военных сталкеров и для проведения спецопераций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличии сбалансированная система защиты от аномального воздействия и защита против телепатического воздействия..</text>
	</string>
	<string id="military_outfit2_name">
		<text>КЗС "Витязь"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit2_description">
		<text>Костюм Защитный Специальный "Витязь", создавался в Уральском НИИ с использованием технологии "жидкая броня", состоящей из кевлара, пропитанного специальным гелем, содержащим сверхтвердые металлические наночастицы, которые при резком ударе мгновенно связываются в твердый композит, образуя непробиваемую "броню". Фазовый переход происходит менее чем за миллисекунду, что обеспечивает защиту от быстролетящих объектов (пуль, осколков). Использование подобной технологии позволяет сочетать хорошую подвижность, невысокий вес брони и высокую защиту. Однако, молекулярная структура такого материала крайне сильно подвержена воздействию сильного радиационного излучения, высокоактивных химических веществ и нагреву, что вызывает её разрушение и утерю защитных свойств.
\n В костюме используется ПНВ последнего поколения. \n В шлем встроена экспериментальная модель подавителя психотронного излучения техногенной природы.
\n Примечание. Как и зачем в Зону попал данный образец - непонятно, учитывая его высокую подверженность разрушающим факторам, существующим в Зоне. Также загадка, при каких обстоятельствах он был утерян.</text>
	</string>	
	
<!-- Monolit -->
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Монолита»</text>
	</string>	
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит», производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха. В области головы и спины вшита странная конструкция.</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<text>Научный костюм Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<text>Как и у большинства творений Монолита, технология изготовления неизвестна. Установлено, что в состав входят внеземные материалы. Они более легкие, чем их земные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. В остальном характеристики схожи. Прибор ночного видения почему-то отсутствует.  В области головы и спины вшита странная конструкция.</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<text>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения неизвестна. Удивительно малый вес и высокие ровные показатели по многим пунктам. Максимальная защита от радиации. Грузоподъемность увеличивает мало. Функция бега включена. Прибор ночного видения почему-то отсутствует.  В области головы и спины вшита странная конструкция.</text>
	</string>
	
<!-- Chistoe Nebo -->
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий.</text>
	</string>

<!-- Multiplayer -->
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает от пулевого и осколочного поражения, однако снижает подвижность. Уязвим для бронебойных патронов.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм создан для проведения штурмовых операций. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. Уязвим для бронебойных патронов.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системой подавления действия аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты очень уязвим. Обладает встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон</text>
	</string>

	<string id="outfit_fireproof_name">
		<text>Теплозащитный костюм</text>
	</string>
	<string id="outfit_fireproof_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nКостюм теплозащитный с внутренней резиновой подкладкой типа "Универсал". Ориентировочно производства Германии. Используется при ликвидации серьезных пожаров и химических аварий. Применяется или же применялся на кораблях ВМФ. Выдерживает кратковременные температурные нагрузки до 1200 градусов.</text>
	</string>

	<string id="usas_outfit_name">
		<text>Экипировка спецназа НАТО</text>
	</string>
	<string id="usas_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: средняя боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nЗдесь "полный фарш": Шлем BDU Patrol с противоосколочным забралом, китель Raid BDU, модульный нагрудник Molle, налокотники, подсумки, перчатки, рация, наколенники и, конечно же, бронежилет 3 класса защиты.</text>
	</string>


	<string id="outfit_stalker_red_name">
		<text>Защитный костюм "Рубин"</text>
	</string>
	<string id="outfit_stalker_red_descr">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота - \nзащита ног +%c[default] \nСплошной костюм, защищающий всё тело от затылка до пяток. При изготовлении упор сделан на термозащиту, для этого ткань и подкладка пропитана теплоизолирующими материалами. В комплекте стандартный противогаз.</text>
	</string>

	<string id="outfit_stalker_blue_name">
		<text>Защитный костюм "Сапфир"</text>
	</string>
	<string id="outfit_stalker_blue_descr">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота - \nзащита ног +%c[default] \nСплошной костюм, защищающий всё тело от затылка до пяток. При изготовлении упор сделан на электрозащиту, для этого ткань и подкладка пропитана диэлектрическими материалами. В комплекте стандартный противогаз.</text>
	</string>

	<string id="outfit_stalker_green_name">
		<text>Защитный костюм "Смарагд"</text>
	</string>
	<string id="outfit_stalker_green_descr">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nСплошной костюм, защищающий всё тело от затылка до пяток. При изготовлении упор сделан на химическую и радиозащиту, для этого ткань и подкладка пропитана антикислотными и прочими защитными материалами. В комплекте противогаз повышенного качества.</text>
	</string>

	<string id="ranger_outfit_name">
		<text>Костюм нарушителя</text>
	</string>
	<string id="ranger_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nКрепкая немецкая штормовка в сочетании с легким бронежилетом первого класса защиты и вместительным рюкзаком представляет собой неплохой вариант для набирающегося опыта в Зоне новичка.</text>
	</string>

	<string id="mask_outfit_gilly_name">
		<text>Маскхалат "Леший"</text>
	</string>
	<string id="mask_outfit_gilly_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: маскировочная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди - \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nРазработан для охоты на дичь, но не исключается возможность его использования и на других видах охоты, к примеру на человека... Благодаря естественному цвету, напоминающему сухой камыш и сухую траву, его обладатель неплохо сливается с типичным ландшафтом Зоны. Обшит натуральным лыком, выполнен из мягкого, не производящего шума материала.</text>
	</string>

	<string id="headhunter_outfit_name">
		<text>Т-костюм</text>
	</string>
	<string id="headhunter_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nЯвляется обычным походным комбинезоном, сочетающимся с легким бронежилетом 2 класса защиты, но имеет дополнительное свойство: вся верхняя часть(куртка) прошита тонкими медными проводками, присоединенными к специальному датчику. Датчик измеряет сопротивление проводников, меняющееся в зависимости от антропометрических данных носителя костюма и производит поиск по базе внесенных данных. Если параметры хозяина совпадают с допустимыми, то микропроцессор отключает электрическую защиту у всего пси-оружия, которое держит в руках одевший костюм. Таким образом, носитель получает возможность стрелять из пси-винтовок. Второе ценное свойство комбеза заключается в возможности совершать телепортацию на средние и близкие расстояния(до заданной человеком точки), используя специальный аккумулятор на гамма-веществе. Носитель костюма использует его в инвентаре, ставя метку на карту в том месте, где он первоначально находится, затем получает возможность мгновенно перенестись в эту точку, использовав возможность т-костюма.</text>
	</string>

	<string id="headhunter_outfit_m1_name">
		<text>Т-костюм М-2</text>
	</string>
	<string id="headhunter_outfit_m1_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nПо сути тот-же Т-костюм агентов, но усовершенствованный в плане защиты от электричества, кислоты и физических повреждений. %c[255,255,128,128]Урон от аномалий снижен вдвое.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="scout_outfit_name">
		<text>Штормовка разведчика</text>
	</string>
	<string id="scout_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nОбычная непромокаемая куртка, вручную усиленная в плане противоаномальной и физической защиты. Под подкладку подшита плотная несгораемая ткань, а также мелкая кольчужная сетка, защищающая от укусов и порезов. Внешняя поверхность покрыта специальным составом, не проводящим электричество и не подверженным кислоте. В целом, показатели на невысоком уровне, но имеется один плюс: прошлый владелец вшил в капюшон систему тонких медных проводков, создающих слабое защитное поле. Это обеспечивает некоторую защиту от пси-излучения.</text>
	</string>

	<string id="maroders_outfit_name">
		<text>Куртка мародёра</text>
	</string>
	<string id="maroders_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног +%c[default] \nМародёры, когда-то присутствовавшие в Зоне, специализировались на выносе материальных ценностей всех типов: от бытовых вещей до металлолома. Специфика их "работы" отразилась и на одежде. Эта куртка оснащена очень вместительным рюкзаком, позволяющим носить дополнительно 25 килограмм. Защитные параметры средние, противоаномальные характеристики слабые, защита от мутантов - немного лучше.</text>
	</string>

	<string id="licvidator_outfit_name">
		<text>Комбинезон ликвидатора</text>
	</string>
	<string id="licvidator_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: противоаномальная.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nЭтот комбинезон был изготовлен по индивидуальному заказу развечика, которому пришлось действовать в местах с высокой аномальной активностью. Где сейчас его владелец - неизвестно, но ясно другое: одежда, напитавшись энергией Зоны, приобрела полезное свойство. Противоаномальная и боевая защита на неплохом уровне. %c[255,255,128,128]Ускоренная регенерация здоровья%c[default]</text>
	</string>

	<string id="victims_outfit_name">
		<text>Костюм облучённого</text>
	</string>
	<string id="victims_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног -%c[default] \nБывший владелец этого костюма пострадал от радиоактивного облучения. Пытаясь вылечиться самостоятельно, он пропитал свою одежду различными поглощающими радиацию веществами, а также лекарственными составами. Помогло это ему или нет - неизвестно. %c[255,255,128,128]Ускоренный вывод радиации из организма.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="rus_bulletproof_outfit_name">
		<text>Экипировка мотострелка</text>
	</string>
	<string id="rus_bulletproof_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nФорма, бронежилет, разгрузка и каска рядового солдата 117-й Смоленской мотострелковой дивизии.</text>
	</string>

	<string id="madmans_outfit_name">
		<text>Костюм зомбированного</text>
	</string>
	<string id="madmans_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nКогда-то принадлежал разведчику, который попал под воздействие мощного пси-излучения. После этого происшествия он еще долго слонялся по окраинам Зоны в виде живого трупа. За это время его костюм приобрёл аномальную способность. %c[255,255,128,128]Жажда и голод возрастают медленнее.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="forester_outfit_name">
		<text>Костюм лесничего</text>
	</string>
	<string id="forester_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nБывший владелец был не дурак выпить и закусить. Его духом пропитано данное обмундирование.%c[255,255,128,128]Аптечки и бинты лечат лучше. Ускоренное выведение алкоголя из организма.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="hunter_outfit_name">
		<text>Костюм охотника</text>
	</string>
	<string id="hunter_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nБывший владелец этого костюма специализировался на отсреле крупной дичи на территории Зоны.%c[255,255,128,128]Повышенный урон мутантам из стрелкового оружия.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="smuggler_outfit_name">
		<text>Куртка контрабандиста</text>
	</string>
	<string id="smuggler_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди - \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nКогда-то эта куртка принадлежала контрабандисту, который зарабатывал на жизнь доставкой хабара за периметр Зоны. От долгого воздействия с разными видами артефактов костюм приобрёл полезные свойства. Кроме того, в комплекте имеется ёмкий рюкзак, повышающий переносимый вес. %c[255,255,128,128]Цены при торговле выгоднее. Антирады выводят больше радиации.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="slayer_outfit_name">
		<text>Костюм убийцы</text>
	</string>
	<string id="slayer_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота - \nзащита ног -%c[default] \nСерьезный боевой костюм с незначительной противоаномальной защитой. Ранее принадлежал какому-то отморозку, не щадившему ради денег ни своих, ни чужих. %c[255,255,128,128]За каждого убитого человека Зона посылает вам подарок.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="courier_outfit_name">
		<text>Костюм посыльного</text>
	</string>
	<string id="courier_outfit_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы - \nзащита груди + \nзащита рук - \nзащита живота - \nзащита ног +%c[default] \nС виду - стандартный комбез разведчика. Когда-то его владелец промышлял доставкой разных вещей и информации для обитателей Зоны, преодолевая большие расстояния, поэтому его одежда приобрела некоторые полезные свойства. %c[255,255,128,128]Выносливость восстанавливается быстрее.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="rad_secret_suite_name">
		<text>Экспериментальный костюм</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_suite_description">
		<text>%c[173,255,47,50]Класс брони: слабая боевая.%c[default] \n%c[235,235,118,50]защита головы + \nзащита груди + \nзащита рук + \nзащита живота + \nзащита ног +%c[default] \nМощный военный бронекостюм, поверхность которого покрыта тонким слоем Гамма-вещества. %c[255,255,128,128]Мутанты, которые нанесли вам урон, получают ответный электрический удар.%c[default]</text>
	</string>







	
</string_table>



